<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>fee on 說故事給你聽</title>
    <link>https://hugo.balduran.cc/tags/fee/</link>
    <description>Recent content in fee on 說故事給你聽</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Thu, 21 Sep 2017 01:20:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://hugo.balduran.cc/tags/fee/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Firstrade 大幅下調手續費</title>
      <link>https://hugo.balduran.cc/post/firstrade-2-95-fee/</link>
      <pubDate>Thu, 21 Sep 2017 01:20:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hugo.balduran.cc/post/firstrade-2-95-fee/</guid>
      <description>Firstrade 調低手續費，殺到 單筆交易 2.95 美元，這已經是殺到4.95美元之後又再一次的主動出擊調降。Firstrade 有非常良好的中文支援，對於台灣的投資人來說，已經可以完全忘記國內證券業的複委託業務了！
另外附帶一提，TDAmeritrade已經完成收購Scottrade，想必也是想要吃中文市場的客戶。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>跨行轉帳、跨行提款優惠</title>
      <link>https://hugo.balduran.cc/post/transfer-money/</link>
      <pubDate>Fri, 15 May 2015 05:34:30 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hugo.balduran.cc/post/transfer-money/</guid>
      <description>跨行轉帳 一般在提款機轉帳的時候，都會收取 15 元手續費，如果常常用轉帳的方式收付金錢，十五元也是很大的。列下一些銀行的轉帳優惠，通常都是存款門檻達到，可以有幾次的優惠免收跨轉手續費。如果是薪轉戶，那優惠應該是更好，但那不是自己想開可以開的。
跨行轉帳就是用 A銀行提款卡在 B銀行ATM操作的任何轉帳行為都算是跨轉，公定價十五元手續費，9.5 給ATM所屬銀行，金融卡發卡銀行拿 3，財金公司拿 2.5。在提款機操作的時候需要注意一項，「繳費」，繳費不一定歸類在跨轉，如果打算用跨轉優惠繳卡費，請選轉帳。全國繳費網就是收「繳費」，如果信用卡沒有「繳費」優惠，倒不如用跨轉來繳。
###永豐銀行
 存款平均餘額大於五萬，次月三次跨轉跨提優惠 combo卡(金融信用卡) 刷一次，次月八次跨轉跨提優惠。 理財客戶有 次月五次、八次、十五次的跨轉跨提優惠，不過理財客戶的資產需有一百萬以上。 MMA+ 投資理財客戶，次月八次跨轉跨提優惠。MMA+ 投資理財客戶為同時持有臺幣帳戶、外幣帳戶、證券帳戶、信託帳戶及黃金存摺等五項帳戶。  永豐最划算的方式就是開 MMA+ 然後放月均餘額五萬，可以達到十六次跨轉跨提優惠，其他方式要放的資產太多，不甚划算。
###花旗銀行
 活期存款日平均餘額二十五萬以上，次月無限次數跨行/跨國提款優惠 日平均餘額五萬以上，次月享五次跨提優惠 設定帳戶為信用卡/房貸自動扣款帳戶，可享五次跨提優惠 當月第一次外行轉帳至花旗帳戶的手續費會回補 財管客戶不限次數跨行/跨國提款優惠  花旗適合拿來放一筆錢，然後出國留學或是旅遊，直接在當地提領現金，當然要記得保持在二十五萬以上。不提供跨行轉帳優惠，基本上是要讓客戶把錢留在花旗銀行內購買理財商品。
###凱基 Green Account無摺活儲帳戶
 活儲存款平均餘額一萬以上，次月享有三次、十萬以上五次、二十萬以上十次跨提跨轉優惠。 證卷交割帳戶，可享有三十次跨提跨轉優惠。  凱基銀行在併購完之後動作很大，信用卡優惠也推，個人儲蓄帳戶也推，不管有沒有投資股票，開個證卷戶＋存款戶，三十次跨轉跨提不需要成本。
###國泰世華 Combo(ETC)財富卡，1. 單筆未滿兩萬，每月一次跨提優惠。 2. 單筆滿兩萬，不限次數免費跨提優惠，上限三百等於無限。
專攻跨提，除非是常常現金交易付款，不然用不太到
##小結 最輕鬆又划算的方式是先開好永豐 MMA+，薪水拿到後轉一次到永豐，用這八次（或十六次）的跨轉優惠繳信用卡費，現在凱基也有同樣的好處，不過永豐的行動銀行設計不錯，滿推薦。
至於其他銀行，大多是要搭配財管方案，需要放的資金動輒百萬，就不建議使用了。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>