<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>PriorityPass on 說故事給你聽</title>
    <link>https://hugo.balduran.cc/categories/PriorityPass/</link>
    <description>Recent content in PriorityPass on 說故事給你聽</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Thu, 12 Oct 2017 01:44:20 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://hugo.balduran.cc/categories/PriorityPass/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>機場貴賓室服務</title>
      <link>https://hugo.balduran.cc/post/premium-lounge/</link>
      <pubDate>Thu, 12 Oct 2017 01:44:20 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hugo.balduran.cc/post/premium-lounge/</guid>
      <description>喜歡旅行的人應該或多或少有關心過怎樣取得使用貴賓室的資格，也因為貴賓室的經營其實有不同種類，滿容易讓人混淆哪些能進去哪些不能。
首先是二分法，航空公司經營的貴賓室，或是商業經營的貴賓室。
航空公司的貴賓室，在台灣常見的就是華航貴賓室，長榮貴賓室，這個分類放到其他國家，也是很好理解，前面冠名的就會是航空公司。
商業經營的貴賓室，最早出現的就是 Priority Pass(新貴通)，他是一家公司，在各個機場經營貴賓室服務，只要是 PP卡的會員，憑卡就可以使用。後起之秀也就是龍騰出行 dragon pass，他的模式跟新貴通一樣，只是是中國廠商，其餘不贅述。
一般來說，航空公司會在自己的航線路網的機場建立自己的貴賓室，只要是搭乘頭等艙、商務艙或是高等會籍會員，在搭機之前都能夠使用。不過機場這麼多，為了節省資源，就有多家航空公司聯合經營的貴賓室，通常會在貴賓室前面看到多家航空公司的 Logo。或是藉由同聯盟航空公司經營的貴賓室來提供自家消費者貴賓室服務。
例如，在香港，主場是國泰航空，就經營了五個（印象數字）貴賓室，這些貴賓室也有提供同樣搭乘寰宇一家航空公司航班的顧客使用，單為了區隔客層，就有限制某些貴賓室只有自家頭等艙客人可以使用。除了國泰的貴賓室，澳航和日航也同樣在香港有經營自己的貴賓室，身為寰宇一家的高等會員，也就可以依照自己喜好選擇進入。
對於沒有航空公司會員的客人來說，另一個可以利用的就是 PP卡貴賓室了，新貴通本身有提供個人會員註冊，只要繳納年費，就可以使用。不過人不是盤子，總是會尋找更為優惠的方式，最符合一般大眾的方式就是透過信用卡的優惠，如果是無限卡的等級，通常會是無限制使用，如果是御璽卡的等級，通常是加註當次消費滿足一個門檻，可以使用貴賓室一次，又或者是憑卡可以優惠價格使用貴賓室。
這部分牽涉到商業貴賓室的收費規則，當進入與新貴通合作的貴賓室，會需要刷 PP卡，這時候就是登記了一次的使用，之後新貴通會跟客戶收費，這邊所講的客戶並不是消費者，以信用卡拿到的 PP卡的話，就是跟銀行收費，銀行會再根據消費者的消費記錄與卡別，決定要不要出賬單。
另外還有一種 PP卡的來源是公司行號和新貴通簽約，不過我身邊沒有遇過有人是這個例子。
新貴通本身有點聯盟的概念，貴賓室提供 PP卡客服務但不代表貴賓室是由新貴通經營，在台灣桃園機場，新貴通的合作貴賓室就是環亞貴賓室和摩爾貴賓室，這就是兩家不同集團經營的貴賓室但是都與新貴通簽約，新貴通的會員可以憑卡進入使用。
這類型商業經營的貴賓室，也是會和航空公司合作，提供航空公司旅客貴賓室服務，通常是因為這個航點太小，對於航空公司來說藉由簽約提供服務會比較省資源。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>