<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>one world on 說故事給你聽</title>
    <link>https://hugo.balduran.cc/tags/one-world/</link>
    <description>Recent content in one world on 說故事給你聽</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Fri, 20 Jan 2017 03:10:21 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://hugo.balduran.cc/tags/one-world/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Match LATAM platinum</title>
      <link>https://hugo.balduran.cc/post/match-latam-platinum/</link>
      <pubDate>Fri, 20 Jan 2017 03:10:21 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hugo.balduran.cc/post/match-latam-platinum/</guid>
      <description>LATAM 是南美主要的航空公司，原本是兩家航空公司，智利的 LAN 和巴西的 TAM，但 LAN 經營得太好，就把 TAM 買下了。也因此，oneworld 在南美根本是橫著走。
LATAM 也是有開放 status match的，不過除了其他航空的高等會籍之外，也需要至少搭過一段 LATAM 的航班，巧的是我蜜月就搭了好幾趟。
Match 的方法很簡單，寫信到 customer_service @ cc.lan.com，附上航空公司的實體會員卡照片和線上的飛行紀錄 statement，還有搭乘過 LATAM 的證明，可以是登機證也可以是其他文件，別忘了還有 LATAM 的會員號碼。
不需要特別使用西文，對方會用英文回你。
我用 AA challenge 得到的白金，match 到 LATAM 的白金
如果 Match 成功，LATAM 會需要更新會員的實際地址，才能收到實體卡片，這時候會需要掃描護照回傳。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>航空公司簡介</title>
      <link>https://hugo.balduran.cc/post/airline-intro/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Aug 2015 04:40:35 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hugo.balduran.cc/post/airline-intro/</guid>
      <description>世界上的航空公司這麼多，不太可能每一家都認識，但是有個概念也是必須的。
航空聯盟 航空公司彼此會結盟，形成聯盟的會員彼此共享資源，航班的銜接與轉機更有彈性，跨區合作航線，地勤人員互相支援，常客計畫的哩程累積。
目前有的航空聯盟主要分為三大航空聯盟，星空聯盟 star alliance，天合聯盟 sky team，寰宇一家 one world，還有其他沒有形成聯盟的航空公司。
一家航空公司如果沒有加入聯盟，往往會採用 partner 合作夥伴的方式，也就規避掉了一旦入盟，就必須開放的原則，最好的例子就是阿聯酋，合作的航空夥伴就不限於星空或是寰宇，甚至廉航也是合作對象。
地域三雄 無獨有偶，三剛好是各個地區大型航空的數量。
美國:
 聯航 United Airlines 達美 Delta Air Lines 美航 American Airlines  中東海灣:
 阿聯酋 Emirates 卡達 Qatar 阿提哈德 Etihad Airways  西歐:
 英航 British Airways 德航 Lufthansa 法航 Air France  美國航空公司國際線主要來往太平洋、大西洋與南美洲。從東亞前往歐洲幾乎不會搭美國的航空公司，但如果是前往南美洲，從北美南下也是一個選擇，美國國土內的樞紐站都會有航班。
中東國家的航空公司幾乎覆蓋全球，來往歐亞自然不用說，中東地區就像是中港轉運站的地位，往東往西的旅客匯聚在此，就算是非洲也是很近，唯獨南美與澳洲稍遠，相對弱了。
歐洲的航空公司在東西夾擊之下，顯得尷尬，中東三雄在票價與燃油成本的優勢下，歐系航空公司難獲得消費者青睞。以大西洋兩岸的航線來說，歐洲航空公司的地位反而像是緩衝中東三雄與美國航空的直接衝突。
其他 還有其他的航空公司的走特殊的路線。
全日空 主打東北亞，尤其是美日之間的航線，作為東南亞和美國國土的中繼站。
國泰 雖然是寰宇一家的成員，但和美國航空的哩程計畫互相衝康，彼此不給優惠，另外用亞洲萬里通在亞洲自成一格。
土航 剛好是歐亞交界，日前也是積極擴張，航線都開到遠東來了，不過因為機場秩序極亂，短期內難看到明顯地成長，光是班機誤點就處理不完了。
新航 除了是東南亞的霸主之外，還是極致服務的代名詞，能夠搭得上頭等艙的話，是可以炫耀一輩子的經驗，所有的服務都是真金白銀，就連貴賓室也是有分自家客專用。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>