<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>tax on 說故事給你聽</title>
    <link>https://hugo.balduran.cc/categories/tax/</link>
    <description>Recent content in tax on 說故事給你聽</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Mon, 16 Oct 2017 21:43:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://hugo.balduran.cc/categories/tax/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>香港機場退離境稅</title>
      <link>https://hugo.balduran.cc/post/hkg-departure-tax/</link>
      <pubDate>Mon, 16 Oct 2017 21:43:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hugo.balduran.cc/post/hkg-departure-tax/</guid>
      <description>如果自己單買台北香港的機票，不論是旅行社或是自己網路購票，都包含了一項機場離境稅，120 港幣。
如果台北香港的航班是為了接另外香港發的航班，那有很大機會可以退離境稅。條件很簡單，同日進港又離港，那就可以退稅。例如，早上到達的航班，出機場去市區吃吃喝喝，晚上飛離香港的航班，那這樣就可以退。
退稅櫃台在出境大廳的 E F 櫃檯中間，其實就是出境大廳的正中央，非常好找。備好
 電子機票文件 進港航班登機證 離港航班登機證  讓工作人員影印之後，就會退還 120 港幣現金。同時登機證上會蓋上一個章表示退稅完成。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>金融憑證報稅</title>
      <link>https://hugo.balduran.cc/post/financial-credentials-and-tax/</link>
      <pubDate>Tue, 26 Apr 2016 21:01:35 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hugo.balduran.cc/post/financial-credentials-and-tax/</guid>
      <description>使用金融憑證報稅 又到了報稅季節，大家熟知的報稅方法不外乎 1. 現場報稅 2. 自然人憑證線上報稅，現場報稅花時間，自然人憑證方便多了，但是自然人憑證並不是免費的，250台幣可以用 5年+3年展延共八年，而且要換新的時候還是要跑一趟戶政事務所。
還有另一種方法，不用額外花錢申請，那就是金融憑證。
金融憑證是金融機構所發出的電子憑證，用於各金融機構（銀行，券商，保險，金控）的線上交易功能，例如線上下單，那就要有券商所發的憑證，才能確保交易的安全。也因為安全性上的控管，持有憑證可以等同個人身份的認證，也才能拿來報稅。
說不用額外花錢申請，但有些銀行還是會收費，券商則因為交易的關係，一定會提供憑證。取得成本很低，也可以線上簽發，不需要讀卡機讀取。
憑證本身是個 .pfx 檔，可以存到隨身碟做備份保存。
相關網站說明: http://itax.twca.com.tw
105年可支援的卷商有  元大 中信 合庫 元富 日盛 永豐金 玉山 兆豐 宏遠 亞東 國泰 國票 第一金 統一 凱基 富邦 華南 群益 台銀 康和 台新 大昌 大眾  可支援的銀行憑證  兆豐 合庫 一銀 彰銀 土銀 台企銀  可支援的保險憑證  南山人壽  Reference:
 北區國稅局 中區國稅局 南區國稅局  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2015年信用卡繳稅</title>
      <link>https://hugo.balduran.cc/post/xin-yong-qia-jiao-shui/</link>
      <pubDate>Wed, 29 Apr 2015 23:12:50 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hugo.balduran.cc/post/xin-yong-qia-jiao-shui/</guid>
      <description>又到了繳稅的季節，目前已經知道的信用卡繳費優惠列出幾家有趣的。
首先，免手續費已經是基本門檻，每一家銀行信用卡都是免手續費，既然銀行賺不到手續費，那又為什麼要推出好康鼓勵客戶使用信用卡繳稅呢？
最大最直接的收穫就是客戶的收入資料，稅額的多寡可以反推回年收入，也就是客戶的收入水準。就如同辦卡的時候要調聯徵資料，之後就沒有額外的方法可以取得收入資料。
分期零利率也是必備款，這部分也不算是什麼優惠了。那麼可以比較的也就是一些特殊的紅利規則。
###華南
 六期零利率 滿額送紅利，五六月新增一般消費達到繳稅額度或是六萬以上，稅額部分享有紅利點數。  以華南紅利換 ANA的角度，用華南信用卡繳稅還滿不錯的。
###台北富邦
 三期零利率 消費滿額送一千刷卡金，六七月新增一般消費累積五萬享三百刷卡金，十萬享一千刷卡金。 刷MasterCard抽吸塵器，  門檻有點高，不吸引人。抽獎只提供一門，這個真是萬中選一啊。
###澳盛銀行
 抽 ipad air 2，共三台。 分期滿額享分期金額 1% 現金回饋，分十二期且單筆金額超過兩萬，可享分期。  抽 ipad air 2 就看要不要賭一把了。
###大眾銀行
 三期零利率 六大好禮抽獎送，不限稅額，總獎項達到 216項，比起澳盛可是超大方。  ###凱基銀行
 三期零利率 七千以上享紅利回饋，上限兩千點。 凱基是最近動作頻頻的銀行，自從併入萬泰後，信用卡也是狂推高回饋現金卡，如果有在積點的話，享紅利回饋很不錯。  ###花旗銀行
 滿萬抽 sharp水波爐，共 36台。 目前很夯的水波爐，36台可以抽，還是比澳盛好太多。  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>US stock refund 美股退稅</title>
      <link>https://hugo.balduran.cc/post/us-stock-refund-mei-gu-tui-shui/</link>
      <pubDate>Tue, 21 Apr 2015 11:42:58 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hugo.balduran.cc/post/us-stock-refund-mei-gu-tui-shui/</guid>
      <description>首先，沒有美國居明身份（對美國而言是外資），資本利得不課稅（買賣差價），直接購買美國國債不課稅，定存利息不課稅。
股息屬於美國來源收入的基金、ETF，配息才要課稅。（當然美股股息是一定要課稅）
收入來自非美國來源的股票、基金與 ETF，會先預扣 30% 稅，可以之後申請退稅。
The following dividend income is exempt from the 30% tax.
 Certain dividends paid by foreign corpora- tions. Certain interest-related dividends. Certain short-term capital gain dividends  Ref: Publication 519
而這，也是填寫 W-8BEN表格的目的，辨識投資人是沒有美國國民身份的。
簡而言之，在台灣的非美國民投資人，沒有免稅額度，債卷 ETF會部分退稅（先預扣），基本上不需要辦理退稅。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>