<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>book on 說故事給你聽</title>
    <link>https://hugo.balduran.cc/tags/book/</link>
    <description>Recent content in book on 說故事給你聽</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Mon, 22 Jun 2009 00:32:26 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://hugo.balduran.cc/tags/book/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>來去基隆看doulos</title>
      <link>https://hugo.balduran.cc/post/e4be86e58ebbe59fbae99a86e79c8bdoulos/</link>
      <pubDate>Mon, 25 May 2009 08:30:40 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hugo.balduran.cc/post/e4be86e58ebbe59fbae99a86e79c8bdoulos/</guid>
      <description>禮拜六揪了YEF隊友，就去了基隆，目的地當然是 忠僕號。
可惜的是，天氣不夠好，在新竹習慣了大太陽的我，對於天空的烏雲感到氣餒，卻驅趕不了。

船上可以參觀的空間不大，走上甲板，只有丁點大空間讓人們參觀，偏偏導覽已滿，想要進去船艙空間是不可能的了。展書的空間也不大，架上的書籍也大多數與基督宗教有關，我是沒有多大興趣的，但是參觀者眾，觀察這些人們也是一件挺有趣的事。很多年輕人努力地自拍，這沒有什麼不好，為自己的生活留下印計是刻畫生活，還有專注在文字介紹的遊客，他的專注我在一旁拍照也影響不了他。

我買了張明信片，二十塊一張。

甲板上的交流活動，船上的志工說明他們為何會在這哩，當然，和上帝有關，也就是宗教的因素。來自肯亞，七個姊姊兩個哥哥的這位弟兄，解釋的非~常詳細。
晚餐的基隆廟口，就不多所著墨了。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>海上圖書館</title>
      <link>https://hugo.balduran.cc/post/e6b5b7e4b88ae59c96e69bb8e9a4a8/</link>
      <pubDate>Tue, 07 Apr 2009 03:07:54 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hugo.balduran.cc/post/e6b5b7e4b88ae59c96e69bb8e9a4a8/</guid>
      <description>朋友傳來的一個網址 http://www.doulos.org/ ，是一艘正停靠在高雄的郵輪，這船有什麼特別呢？
doulos 忠僕號是個全世界有名的海上書屋，多少書籍隨著她飄洋過海環遊世界，同時也是全世界最古老的郵輪，只比鐵達尼小兩歲，充滿特色，且將於 2010 年除役，這次造訪台灣可說是他最後的旅程，4/3~4/28 停靠在高雄，5/1~5/12 在花蓮，5/15~5/28 在基隆，值得把握機會一訪。
圖資論壇
找到一位曾在船上擔任志工的熱血青年的blog。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>kindle2</title>
      <link>https://hugo.balduran.cc/post/kindle2/</link>
      <pubDate>Mon, 16 Feb 2009 17:42:35 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hugo.balduran.cc/post/kindle2/</guid>
      <description>從小波許這邊看到 kindle2 的造型，當然，我又犯懶了，隔了好多天才想要寫這個。
amazon 上這台已經在預購了，這個產品我覺得很多可以討論，例如人們真的覺得觀看電子書的感覺比較良好嗎？在閱讀過程中和紙本閱覽的比較，電量議題，陽光下是否依然清晰，斷電後影像還存在否？攜帶方便性，真的方便嗎？
當然廣告的好處有很多，像是更輕巧，而且電子檔案可以等同攜帶一個圖書館，約 1500 本，購買的電子書也不占空間，更為環保 (表面上)，同時提供折扣。而且支援無線傳輸，連接到電腦下載檔案是上個世紀的事了，強調畫面的灰階、清晰、擬真。因為電子化的好處，除了視覺的閱讀內容之外，也提供「聽」書的內容，這些構築出來的形象，就是優雅的在沙灘上看著、聽著電子書，life is good, right?
台北書展中有很少量 (才兩家) 的廠商展出電子閱讀器的產品，兩相對照之下，kindle2 在操作的介面上是更為親和，在如同計算機的 kindle2 兩邊，不像我摸到的產品是用十字鈕，很難按，又不是在打電動。下方的鍵盤輸入是占了夠大的區域，我想這是成本與電量的考量。
我很在意的，是這台 kindle2 觀看電子報紙所呈現的質感，以現在的世界，讀報的人越來越少，然而我認為讀報紙是評估文化水平很重要的指標。有這台 kindle2 可以在早上的通勤時間閱讀報紙新聞，我想會是不錯的，至於長本書籍，還是免了吧。
這樣輕薄的一台機器，我想是不是很容易損壞，放在包包裡，和其他的產品碰撞而造成損壞會哭死吧。雖說有這一台可以不用攜帶更多書籍，廣告那種只帶一台放在口袋裡，好像太過美好齁。如果這可以改變現有的閱讀習慣，那將會是很可怕的。
什麼時候可曲撓的電子紙會量產啊 (敲碗)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>TIBE 09 台北國際書展</title>
      <link>https://hugo.balduran.cc/post/tibe-09-e58fb0e58c97e59c8be99a9be69bb8e5b195/</link>
      <pubDate>Mon, 09 Feb 2009 09:55:57 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hugo.balduran.cc/post/tibe-09-e58fb0e58c97e59c8be99a9be69bb8e5b195/</guid>
      <description>2009 國際書展從 2/4 到 2/9 在世貿展出，昨天抽空去逛了一下，沒有購入任何書籍。
總有人問我去書展是要買些什麼？我也總回答沒有要買什麼，看看而已。的確，我去書展的目的就是走馬看花，看的是政府出版品和國際書區，國內出版社的部分和漫畫就越來越沒有興趣了，所以稍為記一下今次心得。
數位典藏計畫很強大，強大到不知道花多少錢在上面，有一個專區展示成果，我還是不太懂耶。
國防部也有參展耶，我搞不懂國防和書展的關係是？
聯合線上記得是有展覽電子報紙，仔細看，不可屈撓，又大，這樣就可以直接掰掰了。隔壁的振曜要展示產品是類似 amozon kindle 的A4 大小電子書閱讀器，但是！操作介面很難用，沒試驗看看斷電後是否還繼續顯示，若無，也不用看了。
法國區的展覽非常精采，共展出一百幅攝影作品，花了很多時間細看。此區禁止攝影但還是看的到有人拿相機拍照。
世界大不同，這區有講座，座位不多但場場爆滿，講座內容是介紹世界各地，聽起來有點像是旅行社辦的(確實有講者是旅行社的人)，這邊也有很多書和旅遊有關，內容值得駐足。
活動區分主題廣場 (紅沙龍) 和藍黃沙龍，整點時候有講座，其中有一場是大名鼎鼎六先生，我有聽，但不贊同。
泰國國家館，看不懂泰文，但是看中文的介紹似乎泰國的出版業和閱讀習慣風行，對這國家有點興趣了。
紙牌遊戲 (桌遊) 攤位變少，和之前四五攤都是新天鵝堡的情況對照，這次終於有點不同了，WOW 戰棋遊戲、WOW 紙牌、魔法風雲會和戰槌。
其他攤位就一語帶過吧，沒什麼好提的。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>新書購入</title>
      <link>https://hugo.balduran.cc/post/e696b0e69bb8e8b3bce585a5/</link>
      <pubDate>Tue, 20 Jan 2009 16:48:24 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hugo.balduran.cc/post/e696b0e69bb8e8b3bce585a5/</guid>
      <description>禮拜天去台北和朋友吃飯之餘，去了天瓏，收了三本書。平常的我很少花錢買書的，都是用圖書館和 google，也許是消費卷領了覺得有點餘裕可以花錢。
learning python 3/e 中譯本，這本錯字聽說不少，翻譯品質不算很好，但是圖書館的 python 書都很熱門，常常無法續借，所以還是自己買一本吧。
python 3.0 這本有 cover 到的樣子，而 3.0 和 2.5 的語法差異挺多，還好我學的不夠透澈，正好重新學起 (-.-)。
ppk on javascript，說不上為什麼，就買了。我對 javascript 是一竅不通的，但是從畢業學長那交接了一本 greasemonkey，顯然的之後的研究題目會和 javascript 有關，就順便入手吧，大概知道這本書內容不錯，有點賭博性質。
presentation zen，這本啊，拿來當成做投影片參考，能力待加強。
合計一張半。
話說領了消費劵，好小張，像玩具。「劵」不要打成「卷」。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>春暖花開逛 TIBE</title>
      <link>https://hugo.balduran.cc/post/tibe08/</link>
      <pubDate>Mon, 18 Feb 2008 04:22:02 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hugo.balduran.cc/post/tibe08/</guid>
      <description>闊別許久的 BLOG，在寒冷的風雨中沉寂。上禮拜之前的冷氣團威力太強，過年前加上雨勢助長沁寒，冷到一種極致造成什麼都不想做。
可周末的來臨紓解了這窒礙難行，氣溫回升，太陽也露了臉，還有什麼比這更值得慶賀的呢？
昨天有台北國際書展 TIBE，逛得比以往慢，也看得比較少，只在政府出版品和外文書區域打轉，中文書區讓我覺得不必多花時間，如果架上的書本在一班書市找的到舊沒有必要在這裡入手，但「上河」、「戶外生活」、「大輿」這三家做圖資的我還是會看看，很明顯的大輿特別差，上河的南北島兩冊特別有價值，戶外生活比教偏向旅遊類型。Lonely planet 中文由聯經出版。
board game 的攤位較之前多了一些，新天鵝堡依舊是人潮滿滿，熱門遊戲如卡坦島、卡卡送早已售罄，且不在歸屬於德國區。拿了張DM，台北據點有女巫店 (台大)，新竹有庭萱積木森林 (竹北)。
庭萱積木森林 – 新竹縣竹北市 縣政三街55號 – 03-5588521
主題館有不錯的插畫，我喜歡各式幻想風格，彩色的黑白的都好。
德國區有一個很特別，TEXTBOX，請來作家在一個小房間講話，外面接上許多耳機，想聽到內容就戴上，完全隔絕掉其他噪音，既安靜又直接的對話，看簡介是從法蘭克福書展引進，我剛好看到鍾文音。
二館三館完全沒去，買漫畫看漫畫這種事我也很久沒做了。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>山海日記</title>
      <link>https://hugo.balduran.cc/post/sms-daily/</link>
      <pubDate>Sun, 18 Feb 2007 14:37:33 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hugo.balduran.cc/post/sms-daily/</guid>
      <description>在看山海日記這個blog之前，可以先看看心靈工坊對此書的介紹。
同樣是替代役，自然會替別注意，作者的役別是教育役，是很容易有地雷的役別，且往往一間中小學只有一個役男，孤獨與單兵作戰是家常便飯，但作者從中得到嶄新的生活體驗，是我所羨慕的。
我記得四十梯的教育役有一個名額是在司馬庫斯，聽說是位有熱誠的役男自願前往，每每聽到邊陲地區的教育役消息，我都為這些弟兄們的「我不入地獄，誰入地獄」精神所感動，大部份都是專長申請，不僅役期多了兩個月，要有教師證，在申請之初就已經知道將來會分發到偏遠地區，在這些先決條件之下還是申請教育役的弟兄們，我真的很佩服。
社會關於替代役的正面新聞不多，一有負面報導馬上就被聚焦，儘管如此我仍相信，熱心服務者不在少數。
小貓亂跑烘焙車: 優格推薦–山海日記裡面有和作者的第一手接觸喔！</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>個人出版</title>
      <link>https://hugo.balduran.cc/post/person-editor/</link>
      <pubDate>Fri, 09 Feb 2007 08:54:49 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hugo.balduran.cc/post/person-editor/</guid>
      <description>udn數位閱讀網│個人出版
書展上也有攤位！我完全沒注意到(驚)。滿足部落客的自戀(戀字？)，自行出版自己的文字，咦？「出版部落格的文字」好像在會場聽過，當時隨口對友人說，我一點都不認為自己的文字有出版的價值。是的，好像就是這個匆匆一瞥的註解。
自己出錢印刷製作版權物，這個行為和「同人誌」似乎有些雷同，創作、印刷、販賣都自己一手搞定，作品帶有濃厚的個人特色，或許人物是許多大師的設定，但同樣的角色演不同的戲，這就是同人誌有趣的地方。當然也有獨創作品的產生，小說、漫畫的形式皆有，在台灣，更有一股布袋戲的獨特勢力。但我有兩三年沒再接觸comic world之類的展覽，說的都是陳年舊事了。
創作然後獲得賞識進而得到出版機會也不是新鮮事，打從bbs上的著名網路小說作家開始，開啟了網友創作的無限空間，你寫你貼，每個人都可以發表自己的文章創作，文筆流暢者還有個人專區或個版，名氣匯聚不足為奇，更有甚者跨足實體，小說一本一本的出，內容我是一概不知。
身為部落客，持續地寫就是持續地創作，內心總有一股想要列印成冊的慾望吧，就像自己的孩子般，一字一句點滴凝聚而成的思緒。只要花費不多的金錢(和我高中時所知的價格相比)，就能滿足部落客的創作慾望，或者，你可以將它當成禮物，送給值得紀念的人，諸如此類，這個方案是挺不錯的。
如果是我的話，還是覺得漫畫創作比較有銷路，不知道聯合線上有沒有提供這樣的解決方案？
再提個小東西，就是swing:我去了書展中的google桌曆，我朋友居然拿到了！該不會是因為他是女孩子的緣故吧。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>地海戰記</title>
      <link>https://hugo.balduran.cc/post/earthsea/</link>
      <pubDate>Mon, 05 Feb 2007 15:06:49 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hugo.balduran.cc/post/earthsea/</guid>
      <description>地海 – Wikipedia
國際書展中的重點項目，但我本身是不太關心的。再加上出版商換了新版封面，商業宣傳意味濃厚。
我看過地海三部曲—地海巫師、地海古墓、地海彼岸，書是從其他blogger手中得來，也就是靠「行書BookCrossing」而來，在這之後，我就沒再參與這些。
書中的世界奇妙廣大，譯者的文字亦溫婉綿密，在緩慢的文字遊行中窺視整個地海，我約莫花了不到一週時間讀完，一本接一本地迫不及待，好比第一部的大海航行，溫暖的海風如沐指上，舉目皆藍，空曠孤寂又緊張。
室友談起了這部動畫，讓我在google上找了些資料，才驚覺自己脫離網路太久，在2006年的blog文章找到這動畫的預告，而談論者更是不乏。顯見的，是眾所矚目。
上映日期2/14，西方的情人節，接近中國除夕。想揪團。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>TIBE2007台北國際書展</title>
      <link>https://hugo.balduran.cc/post/tibe2007/</link>
      <pubDate>Sun, 04 Feb 2007 06:00:21 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hugo.balduran.cc/post/tibe2007/</guid>
      <description>第十五屆台北國際書展 Taipei International Book Exhibition 2007
昨天抽空去看了看書展，已經很久沒去了，去一次空虛一次，畢竟我是沒甚麼購書衝動的人。
門票單日一百，買完票之後才看到中國信託信用卡購票85折，為了這十五元小錢感到可惜。還沒吃午飯就直接進展場。
從產場導覽的攤位分佈可以明顯知道國際區和國內出版區域大小的不平均，但這也是司空見慣的現象，兩邊的人氣與熱鬧程度天差地別，還有更冷清的政府出版品墊底呢。不過這些地方我倒是會多花些時間看看。
德國區的天鵝堡(新天鵝堡)有售board game，擠在那玩遊戲的人多，我也想參一腳，自己在高中時花太多錢在這些小玩意身上，紙牌、漫畫、模型，最後全部被偷了，也就不再把金錢投入在上面，但心底的慾望不曾熄滅。卡坦島，最入門的桌上遊戲，至今沒買XD
我的朋友帶了一個德國朋友前來，在外國人面前我難免害羞，開不了口，只能簡單吐出幾個單字，連不成句，心理尷尬著想化解，手心緊握的程度就和初戀告白時一樣，喔！我的外語程度要多磨練。我不懂德文，但跟著他們身邊看著介紹德國食物的童書，倒也可以憑著圖片和簡單的英語猜想，整本書介紹的食物我全都不認得，除了「漢堡」之外XD，看到這個字讓我激歡樂。
還有一個攤位在發送類似八寶粥的甜點，是和土耳其有關的攤位，而這甜點也是和伊斯蘭文化(回教)有關，名叫「Ashure」，故事是關於諾亞方舟上的人在重回陸地之後，收集材料煮成的甜食來感謝上帝，材料有大麥、無花果、米粉、花豆、花生、核桃、雪蓮、杏桃、白葡萄乾，口味很特殊，有鹹有甜。好像是叫做「安那托利亞福爾摩沙協會」，地點在大安區敦化南路一段339號5樓，有興趣認識土耳其文化可以去接觸看看，網址：www.afa.org.tw。
昨天有幾米的簽書會，人龍排了好長一隊，手上都抱著繪本，我不是幾米的迷。剛好趁這機會介紹幾米的圖畫，圖片易懂，文字不多。
還有icrt的現場轉播，地海戰記的密集宣傳，就在主題區作訪問，icrt的簡易辦公空間就在角落，耳邊聽著廣播內容而眼睛看著dj的嘴型這種感覺很妙，流利連珠砲的英文單字砲轟而來，又有濃厚的廣播味道，佩服。dj也很活潑可愛，會和玻璃外的民眾互動，拍照眨眼睛打招呼，播歌的時候還會搖頭晃腦跟著唱呢！
以上，我都忘了去中文書區逛了，二館也不去了，反正不會買漫畫。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>