<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>DRM on 說故事給你聽</title>
    <link>https://hugo.balduran.cc/tags/DRM/</link>
    <description>Recent content in DRM on 說故事給你聽</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sun, 05 Oct 2008 18:49:29 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://hugo.balduran.cc/tags/DRM/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>INDIEVOX - 獨立音樂網</title>
      <link>https://hugo.balduran.cc/post/indievox-e78da8e7ab8be99fb3e6a882e7b6b2/</link>
      <pubDate>Sun, 05 Oct 2008 18:49:29 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hugo.balduran.cc/post/indievox-e78da8e7ab8be99fb3e6a882e7b6b2/</guid>
      <description>在 YAHOO 音樂倒了之後，線上音樂購買的模式在台灣遲遲無法建立，現在，又有一家INDIEVOX – 獨立音樂網想要挑戰建立新的商業模式。
INDIEVOX 販賣線上音樂的方式採用 DRM free mp3，購買之後無需額外安裝軟體播放，非月租方式 (kkbox)。除了販賣線上音樂，INDIEVOX 試圖建立一個自由定價的市場，在網路通路下可以節省傳統的生產行銷成本，以這樣的優勢嘗試定價由創作者制定，而不是負責銷售的通路商，試圖讓消費者與創作者獲得雙贏的利益。
而消費者和創作者在 INDIEVOX 的角色並無不同，兩者皆是網站的使用者，當你註冊帳號之後，上傳了自己的創作曲，你就是創作者，當然，也可以消費其他人的音樂創作。
內容方面，可以找到許多冷門小眾的樂種，也許當獨立創作者都聚集在此之時，可以凝聚成一股改變的力量，打破現有的音樂產業結構。若要說同質性或相似的網站，我會想到 STREETVOICE，也是創作曲為主的一個園地。
INDIEVOX 也提供各地區的音樂活動行事曆，可以很方面的找到你感興趣的活動，頁面和某公司的平台倒是很相似。
金流部分，除了信用卡可刷之外，還有行動電話小額付費、超商代收、PayPAL等方便的選擇。
網站也有社群的設計，擁有自己的好友列表，可以是電子郵件邀請朋友加入，被邀請的好友加入之後，可以獲得 10元的回饋金額。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>spore suck</title>
      <link>https://hugo.balduran.cc/post/spore-suck/</link>
      <pubDate>Sun, 21 Sep 2008 17:54:04 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hugo.balduran.cc/post/spore-suck/</guid>
      <description>看到室友在玩的一款遊戲，叫做SPORE，所以和他聊了一下這個遊戲，畢竟我現在只知道 WOW 的一些消息，對於其他單機遊戲已經是沒在注意了。
他說這款遊戲是由模擬程式的製作人出的，所以內容很像，一開始是細胞進化成生物，到最後會有太空時代，可以接觸到其他玩家。這樣的遊戲內容，應該還是模擬類型吧，只是模擬的是一個生物的進化，我也就一直看著他和電腦畫面裡的其他物種進行社交和戰鬥，藉此進展到下一階段。
這遊戲的 DRM 很差，只能安裝三次，聽到這邊我就覺得這遊戲再怎麼好玩，我都不可能買的，尤其是安裝完三次後，必須向官方證明你購買了遊戲，它會再給你一組序號，同樣地，只能使用三次。喔！這真是爛弊了，如果我是客戶，我何必買這樣的遊戲折磨自己，這就和有些音樂CD一樣，爛到不值得我花錢購買。
而且這還是單機遊戲呢，在太空時代之前，遊戲裡看得到其他玩家創造的物種，不過都只是從伺服器下載的資料而已，實際上不是和玩家在互動，和 MMORPG 不同，如果這樣的遊戲在我沒有網路的時候不能開起來玩，那它需要網路連線的部分也真是雞肋。
我室友是個乖孩子，他買正版，值得鼓勵。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>DRM-Free track on iTune Store</title>
      <link>https://hugo.balduran.cc/post/drm-free-track-on-itune-store/</link>
      <pubDate>Wed, 17 Oct 2007 18:30:52 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hugo.balduran.cc/post/drm-free-track-on-itune-store/</guid>
      <description>iTunes Plus has been incredibly popular with our customers and now we’re making it available at an even more affordable price,We’re adding over two million tracks from key independent labels in addition to EMI’s digital catalog and look forward to even more labels and artists making their music available on iTunes Plus.
 誰會想到當初建立付費購買 MP3的完整版權管理機制的 Apple會推出不加上任何限制的數位音樂？
仔細看看自身四周，有多少人的 MP3 player裡存放的音樂是付費購買，大多數還是由暗黑管道得來的「免費MP3」吧！不購買的原因有很多，沒有想購買的音樂、沒有輕鬆的付費方式，沒有簡單的授權取消，尤其是限制在多少台電腦複製以及綁在 iPod上，諸多限制實在惱人。
防君子不防小人，沒加上煩人的 DRM說不定銷量還可以上昇呢。
link: Apple adds 2 million more iTunes Plus tracks – The Unofficial Apple Weblog (TUAW)</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>