<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>visa on 說故事給你聽</title>
    <link>https://hugo.balduran.cc/categories/visa/</link>
    <description>Recent content in visa on 說故事給你聽</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sun, 19 Feb 2017 09:42:44 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://hugo.balduran.cc/categories/visa/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Argentina visa fee increase</title>
      <link>https://hugo.balduran.cc/post/argentina-visa-fee-increase/</link>
      <pubDate>Thu, 24 Nov 2016 10:15:38 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hugo.balduran.cc/post/argentina-visa-fee-increase/</guid>
      <description>阿根廷的簽證費用大漲價，從 120 美金漲到 250 美金，之前 申辦算是小確幸了。
 根據阿根廷第1111/2016號法之最新規定，領事規費將自2016年11月1日起全球同步調整，敬請注意。
  ·商業文件認證費（LEGALIZACIONES或VISTO）：200美元(約新台幣6,360元)
  ·旅遊簽證費（Certificado/Permiso de viaje）：250美元(約新台幣7,950元)
  ＊上述費用仍以本辦事處採用的匯率折算成新台幣後，再到指定銀行繳納。
  阿根廷商務文化辦事處 啟
 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bolivia visa 玻利維亞簽證流程</title>
      <link>https://hugo.balduran.cc/post/bolivia-visa/</link>
      <pubDate>Tue, 08 Mar 2016 04:29:58 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hugo.balduran.cc/post/bolivia-visa/</guid>
      <description>玻利維亞的簽證申請一直是背包客棧上的熱門討論項目，因為真的不太好辦，不過現在制度改了，對台灣的背包客來說，已經很容易了。
前人分享的黃皮書、良民證都不需要了，只要上網填好資料並且印出來簽名。
首先，台灣沒有玻利維亞的大使館或是辦事處，所以，不用想在台灣辦理了，一定都是出發後才辦理。
然後，如果不想多花時間停留辦理，現在也有落地簽，九十美金，機場直接申請。
熱門的申請地點有 cusco 和 puno，因為秘魯對台灣免簽，最保險的方法就是先去秘魯玩，申請完後再過境到玻利維亞。據說阿根廷的布宜諾斯艾利斯和 salta 也是申請的到。
  先到 https://portalmre.rree.gob.bo/formvisas/ 填寫資料。
  國籍請選 PEOPLES REP. OF CHINA INCLUDING TAIWAN （因為玻國承認一個中國，對這個選項只能低頭了）
  輸入 email 後請不要關閉視窗，會收到一個驗證碼，請在原本申請的視窗輸入（一氣呵成啊）
  上傳護照影本，照片，銀行資料（手機拍信用卡正面即可），玻國住宿訂房紀錄，填完會得到一組編號和表格PDF，要把表格印出來並簽名。
  線上申請後十五天內要到領事館提交，所以不用太早在台灣申請，表格印出來後帶著護照正本影本和表格前往領事館吧。
  我是在 cusco 申請的，地址是 Oswaldo Baca 101, Cusco, Peru，在巷子內，不好找，下午開到 3:30pm，最好早上就去辦理。
把表格和護照正本影本交給領事館人員後，會得到一張印有帳號的小紙條，這時候可以先去繳費，目前費用是 30美金，繳完費後把銀行給的收據交還給領事館人員，接下來就只剩下等待了。  基本上當天交件當天會拿到，等待時間不一定。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>南美 ABC 三國簽證</title>
      <link>https://hugo.balduran.cc/post/south-america-visa/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Feb 2016 22:25:03 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hugo.balduran.cc/post/south-america-visa/</guid>
      <description>ABC 三國也就是阿根廷 Argentina，巴西 Brazil 和智利 Chile，都是南美洲上國土遼闊的大國。
#Argentina 阿根廷 阿根廷簽證所需要的證件有
 台灣護照正本與影本，正本當場驗退 阿根廷旅遊許可證申請書，所有文字皆大寫，電腦上打好再印出來簽名會比較清楚 兩吋正面照兩張，照片一定要清楚明亮，不合規格的會請你補交 阿根廷來回機票或訂位紀錄 財力證明，可用存摺正本 + 封面及三個月交易明細影本，正本當場驗退。或是用信用卡帳單正本加影本。 旅遊行程與訂房紀錄，寫明詳細的日期時間與打算遊玩的城市，包含怎麼進出阿根廷這個國家，走陸路還是空路，訂房的話先訂可以取消的房間比較好，等簽證下來再改比較便宜的住宿。  阿根廷駐台商務文化辦事處在世貿旁邊的國貿大樓，地址 台北市信義區基隆路一段333號國貿大樓15樓 1512室。只有早上 9AM ~ 12AM 有收件，最好本人親自送件，尤其是自助旅行，一定是要本人送件，辦事處人員會和你面談、討論行程，確認你已經有所準備才可能通過。
文件和面談都過關之後，需要到樓下兆豐銀行繳費，費用是 120 美金，台幣現金依匯率變動。之後三天到取件，會拿到一張簽證紙。
#Brazil 巴西 在台灣辦理巴西簽證真的是超麻煩的。
 首先要在 https://scedv.serpro.gov.br/ 上面註冊，選 VISA REQUEST，輸入姓名，這時候一定要填和護照上一模一樣的姓名，父母親名字也要填，不要填 UNKNOWN。自助旅行的話，巴西聯絡人資料就留飯店的地址電話，填完之後送出會得到一組文件編號，並且印出申請表。  網站填完申請之後，還需要上傳電子檔，諸如照片、簽名、電子機票、住房預約，要準備紙本的部分都需要一份電子檔案上傳。
需要準備的紙本文件有  台灣護照正本與影本，正本會收走，上面會貼visa sticker(但還是不承認台灣) 簽證申請表，第一步印出的申請表 六個月內白底彩色照片，不能和護照上的相同，貼在申請表上。 來回電子機票或訂位紀錄 財力證明，可用存摺正本影本或是三個月的薪資單 英文在職證明，這個比較麻煩，還在職的話和人資申請，如果是學校學生的話就是在學證明，如果剛好待業，那英文存款證明要有五十萬以上 邀請函，如果是自助旅行可以用飯店訂房確認信 台灣身分證影本   準備好紙本文件之後，要記得上傳到 https://scedv.serpro.gov.br/，另外要額外上傳簽名和照片，尺寸都要調整到規定的大小，收件人員會逐一確認電子檔和紙本相符  巴西駐台商務辦事處的地點在芝山站附近，窗口不多，只在早上收件，承辦人員很愛刁難，所以我會建議筆電帶著，如果電子檔案有缺，可以馬上解決問題。可以的話多被一份紙本，當承辦人員在清點文件的時候會蓋章，如果檢查到一半發現有缺件，對方會要求你補件，這時已經蓋過章的文件對方有理由不收，會請你改天再來。
聽起來很麻煩吧，這就是偉大的巴西駐台商務辦事處。
文件都ＯＫ之後，需要到附近的台灣銀行繳費，有專用窗口，繳完費後再交回收據，五天後可以來拿護照，上面會貼有簽證貼紙。
#Chile 智利 2016年一月一號之後免簽，所以現在沒有這個煩惱。
以上，還是巴西最麻煩。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>