<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>koinonia on 說故事給你聽</title>
    <link>https://hugo.balduran.cc/categories/koinonia/</link>
    <description>Recent content in koinonia on 說故事給你聽</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Mon, 02 Feb 2009 07:38:15 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://hugo.balduran.cc/categories/koinonia/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>161 分，我的紀錄</title>
      <link>https://hugo.balduran.cc/post/161-e58886efbc8ce68891e79a84e7b480e98c84/</link>
      <pubDate>Mon, 02 Feb 2009 07:38:15 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hugo.balduran.cc/post/161-e58886efbc8ce68891e79a84e7b480e98c84/</guid>
      <description>其實一直在想說要不要把這件事記下來，就是上禮拜打保齡球的分數，突破以往的百分上下，打了一百六十一分，狀況頗好，好幾球都有解到。
上禮拜五雖然大家都還在放假，我就已經開始 meeting了，學校都還沒開呢，中午和老師和博班學長四個人居然是靠全家便利商店的泡麵果腹，天氣也是很糟，濕冷。晚上去 koinonia 的休閒活動就是去打保齡球，忠孝保齡球館已經變成獨占事業，新竹僅此一家了，一局居然要八十塊，兩局加上租鞋子二十塊，共一百八。
哈哈，當天真的很高興。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>08 怎麼走 09 怎麼來</title>
      <link>https://hugo.balduran.cc/post/08-e6808ee9babce8b5b0-09-e6808ee9babce4be86/</link>
      <pubDate>Sun, 04 Jan 2009 03:45:21 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hugo.balduran.cc/post/08-e6808ee9babce8b5b0-09-e6808ee9babce4be86/</guid>
      <description>跨年夜的晚上，在梅竹山莊和 koinonia 的朋友們在包水餃，其實我一顆都沒有包，但水餃落腹了不少。
包餃子這等閒情逸致，當然是等莊嚴的 bible study 之後，我覺得它們都有一個共通的特性，就是喜歡動手做，舉凡烤肉、漢堡、三明治和水餃，都是簡易型的料理，就算是複雜一點的韓式扮飯，蛋和肉也是分開處理的。再更進一步地，甜點也都是自己烤了。
bible study 討論的題目是「將要過去的08年你覺得是什麼？將要來臨的09年你希望是怎麼樣？」，這個問題我馬上想到了一個我非常滿意的答案，過去的 08 年就像 eugene 的頭髮一樣，突然就不見了，至於 09 年，希望可以有一個帥氣的髮型，喔！頭髮這個比喻我真覺可以套用在很多情況，例如，雜事很多，那就是分叉了，閒著發慌，那就是禿頭啦，忙到不行，這可是滿頭毛躁啊，新的一年開始了，正在心目中勾勒想要的髮型呢，過了一半，還沒完工看不出型呢，年尾了，唉呀怎麼那麼快頭髮少這麼多！
以上無人身攻擊啊！只是剛好 eugene 剪了特短的頭髮讓我想到罷了。
再過不久，james, jessica, phil and christina 就要回美國去囉，一嘆。
結果新年的三天身體不舒服躺了三天 -_-</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>joy to the world</title>
      <link>https://hugo.balduran.cc/post/joy/</link>
      <pubDate>Sun, 28 Dec 2008 17:10:30 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hugo.balduran.cc/post/joy/</guid>
      <description>聖誕季節，到處充滿著閃閃發亮的路樹和紅綠相間鮮豔裙彩，大學生們都在辦趴踢辦舞會，相約出遊以度過一個難忘的聖誕，這陣子走在路上盡是閃光攻勢，讓人無法抵擋啊！
還有一個學妹跟我說不要一個人躲在棉被裡嘿 (苦笑)
聖誕節，當然主角是耶穌基督，Koinonia 在這一天準備了 Christmas Celebration，由他們美國來台的朋友們一同籌畫，在 12/25 這一天帶給清交學生特別的聖誕體驗，來參與的不僅僅是學生，還可以看到有家長帶著小孩子來呢。我沒有帶 DC，所以沒圖囉。
開場唱了不免俗的經典歌曲，隨即開始播放一段精彩的自製影片，特效做的很用心呢！接著是戲劇表演，由來台的朋友們主演，重點是中文發音唷，看來他們練習了很久的中文喔，內容描述耶穌的誕生，可以讓每個不熟悉基督宗教的人們了解聖誕節最原始的故事。結尾又是跳了一首 joy to the world，但是這一段用的音樂可就新穎多了。
我在 youtube 上找了一下，是 avalon 在2000年發的專輯裡的 joy (to the world)，聽起來比較動感唷，配合帶動唱的手勢，我喜歡這首。
這是今年的新發現，聖誕歌曲不是一成不變的。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Glory 光榮戰役</title>
      <link>https://hugo.balduran.cc/post/glory-e58589e6a6aee688b0e5bdb9/</link>
      <pubDate>Fri, 05 Dec 2008 15:39:39 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hugo.balduran.cc/post/glory-e58589e6a6aee688b0e5bdb9/</guid>
      <description>IMDB: Glory (1989)
今晚的 koinonia 休閒活動是看電影，一支老片 glory，中文是光榮戰役，是內容滿分的劇情片。
故事背景和美國歷史有關，發生在 18xx 年代，南北戰爭的時候，主角是奉命成立黑人軍團的指揮官，在這樣的戰爭片內容中，敘述了主角身為指揮官從原本的懦弱到後來的堅毅神情、同袍之間漸漸鞏固的情誼，以及這個軍團所奮戰的理由，沒有過多的聲光效果，充實填滿該說的故事。
撇開史實不談，這部片鋪陳得中規中矩，前段描寫成軍之初的原因和混亂的軍容，用一則一則訓練時的小橋段加深主角身為指揮官的統率能力，劇情中段已可見軍團的秩序已經建立，也用小鎮放火和黑人士官長加強描述指揮官在道德和威望方面的表現。到這邊，已經開始有點悶了，戰爭場面完全沒出現，軍團也開始渙散，成軍時的信念受到了質疑。
到了最後最重要的一戰，才開始大篇幅的砲擊和中彈倒地畫面，中間有一場小戰役，算是小熱身。然後就是主角開無雙衝進敵陣，仍然被暗箭一擊殺，後面就是熱血+根性+反手一擊。OK，我說完了嗎？應該結束了吧。
如果不和宗教聯想，可以從領導這個面向來看。如果不以自由為號召，可以用命運解釋。
黑人影星有摩根費里曼和丹佐華盛頓，讚喔！</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>一個月前的花蓮行</title>
      <link>https://hugo.balduran.cc/post/last-month-hualien/</link>
      <pubDate>Thu, 21 Aug 2008 16:55:27 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hugo.balduran.cc/post/last-month-hualien/</guid>
      <description>在這次夜市工作坊碰巧遇到了之前在 koinonia 認識的 BEAR，雖然算認識，可都不知道對方的中文名字，也沒有留電話等連絡方式，也因此在他家留宿，更認識了一些。
之前就寫過的花蓮記行，又讓我想起來了當時的情景，看了一下 koinonia 網站發現相簿已經放好久了，正好拿來盜連啊！
我是 INTP : thinker
光榮的射箭命中紅心沒有圖，沒有真相 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>花蓮之旅</title>
      <link>https://hugo.balduran.cc/post/e88ab1e893aee4b98be69785/</link>
      <pubDate>Sat, 26 Jul 2008 14:35:32 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hugo.balduran.cc/post/e88ab1e893aee4b98be69785/</guid>
      <description>回來了，從遙遠的東部海岸線回來了。
三天的花蓮旅程，每一天都有玩水，每一天都走超多路，實在讓人疲憊，不過內容極為充實，人少的話還沒這麼好玩，有像畢業旅行團的感覺，事實上也真的有人要去成大念書了，說這趟旅行同時也是畢業旅行亦不為過。
第一天的早上是七點的火車，卻在五點半就起床了，不是我特別勤勞或是期待，這是保留了接送 34 個人到火車站的時間。火車上當然沒什麼好記錄的，除了遇到上班時間桃園到台北的人潮擠得自強號像電車，額外可以記上一筆的是東北海岸的風光，是我每次從基隆站之後就無法闔眼休息的原因，尤其快到花蓮的斷崖部分，是轉瞬即逝的。
我們租了一台遊覽車，在後站可以同時看到其他旅遊團，這證明了花蓮的旅遊業發展蓬勃。上了車之後一路向北，前往秀林鄉，目的地是砂卡噹步道，做為我們第一天的行程，只小小揭露了太魯閣國家公園的美。砂卡噹步道沿著砂卡噹溪蜿蜒，起點在砂卡噹溪和立霧溪的交會口，一路往內行約有六公里，右是清楚岩石紋理的山壁，左是湛藍色觸不可及的溪水，只有在少數區域才能夠下到溪邊親近水域，溪水的沁涼在中午時分是最好的消暑劑，我們在此野餐，玩著潑水遊戲。
實際走完整個步道已經是兩個小時後的事情了吧，大好的天氣讓我喉頭發癢，水壺裡的水卻已經空了，步道的終點連接著另一條山路，是前往另 一個山頭的，距離不遠，卻是從一座山翻過另一座，我們當然沒這個體力了，休息片刻就回頭了，路上有一條小黃蛇，還有紫色尾巴的蜥蜴。回程的路似乎比較短，花的時間不多，接下來就直接投宿旅店，吃晚餐後我就開始打瞌睡了，之後的活動模模糊糊的。
第二天開始是太魯閣，內容如果只有坐車上去看看風景是很沒意思的，所以從燕子口開始走。遊客很多，拍照的更多，我沒有好的相機，只有一雙眼睛做鏡頭、記憶做為底片，認真地看這些景色，壁上的壺穴、岩間泊泊流出的細絹，還有波浪的花紋不知是地殼的擠壓還是溪水的沖刷，從燕子口到九曲洞步道，看了夠多的大理石和石灰岩，想不透當初挖鑿的人們是怎麼探勘出這一條路。
下午的重點是白楊步道和水濂洞，這是從綠水休息站再過去一點開始的步道。起點是個又長又黑的隧道，一出洞口像轉換了空間，映入眼簾的是沒有護欄的橋和灰濁的溪水，這兒的路三兩步就是一個小山洞，最安全的做法就是帶著手電筒，其中還有幾個聽得到蝙蝠的叫聲，可我沒這個膽量拿手電筒往上照。堅持走到最後就可以到達水濂洞，是個溪水急流的山洞，脫了鞋入內探險，可不枉這水濂洞的名號了，大片的水從岩壁間洩下，出洞的時候沒有人頭髮乾著。
晚餐是自強夜市和南濱夜市，吃吃喝喝在所難免，值得一提的是我在射箭遊戲裡命中紅心，是唯一一個拿了紀念口香糖的人呢！我自己是覺得訣竅是手要穩，當手不再抖動，這時候的瞄準才有意義，瞄準在紅心的上方一格是差不多的位置。
第三天早上是鯉魚潭，單純去看湖光水色也是沒趣味的，當然要租船了，小小天鵝號，兩個人一組，一個小時 300元。一整群人租了船就出發了，卻沒這麼單純地只是踩著槳，潑水遊戲在湖中央照樣進行，我倒覺得這船像是碰碰船了，玩著過火，還把業者的船給翻了，馬上就有快艇來查看，沒人出事，但引來白眼是免不了的。鯉魚潭的回憶就是翻船，這也是這種趟旅程中最爆笑的橋段。
中午在七星潭烤肉，七星潭名字有「潭」，卻是在花蓮機場東邊的海灣，所以其實是海邊，我是不贊成在海邊烤肉的，所以餓著肚子沒有吃， 禮拜六中午的天氣這麼熱，海邊的風雖然很強也敵不過夏天的艷陽，遠方的海平面是模糊的，天空還是很藍，但是颱風近了，所以海巡署拉起了封鎖線，沒有機會體驗浪花在腳底破碎的感覺，只有鹹鹹的海風和滾燙的石頭。
歸程是坐三點的自強號，回到新竹已經七點了，nice trip。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>即將去花蓮一遊</title>
      <link>https://hugo.balduran.cc/post/e58db3e5b087e58ebbe88ab1e893aee4b880e9818a/</link>
      <pubDate>Wed, 23 Jul 2008 06:54:59 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hugo.balduran.cc/post/e58db3e5b087e58ebbe88ab1e893aee4b880e9818a/</guid>
      <description>要跟 Koinonia 的朋友去花蓮玩，明天出發，拜六回來，中間時間應該是都不會上網啦！
也因此我 YEF 的討論不能出席，科科，新隊友很分散，五人台北，五人新竹，一人台中，要橋開會都很難橋。
帶著我的 Vivitar 前進！</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>good friday</title>
      <link>https://hugo.balduran.cc/post/good-friday/</link>
      <pubDate>Fri, 21 Mar 2008 22:18:04 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hugo.balduran.cc/post/good-friday/</guid>
      <description>3/21 禮拜五對基督教來說是特別的日子，是耶穌被釘在十字架上受難的日子。
我問了朋友說這天有特別的名字嗎？他回答 Good Friday 就是這天的名字，Jesus 在這天在 Skull 被釘在十字架上，為世人還是罪人的時候犧牲，所以在這天感念十字架對基督徒所代表的意義，是代表犧牲與神對世人的愛。
三天後基督復活，也就是復活節 Easter，春分月圓後的第一個周日，3/23號。
今天還滿嚴肅的，比起聖誕節的歡樂氣氛，這天的故事有點悲傷。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>感謝 koinonia 的朋友</title>
      <link>https://hugo.balduran.cc/post/tks-koinonia/</link>
      <pubDate>Thu, 03 Jan 2008 20:24:20 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hugo.balduran.cc/post/tks-koinonia/</guid>
      <description>今天(11/3) Edwin 神秘地送簡訊說有東西要給我，結果就是這個，裝滿零食的小袋子，是給正在期末考當中的朋友加油打氣，非常地實用，我晚上就吃掉一半了，半夜肚子實在太餓啦！
我在資通所也有收到兩顆金莎，是聖誕節的傳情活動，其實我懷疑有一顆是友情贊助，因為沒卡片。一張卡片附帶一顆金莎，圖片是掛滿卡片的聖誕樹。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>07 歲末</title>
      <link>https://hugo.balduran.cc/post/mur2-3/</link>
      <pubDate>Mon, 24 Dec 2007 08:46:57 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hugo.balduran.cc/post/mur2-3/</guid>
      <description>越靠近年底玩得越兇。
禮拜四 12/20 友人邀我一同前去 cammi，cammi 是新竹滿有名一家pub，位置就在新光三越和好樂迪的中間，對於 pub 沒有經驗的我很高興的答應了。到了現場一看，原來是力晶半導體的公司耶趴，要索票入場，當然要有點關係了，我們有六張票，但只有五個人，據說這票還是要登記抽籤的。進了地下一樓，黑暗的空間裡是閃爍的燈光，還有頗虛的餐點 (自助式)，我不知道平日時候 pub 會有供餐，但是配合公司活動場合，還滿合理的。
放浪的音樂與晃動的人影，我看著，發覺這不是屬於我的地方，現場有的空位都已被人盤據，要找個歸屬不容易，要套個交情更是難上加難。師程工嗎？我打量著這些光鮮的傢伙，隱晦在角落喝飲料者，場中舞池搖擺者，似乎不是這麼回事，以性別來說，女性佔大多數，我相信是線上作業員為主，因為，我認識的唯一一個女性工程師正在加班。
我的 pub 初體驗，就這樣結束了，結束之後去唱歌。
禮拜五 12/21 部門餐敘，在竹北的寬心園，是一家很貴的素食料理，餐點 OK，很精緻的素食，而且客人很多。擺飾用了很多簾子，廁所很小，只有一個便斗。
竹北陽光海岸，是餐後的消遣，溫水游泳池果然舒適，像在洗澡一樣，還有 spa 池和藥池，現在冬季優惠票價 30 張 3000 元，等同一張壹佰，平日價格全票要兩百七的樣子。
koinonia 迎接來自國外的大團旅客，為了準備新竹教會的成立以及聖誕節的慶祝活動，人數約八十人，一群人浩浩蕩蕩在清夜買東西，我想買杯清茶一盞都不知道要排多久。今晚是她們的耶誕晚會。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>感恩節大餐</title>
      <link>https://hugo.balduran.cc/post/thanksgiving_dinner/</link>
      <pubDate>Sat, 24 Nov 2007 01:25:29 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hugo.balduran.cc/post/thanksgiving_dinner/</guid>
      <description>感恩節的日子是十一月的第四個禮拜四，連續四天的假期，地位好比我們的中秋節，是美國每個人都要回家的日子。我在這說的感恩節大餐其實是禮拜五時候團契所準備的餐點，因為台灣沒有放假，他們只好在禮拜五的晚上來慶祝這感恩節。
稍微介紹了一下感恩節所吃的食物 。
火雞，當然是眾所皆知的必備食物，不過我沒拍到，就是很大一隻烤好的火雞，可以自己烤也可以請店家烤好。
因為火雞太大隻了，考完之後肉汁都流到底下，所以上面的肉明顯比較乾，下面的比較好吃，還有就是誰都不知道為甚麼要吃火雞，也許就和台灣為甚麼中秋要烤肉一樣莫名其妙吧。
玉米，很好理解的東西：）
馬鈴薯泥，還滿好吃的。市面上賣的烤馬鈴薯有吃過的話，應該不難想像味道及口感，也是很容易理解。上面畫的十字是搞笑，馬鈴薯泥攪在一起就好了，還需要分嗎？
玉米麵包，也是沒吃過的食物。口感吃起來和過年時候吃的發糕差不多，非常乾，我吃沒幾口就要喝水。
stuffing，中文不知道是啥，就是火雞的內容物，在烤之前先把火雞挖空，裡面塞水果之類的去烤，stuffing 就是從裡面挖出來的東西，這東西讓我想到一個字「下水」，就是內臟類的東西啦，吃起來沒有特別感想。
地瓜，很意想不到吧，看外表不像，嚐起來非常甜，不知道加了多少糖，外面也吃的到類似的地瓜。
其他還有肉滷 (grave)，小紅莓醬，南瓜派，南瓜派也是非常非常甜，我完全受不了這樣的甜度，好像加了非常多的 brown suger。
肉滷，之前沒聽過這樣的名詞，我也不知道它的成份。
餐後聊天時候，聊到了 thanksgiving 在台灣有沒有這樣的講法，例如說要對誰感恩，以我的認知好像沒甚麼人會特意去問別人說對誰感恩或是感謝誰，也沒有類似的節日吧，頂多是父親節母親節時候表示一下心意。
如果問我，我該感謝誰呢？</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>釣蝦</title>
      <link>https://hugo.balduran.cc/post/fridaynigh/</link>
      <pubDate>Sat, 17 Nov 2007 00:47:01 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hugo.balduran.cc/post/fridaynigh/</guid>
      <description>昨天很難得的和一群陌生人去釣蝦場釣蝦，位置在慈雲路，就在園區大門口的路邊，很近。同行一群人當中只有一位我的實驗室學長，其餘皆是 (?) 團契的人。
我自認對於基督宗教認識不少，但是我本身沒有信仰，不排斥接收這類的訊息，所以我出現在別人的團契裡有很大部份是觀察。
在結束聖經的內容討論之後就是相約釣蝦場，我從頭到尾沒有釣到過，只是拿著釣竿癡癡的盼望，可是在實驗室學長手裡就是有蝦子上鉤，是我不夠耐性還是巧合，我還是看別人釣吧 orz，不過至少墊底的不是我，有人兩個小時連浮標都沒動一下。
釣上來的蝦子烤一烤就分著吃了，我自己不太敢吃這樣烤出來的食物，就拍了一張最後烤的蝦子，不是釣的少喔！是都被吃光了。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>