<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>nctu on 說故事給你聽</title>
    <link>https://hugo.balduran.cc/categories/nctu/</link>
    <description>Recent content in nctu on 說故事給你聽</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Wed, 29 Jul 2009 17:18:45 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://hugo.balduran.cc/categories/nctu/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>論文口試</title>
      <link>https://hugo.balduran.cc/post/master-thesis/</link>
      <pubDate>Wed, 29 Jul 2009 17:18:45 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hugo.balduran.cc/post/master-thesis/</guid>
      <description>折騰了這麼久，就是為了這一天，因為同學八月初要去成功嶺當兵，就排定時間和他一起口試。
其實在論文的內容方面，我是一直無法取捨內容和作法的合理性，內容是改了又改，截至口試前一週，才在和同學的討論中確定了其中一項做法，讓整體看起來更合理。
口試的投影片內容和先前拿給口試委員的初稿的內容沒有太大相關，也不知道口委老師們有沒有看內容，但至少在投影片的準備和報告上，算是及格了。
目前的當務之急，就是把內容好好的寫成論文，文法和語句，想法的呈現，這又是另一個新的訓練了，我是把它當成英文寫作課啦，科技論文寫作XD。
在這之前，我已經先買了一台 macbook pro給自己當禮物，不過還沒送來，真慢啊(茶)。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>搬宿舍</title>
      <link>https://hugo.balduran.cc/post/e690ace5aebfe8888d/</link>
      <pubDate>Mon, 06 Jul 2009 12:32:51 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hugo.balduran.cc/post/e690ace5aebfe8888d/</guid>
      <description>上禮拜的事。
交大宿舍是學年申請，像我這等沒有辦法準時畢業者，就必須等待全部的宿舍資格都抽籤完畢之後，才去簽暑宿，至於候補資格，我不想再多一年啦&amp;gt;_
待在研二舍的最後一晚，睡不太著，室友們在寢室聊天打屁，凌晨東方出現美麗的雲彩。

已經站在這個陽台看著天空好多次了，以後也沒機會啦。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>雨後的彩虹</title>
      <link>https://hugo.balduran.cc/post/e99ba8e5be8ce79a84e5bda9e899b9/</link>
      <pubDate>Mon, 29 Jun 2009 07:42:32 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hugo.balduran.cc/post/e99ba8e5be8ce79a84e5bda9e899b9/</guid>
      <description>一場午後雷陣雨，來得快去得也快，在回宿舍的路上，回頭看見一道彩虹。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>警察與學生座談會</title>
      <link>https://hugo.balduran.cc/post/e8ada6e5af9fe88887e5adb8e7949fe5baa7e8ab87e69c83/</link>
      <pubDate>Mon, 29 Jun 2009 07:38:25 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hugo.balduran.cc/post/e8ada6e5af9fe88887e5adb8e7949fe5baa7e8ab87e69c83/</guid>
      <description>現在要記的是更早的事。
在南寮發生的碩士生被打死的命案，引起了一陣恐慌，在ptt與學生族群中產生了大量對於警方的不信任，質疑新竹市是否回到兩三年前走在路上都要擔心被飆車族砍的日子。
之前就因為學生人人自危，當年就由交大學聯會會長帶了兩百位同學前往警局表示對於治安的關注，也開啟了警察與學生之間的溝通橋樑，今次，發生了這件命案，社會與警方也非常重視，所以，開了這次的座談會。
主要參與成員有新竹市市長，警察局長，和一干相關職務警員以及來參與座談會的學生。地點在新竹市警察局三樓禮堂。
開頭林政則市長說了幾句話就趕往其他地方(-_-|||)，然後警方簡報近年來防飆成果，最後由警察局長負責回答學生們提問的問題。
簡報內容著重在警察做了哪些相關作為，報案數字的降低，還有相關的社會報導，試圖營造治安越來越好，飆仔愈來愈少的假象，不過在場的學生們還是提出了非常中肯的問題來駁斥，可惜的是，後來的問題流於攻擊，在滿足群眾的凌虐心態。
就算是接近尾聲，警察局長仍不敢大力保證會強力執法，閃躲學生的問題，兩位副局長更好笑了，講得話一點用都沒有，明白的說，根本就是「心得」，而不是針對問題在討論，完全沒有在回答嘛。
林市長在最後終於回來了(gosh,他整天跑場)，然後很不清楚狀況的做了結論，搞什麼，一個沒參與討論的人做什麼結論呢。
七月四號會有對於治安的靜坐，在民眾的心裡，求的只是一個安心的生活環境。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>畢業典禮</title>
      <link>https://hugo.balduran.cc/post/e795a2e6a5ade585b8e7a6ae/</link>
      <pubDate>Mon, 29 Jun 2009 07:21:06 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hugo.balduran.cc/post/e795a2e6a5ade585b8e7a6ae/</guid>
      <description>禮拜六是交大的畢業典禮，oops，這是兩天前的事了。
其實也還滿普通的一個畢典，下午在校園內和朋友同學拍拍照，穿著熱死人不償命的畢業服，校園內好多畢業生陪同父母，我想他們的心中都充滿引以為傲的自信吧。
晚上的煙火我沒看到 T_T</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>交大網路爆炸啦</title>
      <link>https://hugo.balduran.cc/post/e4baa4e5a4a7e7b6b2e8b7afe78886e782b8e595a6/</link>
      <pubDate>Fri, 19 Jun 2009 20:41:07 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hugo.balduran.cc/post/e4baa4e5a4a7e7b6b2e8b7afe78886e782b8e595a6/</guid>
      <description>爆炸啦，對國外的都連不上，tracert在140.113.0.105就停住啦，究竟問題是什麼呢? ptt上沒有其他人抱怨，所以這件事應該就是校內路由器的問題。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>台北曲藝團 逗你沒商量</title>
      <link>https://hugo.balduran.cc/post/e58fb0e58c97e69bb2e8979de59c98-e98097e4bda0e6b292e59586e9878f/</link>
      <pubDate>Sun, 10 May 2009 00:38:39 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hugo.balduran.cc/post/e58fb0e58c97e69bb2e8979de59c98-e98097e4bda0e6b292e59586e9878f/</guid>
      <description>禮拜五在交大中正堂有一場表演，叫做逗你沒商量，是台積電贊助的活動，演出團體是台北曲藝團，非常精采，掌聲雷動。
這場演出共有六個段子，上三下三，結束時已經超過十點啦，非常值回票價！當然，票價已經因為台積電的贊助而非常便宜了。而舞台效果尚可，麥克風收音清楚，唯獨中間稍微有些失常。
這六段都非常好笑，我很喜歡「訪英台」、「武松打虎」，可能是因為唱的部分佔了多數，也可能是樊光耀大家比較有印象，演過廣告與電視劇。樊光耀的舞台動作和聲音表情非常豐富，和他搭檔的朱德剛亦不惶多讓，從他嘴中唱出的歌謠、講出的腔調，逼真！且逗趣，我不常看電視，也許他是個硬底子演員而我不知道。
「鐵馬達人」本身也是很切合時事的一段，裡面有提到菸害防治、單車橫行、公物失竊，極盡諷刺能事，對台灣社會有深切的描述，可以說，現在的政治本身就是一場鬧劇。
在表演藝術中，要在有限的空間內製造出長度與高度，就要藉著動作的反差來達到這樣的效果，說山有多高，要從下望上看，說水有多長，要從左看到右，都是在極小的框框內，做最大的運用。這一段，我記著了，我想到攝影也是這樣的一種表示方法，在觀景窗的畫框內，安排影像的位置，要怎樣在這有限的空間中，製造反差，就會動人。
一場表演，回味無窮</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>交大校慶 113 周年拍拍照</title>
      <link>https://hugo.balduran.cc/post/nctu113/</link>
      <pubDate>Mon, 13 Apr 2009 16:11:01 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hugo.balduran.cc/post/nctu113/</guid>
      <description>少更新，不是因為沒什麼事情好記錄，是因為更多事情值得紀錄。
上周末是校慶，有很多活動，拋繡球、園遊會、社團聯展還有openhouse，我去拍了拋繡球，一方面練習這種活動場合要怎麼拍，一方面，有認識的學妹報了名，一定要去看一下囉，那個壓軸最後引起一陣騷動的大正妹就是了。
禮拜六是校慶，我為了自己的生涯著想，花了大部分時間在 openhouse 填履歷，順道拿了一些小獎品，抽大獎都沒中，小小的桌曆或是手機套倒是拿了一些。今年的 openhouse 和往年相比真的冷清很多，廠商攤位少，來參加捧場的學生似乎也少了，走道中間不是以往人擠人的景象。最後的大抽獎圍觀的人多，但是獎品數量也是少，抽完很快的就鳥獸散了。
晚上的演唱會，有王若琳和柯有倫，王若琳開場，沒聽到，柯有倫壓軸，也才聽到一首，就這樣結束了。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>全國音樂比賽國樂合奏大專組 - 交大國樂優等第一</title>
      <link>https://hugo.balduran.cc/post/e585a8e59c8be99fb3e6a882e6af94e8b3bde59c8be6a882e59088e5a58fe5a4a7e5b088e7b584-e4baa4e5a4a7e59c8be6a/</link>
      <pubDate>Fri, 13 Mar 2009 09:34:48 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hugo.balduran.cc/post/e585a8e59c8be99fb3e6a882e6af94e8b3bde59c8be6a882e59088e5a58fe5a4a7e5b088e7b584-e4baa4e5a4a7e59c8be6a/</guid>
      <description>昨天是全國音樂比賽的日子，我也隨著國樂社出征，比賽地點是台北大安高工，演出順位是早上的最後一場。今年的比賽比較特別，是高中組結束後才開始大專組比賽，不若以往的一個組別直接從早上開始比。
因為是上午的最後一位，到演出時候已經是中午了，肚子餓得很，早上六點半起來到現在一直精神緊蹦，尤其這個場地又不好，舞台後方及兩側的布幕吸音嚴重，連出場十後的調音時間和地點都嚴格限制，大家根本沒有多餘時間多作暖身。
人在台上的時候，感覺和大二大三時並無不同，同樣是在氣氛凝重下開始，計時、計分，進場退場都有時間限制，台上也容易出現脫韁野馬的失控狀況，雖然有人（小白）不看指揮，可是還是順利的演完了，然後迅速的退場。
下午的第一場是台大，我沒有多留在台北，就沒聽到他們的精彩演出，其他學校我應該也沒有認識的人了，也沒有吸引我留下來的理由。最後的成績，台大是特優，交大是優等第一，至於其他學校，沒有多看。
這樣算起來，這應該會是我最後一次參加全國音樂比賽，最後一次隨著交大出征。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>己丑梅竹 2009 成功結束</title>
      <link>https://hugo.balduran.cc/post/e5b7b1e4b891e6a285e7abb9-2009-e68890e58a9fe7b590e69d9f/</link>
      <pubDate>Mon, 09 Mar 2009 10:07:36 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hugo.balduran.cc/post/e5b7b1e4b891e6a285e7abb9-2009-e68890e58a9fe7b590e69d9f/</guid>
      <description>想不到己丑梅竹就這麼結束了，戲劇性的逆轉勝由清大演出，從第一天的一比一平手，第二天進入四比二交大領先，此時交大氣勢如虹，我深信今年總錦標還是會留在交大，豈料，第三天的賽程全盤棄守，得點盡失，最終以六比四清大奪下總錦標。
今年的比賽很特別，男籃女籃一雪前恥，贏了面子，卻失去了總錦標。天氣很冷，帶著雨，南區宿舍的同學盼望著交大鐵點棒球開賽，在半夜一兩點出來整理球場清除積水，老天爺卻在隔天開了個玩笑不給好天氣。
籃球場上也傳出戲劇性演出，清大教練推裁判，喔！前所未聞。
還是那麼冷，還是下著雨，日子還是繼續，清交還是好朋友。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2009 梅竹開賽</title>
      <link>https://hugo.balduran.cc/post/2009-meichu/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Mar 2009 07:56:18 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hugo.balduran.cc/post/2009-meichu/</guid>
      <description>今天天氣不好，梅竹賽還是要正式開幕，雨備是在中正堂，可是我沒有去。
 開賽之前就有很多的活動，夜烤啦、演唱會啦、路跑啦、講座等等。當然最重要的是賽事本身，各項球類運動中，唯籃球排球最為矚目，籃球本應該在清大新體，但是因為前一陣子電死人的新聞，所以這次商借新竹市立體育館作為比賽場地，能夠進場觀看的人數就更多了，只是交通稍微有點不便罷了。
攝影，當然也事先排好各自要拍的場次，籃球的話，就只有七張攝影證，不是每個人都可以進去拍，但其他比賽基本上不要太靠近場上都可以盡量拍，這也是練習運動攝影的好時機，要在高速快門下捕捉動作，做好構圖，需要器材也需要本身功力，但器材先決是無庸置疑的，光圈能開多大就多大。
紀念品當中，室友和我都有買抱枕，比起去年的好多了，但是衣服就不敢恭維了。和清大的相比，我還滿喜歡內褲的，&amp;gt;///&amp;lt;
http://funp.com/event/meichu2009/，funp上的己丑梅竹後援會。
http://meichu2009.pixnet.net/blog，pixnet上的己丑梅竹後援會。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2009 年 YEF 校園說明會開跑</title>
      <link>https://hugo.balduran.cc/post/2009-yef/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Feb 2009 11:55:37 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hugo.balduran.cc/post/2009-yef/</guid>
      <description>又到了 YEF 宣傳的時候啦，去年是第一次參加的新手，今年就來幫忙宣傳這個活動吧。
2/24 禮拜二，暗時七點在清大資電館 DREAM LAB。
2/26 禮拜四，暗時八點在交大工四106，
報名時間是 1/20 ~ 3/8，有心參加者盡快報名唷。
—
我好像要 sharing。
補充:
邀請函 http://docs.google.com/Doc?id=ackjfmcdt8h_127xk5phnhf
計畫簡章 http://docs.google.com/Doc?id=ackjfmcdt8h_128kk59zfgt</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>工三游泳池</title>
      <link>https://hugo.balduran.cc/post/e5b7a5e4b889e6b8b8e6b3b3e6b1a0/</link>
      <pubDate>Mon, 15 Dec 2008 16:46:39 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hugo.balduran.cc/post/e5b7a5e4b889e6b8b8e6b3b3e6b1a0/</guid>
      <description>這幾天發生了很多事，應接不暇也沒有處理好，不過還是寫一下好了。
禮拜五嘛，接近週末和人家約定出去玩的時候，心情大好，就算餓著肚子也沒關係，時值六點半多，接到同學的一通電話，「你趕快回來，實驗室淹水了。」聽到這樣的內容我大囧，位在七樓的實驗室可以淹水，這可是千載難逢喔。顧不得空了一天的胃，火速回到學校。
原來實驗室裡的水是從七樓平台流進來的，我的位置積水已經高達 10 公分了吧，鞋子像船艇漂浮移動，UPS 也泡在水中，當下是先把機器都關機然後搬走，這時候我也通知老師和駐警隊了，為啥是駐警隊呢？因為學校的緊急電話 #50000 是打到駐警隊啊。
之前我一直嘲笑七樓平台沒下雨也在積水，是施工廠商在作驗收。驗收的方法就是灌水，然後測試看看會不會漏，這種方法我不知道，但顯然的每個人都會有腦殘的時候，今天廠商在打開開關之後就沒有再關掉了！禮拜五的晚上，水源源不絕的流進來，總務處沒人，系辦也不會有人，同在七樓的其他教授也來關心情況，感謝各方大力幫忙。
七樓平台滿滿的水，可以游泳了。
除了這件事情之外，夜衝寶二水庫的回程，沒油了，一路踢車回交大。一切都是拜克的陰謀！
今年羊肉爐 37人，也還算是多人了。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>NTHU 中文09級畢業公演</title>
      <link>https://hugo.balduran.cc/post/nthu-e4b8ade6968709e7b49ae795a2e6a5ade585ace6bc94/</link>
      <pubDate>Wed, 10 Dec 2008 17:14:17 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hugo.balduran.cc/post/nthu-e4b8ade6968709e7b49ae795a2e6a5ade585ace6bc94/</guid>
      <description>官方網站：NTHU CL-09 Drama
中文系和外文系有個特殊的傳統，就是畢業公演，戲劇演出。這個時節正是畢業公演的時候，12/11是清大中文《驚夢》，12/19是清大外文《小偷嘉年華》，1/9, 1/10是交大外文《八美圖》。
我看過幾次的畢業公演，有原創劇本，也有改編名著，看著台上的演員是自己認識的學弟妹時，是讚賞的，能夠落落大方地在群眾下演出，是有膽識的，可以設想的是他們事前準備的排練有多辛勞，才能在舞台上掌握每個細節。儘管不是專業戲子，仍值得前往觀賞，來不及索票的話，可能要排隊排很久喔！
清大中文《驚夢》
清大外文《小偷嘉年華》
交大外文《八美圖》</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>系所評鑑</title>
      <link>https://hugo.balduran.cc/post/e7b3bbe68980e8a995e99191/</link>
      <pubDate>Thu, 30 Oct 2008 20:15:01 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hugo.balduran.cc/post/e7b3bbe68980e8a995e99191/</guid>
      <description>這兩天是高教中心執行系所評鑑，之前，就寄發了電子郵件給同學，請同學們這兩天準時出席上課，留意服裝儀容，並強調要同學們接受晤談的時候要保持客觀理性應答。除此之外，順道宣揚系上教育主旨，拉裡拉雜一大堆並強調不用強記。
工三館在硬體上也有一些改變，不過都很小，例如在電梯裡多了樓層的標牌，但是電梯故障的問題還是存在。工三大門入口處兩個柱子上也有樓層的標牌，不過右邊是工三館，左邊的卻是電資大樓，請問電資大樓在哪？怎麼會把樓層的鏢台放在這裡勒？頂樓弄了防水層，不過系辦的人可能不知道，這幾天沒下雨，七樓淹水像游泳池喔！可能他們順便把排水孔也塞住了吧。
聽學長說過，系上定禮拜四這一天是系友日，可是系友這個時間應該都在上班耶，定這一天事有任何幫助嗎？</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>熱力開唱  晶彩星光</title>
      <link>https://hugo.balduran.cc/post/e786b1e58a9be9968be594b1-e699b6e5bda9e6989fe58589/</link>
      <pubDate>Sun, 19 Oct 2008 13:39:46 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hugo.balduran.cc/post/e786b1e58a9be9968be594b1-e699b6e5bda9e6989fe58589/</guid>
      <description>力晶這個週末兩天在交大借用中正堂舉辦演唱會，是力晶福委會主辦，名為「熱力開唱 晶彩星光」，是給員工們同樂的，不過還是有開放免票進場，第二天 (今天) 有楊培安、櫻桃幫、賴銘偉、郭靜、黃美珍和陳漢典(主持人)，就和朋友一起去聽看看楊培安現場如何。
 
聽說和前一天相比之下氣氛較為熱烈，觀眾的互動較多，可能賴銘偉和黃偉珍帶動氣氛真的比較強，好多人都站起來一起同樂。這場演唱會在 nctu 板沒什麼消息，因為是外面廠商辦的活動。
可惡的是現場閃光一堆，我都瞎了。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>室友的可愛小貓</title>
      <link>https://hugo.balduran.cc/post/e5aea4e58f8be79a84e58fafe6849be5b08fe8b293/</link>
      <pubDate>Tue, 14 Oct 2008 03:45:16 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hugo.balduran.cc/post/e5aea4e58f8be79a84e58fafe6849be5b08fe8b293/</guid>
      <description>小貓會咬我的手指頭，不過隔天他就興趣缺缺了，顯然我的手指失去魅力，牠開始對我的腳好奇，張開爪子抓住牛仔褲又咬了幾口之後，又轉了頭，難道我這麼沒有魅力嗎？XD
半夜牠會肚子餓喵喵叫，看牠吃東西的樣子好萌啊！</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>計中的危機處理能力</title>
      <link>https://hugo.balduran.cc/post/nctu-cc-sop/</link>
      <pubDate>Mon, 13 Oct 2008 18:39:25 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hugo.balduran.cc/post/nctu-cc-sop/</guid>
      <description>禮拜一早上指導教授的課，十點十分開始，我都會先到教室弄好環境，麥克風和投影機，然後戰戰兢兢地操作投影片。
今天 (10/13) 倒是面臨了電腦教室出問題的窘境，大部分電腦無法開機，因為 DHCP 分配不到 IP，課程網站無法瀏覽，不確定是 switch 還是伺服器出問題，折騰了很久，從電腦教室四換到教室三再換到教室二，來來回回確認網路的問題，這時後才發現，計中在電腦的管理方面有很大的問題。
據聞是週末時後跳電，導致機器不正常，那麼首當其衝可以質疑的就是跳電發生這麼久了，都沒人處理嗎？在周一上班的時間無法修復的話，可以事先告知狀況再求解決方案，但是一直到十點開始上課了，計中的人員才知道機器不正常，然後手忙腳亂找方法解決，這是負責的態度嗎？
電腦教室四的電腦有些就有問題了，然後一直放在哪沒解決，電腦教室三前面老師用的機器不正常，其他電腦也是無法直接使用網路，電腦教室二更誇張了，教師用機器是 boot error，還鎖死在桌上，拿一台另外接也是裝死，難道用這間教室的老師都是自己帶筆電嗎？以這種環境教學，要花多少心力在電腦的開機和網路上？
還有一點是，負責 CATC 的人沒來上班，打手機沒接，然後伺服器權限都在一人手上，其他人遇到這種狀況根本不知道怎麼辦，難道沒有職務代理人這種制度嗎？
這讓我想到之前的工作經驗，有機器出問題，一定是照標準程序來解決，並且事後還要寫報告，說明異常原因和處理，照這樣的標準來看，計中對於機器掛掉的處理能力很差。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>平溪一日遊照片集</title>
      <link>https://hugo.balduran.cc/post/e5b9b3e6baaae4b880e697a5e9818ae785a7e78987e99b86/</link>
      <pubDate>Wed, 08 Oct 2008 22:00:19 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hugo.balduran.cc/post/e5b9b3e6baaae4b880e697a5e9818ae785a7e78987e99b86/</guid>
      <description>平溪出遊除了我之外，還有很多人都拍了照片，以下做個列表，事實上還有很多人沒有貼出自己的相簿。
洲哥viccauden
小玉jason
fatiam
laits
stealth
earthson
andesyoung
發現很多相簿都不提供貼連結，就算是 embed 連結也沒有。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>平溪線一日遊</title>
      <link>https://hugo.balduran.cc/post/e5b9b3e6baaae7b79ae4b880e697a5e9818a/</link>
      <pubDate>Sun, 05 Oct 2008 19:05:09 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hugo.balduran.cc/post/e5b9b3e6baaae7b79ae4b880e697a5e9818a/</guid>
      <description>早上在菁桐遇到電視節目出外景，是「食尚玩家」的莎莎，當了路邊的路人，會在 11/2 號晚上七點播出，誰可以錄一下的呀。下午天空不作美，午後雷雨阻擋了我們，所以沒有去十分瀑布一探，就回程。
電視節目攝影人員，他拍我們我拍他。
下雨了，只好亂拍的人們。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>颱風天吃泡麵</title>
      <link>https://hugo.balduran.cc/post/typhoon-day/</link>
      <pubDate>Sun, 28 Sep 2008 20:43:07 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hugo.balduran.cc/post/typhoon-day/</guid>
      <description>首先說明我並不常吃泡麵，也不會非常喜愛，拿泡麵來當省錢的工具更是我不可能會做的事。
但是！但是！這個薔蜜颱風實在太囂張了，風呼呼吹得跟鬼叫一樣，就算交大校內不見人蹤，只要到女二全家摩斯、十三舍全家、二餐小七，就會看到很多落難的學生和我一樣，出來找便利商店的東西，這時候，貨架上也是空空如也。
上次中秋節的颱風是早有準備，乾糧和飲料是老早就去愛買準備，就算是中秋當天我還是照樣去買材料烤肉啊啊啊啊！這次失策，以為會從南台灣掃過，完全沒預料到風雨如此強，工三的門被吹壞了，牆上的海報散落一地，正門入口也用沙發椅架住，不然風吹啊吹的關不起來。
行政大樓有一台販賣機被吹歪了，也是奇景，校園內到處散布的小樹枝就不用說了，隨處可見橫臥的枝條。
風很大，雨不大，這種風速騎車會出事，我想也沒店家會開門營業的，只好吃著泡麵充飢了。
當然這場在中壢的音樂會是不可能如期舉行啦！</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>中秋颱風夜晚</title>
      <link>https://hugo.balduran.cc/post/typhoon_moon_festival/</link>
      <pubDate>Sun, 14 Sep 2008 16:36:49 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hugo.balduran.cc/post/typhoon_moon_festival/</guid>
      <description>因為辛樂克颱風的到來，這個週末的中秋假期是泡湯了，從週五晚間的風雨持續到現在，可以破記錄了吧。
辛樂克移動的速度非常慢，龜速到一種行人都走得比它快的地步，所以原本是強颱的辛樂克，在還沒越過中央山脈之前，就因為駝步慢慢減弱，已經消散到輕颱了。
風雨很大，雨像是電影裡的灑水器般落下，沒穿雨衣只撐傘，只怕下半身都淋濕了吧。在這樣的惡劣天候下，仍澆不熄一群宅宅們想要烤肉的火熱衝動，衝一發，是我們的信念。
兩個人騎著車去大潤發採買，四盒肉，七折，七根丸子，加送兩根，金針菇加信鮑菇，黑橋蒜味香腸，三罐飲料，烤肉架烤肉醬錫箔紙，總共花了一千一上下。
原本選定的地點在操場司令台，不過風實在太大，只好另覓地點，索性在社窩旁邊的小陽台吧，某個念大學念很久的傢伙提議。從決定到買好材料，大概也花了一個半小時。
外頭的風還是刮著，樹影搖晃得厲害，雨也傾洩而下，打得雨棚叮咚作響。五個男生的烤肉最後增加到八人，果然是宅宅們聚在一起取暖啊 :p
啊~~我是瘋子。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>第三屆交通大學盃六子棋公開賽</title>
      <link>https://hugo.balduran.cc/post/connect6_game/</link>
      <pubDate>Wed, 30 Jul 2008 15:13:39 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hugo.balduran.cc/post/connect6_game/</guid>
      <description>第三屆交通大學盃六子棋公開賽將在 8/23 早上舉辦，在校內可以看到海報貼出來了。
六子棋已經很有名了，除了 AI 的研究之外，創造 3D 的六子棋介面或是網路連線對戰功能的介面都是很有趣的題目。下學期吳毅成教授將開一門電腦對局理論，看來又是高深莫測啊！
報名頁面</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>畢業典禮</title>
      <link>https://hugo.balduran.cc/post/graduate/</link>
      <pubDate>Sun, 22 Jun 2008 12:49:54 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hugo.balduran.cc/post/graduate/</guid>
      <description>昨天是交大的畢業典禮，越接近這日子，越多黑袍子在校園穿梭，不只是常日，就連過了一天的今天，還是可以看到浩然前面有人留影，日陽高照，這一長袍加身不熱嗎？
荷花池越來越美了，池裡多的不是綻開的花朵，青綠水色配上荷葉更顯清涼，流連池畔不只學生，還可以看到許多攝影愛好者扛著大炮駐足，我走過的時候，都會多看幾眼，看水中青斂，看人中專注。
這樣炎熱的氣溫搭配的學期的結束，正式地宣告暑假的到來，不過別急，那是大學部的事情，我的作業還沒結束哪！沒日沒夜的趕工就是趕 deadline。
認識的人畢業了，工作的當兵的念書的都各自四散吧！</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>曲藝</title>
      <link>https://hugo.balduran.cc/post/trad-art/</link>
      <pubDate>Wed, 14 May 2008 07:34:40 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hugo.balduran.cc/post/trad-art/</guid>
      <description>最近有的傳統藝術表演，做個記錄以防忘記。
魏海敏講座
霓裳羽衣-南管
秋逗-台北曲藝團
交大活動中心演藝廳或清大合勤演藝廳。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>無名 BBS 的帳號管理</title>
      <link>https://hugo.balduran.cc/post/wretch-bb/</link>
      <pubDate>Sun, 11 May 2008 02:54:51 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hugo.balduran.cc/post/wretch-bb/</guid>
      <description>5/7 無名小站BBS (telnet://bbs.wretch.cc) 出現了一個公告，發文者是 次世代BS2 (現交大資工官方BBS) 的站管，內容是關於無名 BBS將移交給 BS2 的手續。
更早可以回溯到 4/28 的一篇，[公告] 無名小站 BBS 將捐贈予交通大學，從 5/2 到 5/30 都是帳號決定轉移到 BS2 或是刪除帳號的期間，除了帳號之外還有看板的移交，個人板、公開與私人、一般性質看板，都在轉移的資料中，其中 policy 複雜。
 一、在移入交大資工後，無名 BBS 將會與原交大資工系次世代ＢＳ２
BBS 站 (以下簡稱 BS2) 合併。
二、BS2 將提供匯入個人資料的功能，讓您將原本在無名 BBS 上的
個人資料 (包含信件及信件精華區) 匯入到 BS2。
三、BS2 將提供以下看板文章及精華區匯入功能：
  個人板板主經過身份驗證後，可將原個人板資料匯入在 BS2
上新開的個人板。
  一般公開看板在沒有衝突的情況下，由板主提出申請將
原看板內容恢復。
  一般公開看板在看板用途雷同的情況下，建議由
原無名 BBS 板主與 BS2 板主互相協調看板合併。
若有特殊情形則由 BS2 站方斟酌處理。
  所有看板匯入事宜，BS2 站方擁有最終決定權，
但仍將尊重使用者的意見，營造雙贏局面。
   順帶一提，我的無名帳號被取消了，所以我用 Yahoo!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>交大計中免費影印</title>
      <link>https://hugo.balduran.cc/post/nctu-cc-free-copy/</link>
      <pubDate>Tue, 06 May 2008 14:19:13 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hugo.balduran.cc/post/nctu-cc-free-copy/</guid>
      <description>之前提過的無料影印雖然說有和大專院校合作，但是我在校內還是沒看到實體，大概在 4/30 NCTU板出現了學聯會的文章，內容就是計中的 24小時區新增了免費影印的服務，就是這家印相科技和學聯會的合作。
不知道其他學校有沒有這樣的消息，挺好奇的。
PS. 清大的學生會會辦 (活動中心206) 有這樣的服務唷。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>超哥 - soezBlog</title>
      <link>https://hugo.balduran.cc/post/wli-keynot/</link>
      <pubDate>Wed, 23 Apr 2008 15:49:48 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hugo.balduran.cc/post/wli-keynot/</guid>
      <description>超哥 – soezBlog
誰是超哥？超哥是誰？
這學修了一門課，無線網際網路，內容就是 mobile IP，學期已經過了一半，課程內容還不甚清楚，好多的名詞混淆視聽，好多的 protocol 搞不清楚，就在這個時候，老師給了我們一個救星，他！就是超哥。
原來上課時候都有錄影錄音，影像內容是投影片，加上授課語音，做為 e-learming 教材是挺不錯，由於影片內容是投影片，因此體積也不大，motion vector 不多。對期中考前夕臨時抱佛腳的我來說，可以重溫上課時的感動實在是一件奇蹟啊！
從此君王不早朝，學生不早起，ㄎㄎ。
製作的軟體是講解手，哪個實驗室做得不清楚。之前 mr6 來演講的時候也有特別錄影，位置在網路所教我們的驚奇怪事。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Nate Koechley @ NCTU</title>
      <link>https://hugo.balduran.cc/post/nate-at-nctu/</link>
      <pubDate>Thu, 17 Apr 2008 13:37:59 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hugo.balduran.cc/post/nate-at-nctu/</guid>
      <description>現場還是有做徵才的廣告，當然這個時期的廠商校園講座都帶有這個意圖，只要有參加就可以拿到一個筆記本，發問可以拿更多！不過我只合照了一張就離開了。還有 YDN的推廣，以及說明 yahoo! 為何開放的原因，不過這些理由都不構成我的主觀認定，我的認定是這就是網路發展的趨勢，是無法抵擋的。
還有就是，留鬍子真帥。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>4/16 交大炸蝦節</title>
      <link>https://hugo.balduran.cc/post/nctu416/</link>
      <pubDate>Wed, 16 Apr 2008 15:52:03 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hugo.balduran.cc/post/nctu416/</guid>
      <description>4/16 是傳說中的炸蝦節，應該可以在報章雜誌上看到交大送炸蝦，源由請見師大送西瓜，交大送炸蝦，就是這樣誇張的源由，反正交大很歡樂 kuso，宅宅不會在意這樣的戰爭的。
4/15-4/19 只要憑交大學生證在竹師蓋飯 (品味園)、村之屋、十六區、南門小政消費都可以折五塊喔！南門小政從 100-&amp;gt;90，不過下午四點打電話去訂購的時候就已經完售了。
ㄎㄎ。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>男女欲換團</title>
      <link>https://hugo.balduran.cc/post/uwant-nctu/</link>
      <pubDate>Sun, 13 Apr 2008 18:08:31 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hugo.balduran.cc/post/uwant-nctu/</guid>
      <description>欲換團-二手交換區
交大傳科的學生畢業作品。
主題就是二手物交換，清交限定。介面設計挺像拍賣網站的，謎。有會員系統，有評價系統，很傳統的網站設計。
物品交換的市場有多大？免費贈送的市場有多大？可以從 NCTU-TALK 板的出清文、廣告文和 PTT 的 give 版來看，這類型的文章是必要之惡，有興趣的人就會看，對沒興趣的人就是一篇廢水，所以這樣的需求是肯定存在的。只是以地區的清交來說，也可以估計物件數目不會太多，高峰期會在學期末的搬宿舍、清雜物期間。
我自己曾在 GIVE 版贈送自己不要的書籍，單純只是基於愛物惜物的心理，不想要浪費了看過了的書，以這樣的態度來看交換物品是非常環保的，也不乏好心人士願意免費贈送。
不過沒有時序的排列，雖然首頁有列出最新的八項物品，但是如果能有一個 global pool 顯示最新的物品，應該會滿多人想要逛逛看，這還有點像是逛市集找新品的感覺。
隨口提一下，工研院有車輛共乘系統，有個網站可以讓員工尋找共乘，像這樣利人利己具有特定功能性的網站可能無法找出賺錢之道，但是非常的好用。
等著看送便當文的出現好了，這就是神奇的 NCTU 板會出現的文章！</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>交大校慶</title>
      <link>https://hugo.balduran.cc/post/nctu-birth/</link>
      <pubDate>Sat, 12 Apr 2008 15:53:59 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hugo.balduran.cc/post/nctu-birth/</guid>
      <description>社團擺攤就是千篇一律了，從 02年我一次看到各社團上台表演就一直沒什麼變化，就是各社團小演出和擺攤位賣東西，做為社費的收入。
演唱會算是很 high 的了，但是交大的特色是很慢熱，七點左右的人數是超超超少的，我想主持人也主持得很尷尬吧，一直到後來人潮才慢慢多了起來，尤其是陳昇+小護士樂團才真的熱起來，而且還給台下發了仙女棒，還不錯玩，陳昇和小護士樂團就不知道唱了多少歌，鼓聲若響有唱到，one night in 北京有唱到，summer有唱到。
我還記得，第一次的牽手在05年的校慶，只是現在已放手。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>meeya米亞 | 交大梅竹網路抽獎活動得獎名單！</title>
      <link>https://hugo.balduran.cc/post/meeya-meichu/</link>
      <pubDate>Tue, 25 Mar 2008 15:55:39 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hugo.balduran.cc/post/meeya-meichu/</guid>
      <description>一封信就這樣躺在我的信箱，中了 meeya和清交梅竹賽合作的抽獎活動，而我唯一做過的動作就是把本來就有的 meeya 帳號加入梅竹後援會群組。
meeya米亞 | 交大梅竹網路抽獎活動得獎名單！
其實看看名單還挺寒酸的，而且是抽到什麼我也不知道，乍看還以為是詐騙勒。而且而且，米亞的互動是都停止了嘛，好冷清啊。
—- 新增 -—
官方部落格也有名單，節錄。
 ＊隨機抽
 balduran張家駿　獲得華納威秀電影票兩張    加上這兩支電影票，我這個月已經抽到總共三張了，看來頗強運。XD</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>google 校園徵才</title>
      <link>https://hugo.balduran.cc/post/google-intern/</link>
      <pubDate>Mon, 17 Mar 2008 15:58:45 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hugo.balduran.cc/post/google-intern/</guid>
      <description>他特別強調 google 裡面是不講「管理」management 的，硬要說的話要說 leadership，更直接一點就是 help，這句話我看過，leadership is about helping，也就是強調管理是不存在的，應該要說是 leadership 的展現，又或者說所謂的 leadership 其實就是去幫助別人，協助同事解決困難而不是管理，我可以理解這些，當然一部分是因為 AIESEC 有強調這一部分。
其實他整場講的其他東西我都不太在意，最在意的就是這部分，如果在裡面 team build-up 的過程是如此的自由，那真的會是軟體開發天堂，或者更積極一點來說，是創新實踐的樂園。我接觸到關於創新的講題都不會脫離 leadership, entrepreneurship, innovation，工程師 andy 說，那就是一種 google 人的特質，而他們也只要最好的人才。
相較於 google，IBM就比較冷場了，一個女性主管在上面巴拉巴拉了四十分鐘，聽得我耐心都沒了，所以別提了。不過它們還是很強調員工的成長啊之類的，但是包袱太多了，台灣區部分一級主管就有 26 個。
現場居然還和坐我旁邊的清大學生聊開來了，然後留下聯絡方式，很妙。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>校園徵才與實習</title>
      <link>https://hugo.balduran.cc/post/intern/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Mar 2008 12:40:48 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hugo.balduran.cc/post/intern/</guid>
      <description>第五屆台灣微軟-未來生涯體驗計畫
因為臨近五六月的畢業季節，徵才和實習的廣告打很大，台灣微軟就有在推這樣的實習機會，是在學生暑期時候增加經驗不錯選擇。3/26 在交大浩然國際會議廳。
除了微軟當然還有 google，3/17 晚間有 openhouse主辦的座談會，事前就已經大力宣傳可以準備簡歷在當場投遞，軟體工程師與實習生校園徵才。今天的網路服務與應用課程也有請到 google 的工程師講解 mapreduce 技術，以 Maps Tiles 和 PageRank 的計算為例。
3/17 同場上映的還有 IBM，都是很不錯的廠商。
補個 Yahoo!奇摩2008年校園講座，動作都很大。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>交大校友會部落格 The Blog of NCTU Alumni</title>
      <link>https://hugo.balduran.cc/post/nctu-alumni-blog/</link>
      <pubDate>Fri, 07 Mar 2008 21:05:31 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hugo.balduran.cc/post/nctu-alumni-blog/</guid>
      <description>交大校友會部落格 The Blog of NCTU Alumni
我還在就學，所以不關我的事(遮臉)。
看起來是個部落格平台，有點像外面的 BSP 提供免費服務，這裡主要對象是聚合交大校友，撇除掉常見的討論區或是校友會網站方式，以部落格平台倒是非常新鮮的做法，而且現在會寫部落格的人多，擁有自己的版面才符合潮流。
以聚合的觀點來看，聯播站或是 RSS aggroator 的形式也是不錯的做法，更省錢 (開發成本) 的做法還有 Drupal。另外像台大資工有CSIE Wiki，也可以採用類似的方式製作系友名錄，交大「狐說竹書」的文章太少，編輯必須登入，成效不彰。或許這方面可以解釋為學生對於發言權力或是公共事務的不重視? (想太多)
此平台由智勝國際提供，這公司是資工自己系上成員創立，仔細觀察線在上課時候都會用一個客製軟體錄下投影片播放與語音，也就是在製作數位教學的內容 (類比數位學堂)，就可以了解到為什麼是由這一家公司製作，肥水不落外人田。
話說那個錄製的軟體有點問題，按鈕會按不到。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>青椒研究所考試登場</title>
      <link>https://hugo.balduran.cc/post/nctu-graduate/</link>
      <pubDate>Fri, 07 Mar 2008 19:18:30 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hugo.balduran.cc/post/nctu-graduate/</guid>
      <description>今明兩天就是清交的研究所考試，禮拜五下午明顯就感到車潮增流，晚上新竹的旅館住房率應該是達到百分之百吧，前來依靠朋友的也頗多，我知道今天男宿留同學睡覺的就有好幾個。
俗話說出外靠朋友，這時候就顯得珍貴了。
上禮拜台大成大就考完了，連續在三月就考完最重要的四所學校，現在校方搶學生入學的情形越來越普遍，名額也是一直增加，好像，學歷貶值了。
交大土地公廟盛名遠播，可以看到滿滿的人群在朝聖，堆積成山的仙草蜜、一條長龍的考生隊伍，只有這時候誇張到不行，但平日也是有很多考生會來拜拜，彷彿有拜有上，比文昌君還強。
便當難買囉，還有大學路的塞車。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>梅竹成功 交大必勝</title>
      <link>https://hugo.balduran.cc/post/meichu08end/</link>
      <pubDate>Sun, 02 Mar 2008 15:25:12 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hugo.balduran.cc/post/meichu08end/</guid>
      <description>梅竹賽落幕，交大六連霸達成。
正式賽點數，交大六，清大四，一和。交大獲得梅竹總錦標。
交大得點場次，男排、羽球、網球、棒球、足球、橋藝。
清大得點場次，桌球、女籃、男籃、女排。
棋藝雙方平手。
表演賽部分，田徑女桌女羽辯論清大獲勝，劍道女網交大獲勝。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>資工盃校園創新創意競賽</title>
      <link>https://hugo.balduran.cc/post/web20-contest/</link>
      <pubDate>Wed, 27 Feb 2008 17:57:58 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hugo.balduran.cc/post/web20-contest/</guid>
      <description>這課程所提到的比賽辦法就是這個，之前名稱和做法還未定，可能是校長盃或逼哩叭啦盃，現在名稱確定是資工盃，實驗性質，和思源盃有所差別。但都鼓勵創新為主。
詳細報名資料 http://www.cs.nctu.edu.tw/~tsaimh/2008_CS_Creativity_Contest.doc
3/25 就報名截止，報名時候要繳交報名表與「作品構想書 (proposal)」，4/12 初賽繳交的簡報檔就是實際要上台解說概念、原型給台下評審評分，分數就是期中考成績，初賽沒過不會 Fail，只是沒法參加決賽，作品還是要在期末繳交，不然不能打分數。6/30 決賽就是玩真的，優勝可以贏得四萬元獎金。
也許有 lab 同學的支援會好得多，但是我沒有，不要和分數作對的前提下還是退選比較好，但我很想聽聽請來的業界人士的演說。
軟體教材師資有了，硬體也在系記中準備好了，播下什麼種子能長出什麼花？</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>CATC 新設備</title>
      <link>https://hugo.balduran.cc/post/catc_new/</link>
      <pubDate>Wed, 27 Feb 2008 09:24:11 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hugo.balduran.cc/post/catc_new/</guid>
      <description>CATC 位在記中裡的一間小教室，是 cisco 的，我們 meeting 的場地就在那兒。昨天發現原本的舊筆電全部換新，Veriton 1000 和 AL1916W，小主機寬螢幕，真是超讚的。
我發現學校集體採購的主機，顯示卡是合板、小型、單一顯示輸出，鎖住的方式 DVI 視訊線的螺絲砍一半，就拆不下來了。
裡面還有很多 router，是課程用的設備，以後應該有實作機會吧。
CISCO 的網路設備好像很貴。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>梅竹造勢演唱會</title>
      <link>https://hugo.balduran.cc/post/meichu08_show/</link>
      <pubDate>Sun, 24 Feb 2008 10:58:51 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hugo.balduran.cc/post/meichu08_show/</guid>
      <description>就是今天，就是現在，在火車站站前廣場舉辦。
藝人名單: 曹格, 戴愛玲, 卓文萱, 郭采潔, 王若琳, 元若藍, 周定緯
時間: 18:00~22:00
現在看的到這篇的一定還在電腦前面，請收聽亞洲廣播網。
話說今天新竹街上警察真多，有遊行，好長一條，有馬囧有小夫？辯論？還有阿信簽書會，一堆人擠在金石堂排隊，有猩猩楊宗緯出現在玫瑰，這也太熱鬧了吧。
第一位是 JOANNA 王若琳，第二位戴愛玲，第三位郭采潔，第四位周定緯，第五位元若藍，第六位卓文萱，壓軸曹格，演唱 MY WAY。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>mr.6 在交大的課堂演說</title>
      <link>https://hugo.balduran.cc/post/mr6innctu/</link>
      <pubDate>Thu, 21 Feb 2008 05:41:40 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hugo.balduran.cc/post/mr6innctu/</guid>
      <description>如上次所說，今天 CD 請來劉威麟演講，題目是網路所帶來的驚奇事物，其實我沒有記得很明確。
內容嘛，就因為我在 ITRI 聽過那一場，內容有些重複，所以有點漫不經心。說我因此有什麼收穫嘛，我也說不上來。
在場有誰聽過 mr.6 的請舉手，人數不太多，可能有些人不表達所以誤判，若真的知道 mr.6 的人那麼少，我想不是他個人名氣的問題，以交大豐富的網路環境，我能想到的就是太專注於課業，沒時間接受這些網路上的訊息。我曾經和大學部同學聊天，對於 blogging, SNS, mashup 等等概念都不清楚，畢竟作業多到交不完，寫作業卡實在。
我想還有一點是普遍的價值觀是「交大師程工」，近來這裡念書似乎宿命就是進園區，然後無盡的加班，成為科技宅。對於網路、網站都不太有熱情，嵌入式、驅動程式才是顯學，以 for fun 為出發點應該是少得多。
在這邊徵個隊友好了，有誰看到這裡想跟我同組的嘛QQ</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>第一次當 TA 就上手</title>
      <link>https://hugo.balduran.cc/post/imta/</link>
      <pubDate>Wed, 20 Feb 2008 14:41:21 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hugo.balduran.cc/post/imta/</guid>
      <description>這學期接了一個助教工作，其實上學期也有，但我是掛名，沒做事。這次就是真的要做些助教該做的事，點數才不會白領，課程是大學部的資訊工程專題，聽起來好專業，其實工作也就只是點點名、做做課程網頁，輕鬆自在，毫無技術成分，以白話來說，是個閒差。
做課程網頁嘛，我一開始也是想說做做靜態網頁好了，但是做得太簡潔純粹了，要自己輸入一些 html code 我還滿懶的，就弄了tiddlywiki的版本，編輯容易，wikiword寫頁面又迅速確實，畫面又比自己設計得好得多，可是被打槍了，授課老師喜歡單純簡單的東西，結果我還是逃不了製作靜態頁面的命運。
用記事本寫網頁，是每個男子漢的浪漫！不過我不是男子漢，所以我用 MS visual web developer express 牛刀，加上新秀 KompoZer (取代NVU?)，學過的 CSS 和 html 結構都完全拋諸腦後，一個學期之後，這一頁將會消失。
標題抄襲自「第一次XX就上手」，事實上也才第一堂課，說上手是言之過早。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>web services &amp; applications</title>
      <link>https://hugo.balduran.cc/post/5955_web_app/</link>
      <pubDate>Tue, 19 Feb 2008 17:45:23 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hugo.balduran.cc/post/5955_web_app/</guid>
      <description>這學期系上開了一門很有趣的課，課號 5955，網路服務與應用，由黃俊龍老師與彭文志老師合開，課程目標就是建構出一個 web app。
這門課獲得 google、MS、Yahoo! 的協助，將會有業界人士到課堂上講解新的技術與概念，審核標準是將會有一個公開的比賽，修課同學都要參加並通過初選，並角逐最後的決賽，不是傳統那種課堂上講解講解的模式，沒有教科書，沒有標準教材，非常的開放。
可以發現，校園裡的教授們也是有在嘗試使用新的服務，例如課程網站就是使用 google group，webservice2008nctu。
有看新聞的話應該會有一點印象，是 google 在台灣唯二的校園推廣計畫，過年前選課人數是 3x，開學第一天就爆滿到 70 上限。
web 2.0 畢竟我也看得不少，但沒有實作經驗，以此為出發點似乎是不錯，但是要求團隊合作，我又會擔心隊友擺爛的事情發生。只有是分組我都會有這種顧慮。
第一堂課請來的業師是誰呢？就是 mr.6 劉威麟，聽過名號的人很多。但我對他沒有到崇拜的地步，不過多聽演講吸收一些想法是必要的。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>學期結束</title>
      <link>https://hugo.balduran.cc/post/endcourse/</link>
      <pubDate>Fri, 18 Jan 2008 17:26:26 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hugo.balduran.cc/post/endcourse/</guid>
      <description>打從上禮拜五 (11號) 考完期末考的那一刻起，學期就結束了，我卻沒有立即恢復 blog 的更新，反而沉溺在準備考試而不用寫東寫西的愉悅(?)中。
這學期原本計畫修四門課，NP 網路程式，algo 演算法，PCS 個人通訊，EOS 嵌入式作業系統，能順利通過的就只有三門，我放掉 NP 了，此 NP 非演算法的 NP-complete，原因嘛？因為自己時間規劃不當，沒有投入夠多的時間完成作業，之後惡性循環，作業進度是一落千丈，所幸停修 (withdraw)，就當學分費是浪費了。
其餘科目倒是安然的很，PCS 我是跟不上其他人的 90+ 高分的，我沒有背書的天份，但 signaling 這一部分倒是對我現在做的東西很有幫助，all IP network 的兩個面向在 DSRC (Dedicated Short Range Communications) 上讓我多明瞭很多，想了解通訊的東西倒是可以聽看看。
EOS 我是修好玩的，我對這實在是太弱了，所幸學長很強，可以挖的東西很多。
下學期，又是一連串課程挑戰。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>感謝 koinonia 的朋友</title>
      <link>https://hugo.balduran.cc/post/tks-koinonia/</link>
      <pubDate>Thu, 03 Jan 2008 20:24:20 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hugo.balduran.cc/post/tks-koinonia/</guid>
      <description>今天(11/3) Edwin 神秘地送簡訊說有東西要給我，結果就是這個，裝滿零食的小袋子，是給正在期末考當中的朋友加油打氣，非常地實用，我晚上就吃掉一半了，半夜肚子實在太餓啦！
我在資通所也有收到兩顆金莎，是聖誕節的傳情活動，其實我懷疑有一顆是友情贊助，因為沒卡片。一張卡片附帶一顆金莎，圖片是掛滿卡片的聖誕樹。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>12/13 朱胖在阿宅大學演講</title>
      <link>https://hugo.balduran.cc/post/luciferchu/</link>
      <pubDate>Mon, 17 Dec 2007 02:54:57 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hugo.balduran.cc/post/luciferchu/</guid>
      <description>這是補記上禮拜聽到的內容。
朱學恆 12/13 下午在季中國際會議廳也有另一場開放式課程的演講，和之前推的交通大學開放式課程該有密切關係，我也沒去聽，只知道他來了。
晚上的演講是由圖書館邀請，講題是「朱學恆的混亂冒險學」，開場是一段影片，巴拉巴拉一堆數字和聳動的標語，為了說明現在的世界變化飛快，而最需要也最有價值的唯有創意。中間一個段落一個段落的主題都有影片串場，朱胖請觀眾回答之後都有一張 keroro 玩具紙鈔 (不愧是宅中學恆)，其實整場聽下來我是覺得沒啥重點，反而是其中的影片和一些內容，我都在朱大的部落格裡面看過啦！可能因此沒有太特別的感想吧。
事實證明，有些笑話只有清交學生聽得懂，這是宅宅之間的默契。
Randy Pausch 我已經是第三次聽到這名字了，CMU 的 HCII 的教授是吧</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>交大分會 AIESEC Book</title>
      <link>https://hugo.balduran.cc/post/aiesec-book/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Dec 2007 16:56:07 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hugo.balduran.cc/post/aiesec-book/</guid>
      <description>封面如上，內容不重要。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>交通大學 卓越人才資源網</title>
      <link>https://hugo.balduran.cc/post/nctu-104-mate/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Dec 2007 16:42:46 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hugo.balduran.cc/post/nctu-104-mate/</guid>
      <description>交通大學 卓越人才資源網
系上公告看到的， 是和 104 (e04) 合作推出的校園平台，提供學生職涯規劃。
場面話講完了，還不就是收集人力資訊，只是提早到校園內蒐集資料，尤其科技業是人才黑洞，早一步拖一個學生進業界是一步。提供有好同學的功能當然是希望 social 的元素能發生作用吧，
隨便搜尋一下，居然不是最新結果在最上頁。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>新文藝復興閱讀計畫</title>
      <link>https://hugo.balduran.cc/post/nctu_read/</link>
      <pubDate>Tue, 04 Dec 2007 06:01:04 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hugo.balduran.cc/post/nctu_read/</guid>
      <description>交大的新文藝復興閱讀計畫是由校長吳重雨提出，期望鼓勵學生多多閱讀所推動的活動，一開始在 NCTU 板還有學生提出這種做法簡直是把大學生當成是小學生，要靠獎品當動力吸引學生閱讀。我不覺得這樣的活動有何不妥，就算不認同也不需要貶低自己生為大學生的身份，不過這是閒話，不多說。
這個活動也有和 funP 合作，自己學校的計畫當然是相挺。校方部分能夠結合不同媒體，也是有些改變。
結合 VLOG 這是我覺得最新潮的部分，看看 OCW 還在自己提供頻寬提供影音，這個計畫已經前進到會利用現今網路的特色，網路上的免費服務那麼多，多多混搭才是王道。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>交大 g2 信箱開放申請</title>
      <link>https://hugo.balduran.cc/post/nctu-g2mail-for-all/</link>
      <pubDate>Fri, 30 Nov 2007 19:41:08 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hugo.balduran.cc/post/nctu-g2mail-for-all/</guid>
      <description>不知道交大 g2 的請看之前文章。原本是 96 新生獨有，現在則是開放校內學生使用選課帳密申請，聽說畢業學生用 d2 帳號密碼也是可以申請的唷 (nctu 大神說的)！
Link: 交大 g2 信箱申請</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>所謂的做研究</title>
      <link>https://hugo.balduran.cc/post/school_mur2/</link>
      <pubDate>Wed, 21 Nov 2007 14:22:43 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hugo.balduran.cc/post/school_mur2/</guid>
      <description>林一平教授很愛在課堂上屁來屁去，今天他說，D-Link 要和交大合作一個實驗室，一年經費一千萬，人家台大一個經費是用「億」來算，和交大的一千萬相比交大是小零頭，可是要做研究啊還是要留在交大，因為沒錢所以才會積極申請計畫案，生活過得太好是不能做研究地。要去台大念的話，就不能忘記在交大這邊的習慣，好比他的學生巴拉巴拉只花了三年就升上教授，就是不改在交大的研究態度，巴拉巴拉一大堆。以上，聽聽笑笑就好。
我不是對此有什麼意見，而是台大拿的經費真的超多，我們實驗室的電腦還是和記中借的勒，說到經費，真的是不太充裕啊。就算加上五年五百億，真的用到學生上用到教學上的又有多少呢？
以現在大三這個年級的學生為例，當初近來交大是因為有宣傳交換遊學計畫，即是 96 級開辦的電資專班在大三大四時候可以到美國交換半年，這個計畫後來擴及成績優秀的同學都可以申請，而現在校長也換了，政策也改了，經費的補助沒了，錢用到別的地方，例如鼓勵學生參加 ACM 競賽等現任上位者認為對於學生學習較有幫助的政策上，學生當然有反彈啦，和當初入學的承諾不一，而這件事會怎樣發展？大概就是隨著主政者的意見吧。
回歸原題目，做研究，有錢好辦事，沒錢只好多申請計畫囉。
題外話: 甄試結果公布，限量是殘忍的。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2007 交大 海外留學展</title>
      <link>https://hugo.balduran.cc/post/nctu2007oef/</link>
      <pubDate>Mon, 19 Nov 2007 04:30:20 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hugo.balduran.cc/post/nctu2007oef/</guid>
      <description>從今天到十二月三號在交大有海外留學展，是學校就業與升學輔導組主辦，有連續好幾場的座談會，目的當然是鼓勵學生走出國際，能以海外為目標。
其中講者部分我比較想要去聽看看的有 Steve Wallace、褚士瑩，當然講者大都不是泛泛之輩，但是 Steve Wallace 是聽說「說話」的能力很強，還有 AIESEC 也是同場，而褚士瑩則是很久以前看過一篇他的文章講關於 gap year，而想要看看廬山真面目。
座談會都在晚上，時間還算平易近人，只是我大多數晚上都有課。
Link: http://oef.nctu.edu.tw/</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>慈青環保杯</title>
      <link>https://hugo.balduran.cc/post/tzuchi/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Nov 2007 08:25:59 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hugo.balduran.cc/post/tzuchi/</guid>
      <description>交大慈青社、清大慈青社、青年永續發展聯盟、自然保育社主辦了名為「一杯子，一輩子」的環保杯販售活動，只要持環保杯到清交校內外合作店家消費即可獲得優惠，打折或是加量。
中午時候我正好看到最後一個環保杯賣出，主辦的慈青社同學們都大聲歡呼，我也覺得這項活動的設計與立意良好，既宣傳了多多使用可重複使用環保杯，也實際引導店家配合優惠，對於誘使一般民眾使用環保杯的機會大大增加。
現在清交周邊的飲料店密集程度之高，紙杯消耗之迅速，消費金額之龐大，你可以估計得出來嗎?
這項活動主要不是賣杯子，因此只要自己帶著自己的環保杯，商家皆會給予優惠，不需擔心慈青社所販賣的環保杯限定。
附帶一提，新竹市政府對此活動有贊助。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>97 畢冊宣傳短片</title>
      <link>https://hugo.balduran.cc/post/nctu_97/</link>
      <pubDate>Sun, 11 Nov 2007 16:48:22 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hugo.balduran.cc/post/nctu_97/</guid>
      <description>其實是和我完全沒關係的，就算我有認識 97 畢業生，連這也說嘴會不會太牽強。有一部分是為了測試貼影片的 plugins 啦。
校園內就已經可以看到一堆大四學生穿著袍子興奮地在排排站拍照，年輕真好啊 (茶)。
影片中的歌曲是啥？還滿好聽的。為了不破壞版面，就放在 more 後面。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>交大宿委會討論第一新生宿舍斷網案</title>
      <link>https://hugo.balduran.cc/post/nctu_dorm_network/</link>
      <pubDate>Wed, 07 Nov 2007 15:08:26 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hugo.balduran.cc/post/nctu_dorm_network/</guid>
      <description>交大宿委會明天將舉辦 96 學年度第一次委員會會議，會議討論議題中有一項「97學年度大一新生宿舍斷網案。」議題，此議題一傳到網路上 NCTU 板，立即引發學生熱烈討論，為此學聯會會長在學聯會問卷系統舉行斷網案調查問卷。
這個會議還沒有開始，議題就引發學生族群很大的反彈，從問卷的即時統計可以看到，占了 90%(910/1082) 以上的票數是投在反對意見的選項上，也顯見這項提案的內容讓學生們感覺受到了損失。
我自己也是覺得這是一項沒有必要的行動，以斷網做為幫助同學們早點就寢的行為非常不合理，在網路發達的交大校內更是帶有些許諷刺意味，交大宿網不正是以速度與流量出名？況且都是大學生了，必須學習自我管理。
高層會有這種想法，思考方向還滿特別。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>建到機會</title>
      <link>https://hugo.balduran.cc/post/error/</link>
      <pubDate>Sun, 04 Nov 2007 11:45:57 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hugo.balduran.cc/post/error/</guid>
      <description>交大都會在首頁轉載新聞報導，只要內文有「交大」兩字，不管新聞再怎麼不相干，都會節錄其上。
所以這個錯字是記者寫錯然後轉貼跟著錯還是其他情形？</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>關於我</title>
      <link>https://hugo.balduran.cc/post/about/</link>
      <pubDate>Fri, 02 Nov 2007 07:00:22 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hugo.balduran.cc/post/about/</guid>
      <description>我的名字是張家駿 (Chang Chia Chun)，從研究所畢業（耶比），進入網路業從事前端開發。
這個 Blog 是我的習字簿，從觀察、思考、歸納、整理，並嘗試用通順的方式書寫，做為我文字能力與組織能力的練習，希望網友可以多多給予意見。
 男性。 處女座。 資工所，是個宅宅吧 年齡是不能說的秘密，有點老 XD 應用數學系畢業，不想當數學老師！ mac user, ibook 末代，很舊的一台。MacBook Pro 09年版本。MacBook Pro Retina 公務機 新竹人，風中遊子 環保替代役，為地球盡一份心力 桌球新手，喜歡抽球 國樂社混十年，其實是以上啦！不過後來都沒在練琴了 Salsa dancing 資歷三年。  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tic 100 交大說明會</title>
      <link>https://hugo.balduran.cc/post/tic-100-e4baa4e5a4a7e8aaaae6988ee69c83/</link>
      <pubDate>Sat, 20 Oct 2007 20:52:51 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hugo.balduran.cc/post/tic-100-e4baa4e5a4a7e8aaaae6988ee69c83/</guid>
      <description>TiC100第九屆年首次的說明會就選在交大，時間是兩天前禮拜五的晚上，一般人這時候都回家了，也因此到場的聽眾應該都是有備而來 (除了我 )。
現場分享很多創業的過程與困難，我聽得很有趣也好奇，最初的契機來自於何處？選擇的時間點是偶然還是計畫？要做還是觀望?這些都沒有標準答案，也無從回答。
要點1. 表達技巧平時就要練習，要點2. 腦中發想的點子需要被執行，要點3. 人際關係不可忽視，要點4. 萬事起頭難？錯！守成不易。
額外附註，研華這公司我覺得滿有趣的，現在手上的 PCM-7230就是它的產品，似乎是個專注在本業又回饋社會的企業，對他印象很好。如果 Tic 100捐為公共財產，相信可以影響更多人。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Vint Cerf博士演講後記</title>
      <link>https://hugo.balduran.cc/post/vint-cerf-speech/</link>
      <pubDate>Fri, 19 Oct 2007 08:51:23 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hugo.balduran.cc/post/vint-cerf-speech/</guid>
      <description>大約在剛剛三點半的時候結束了，演講的內容大約一個小時，QA時間花了約半小時。
等待開場的時候林一平教授就交待請同學們踴躍發言，從現場的聽眾組成來看，交大學生占大多數，但不乏穿著襯衫的上班人士，就是學校裡的教授們也是低調的進入會場聆聽。 林一平教授調侃道「我得過的獎項他通通都得過，而且是我的兩到三倍之多」，諸多大人物坐在前面，小輩如我只好在最後一排觀看。
既然是網際網路之父， Vint Cerf博士當然是談論網路的發展，從三十年前的 TCP/IP的出現到現在上網人口比例的上升，給了很清楚的介紹，但是歷史只是提醒我們過去的發現，未來的發展才是我們想要聽到的內容。大體上談論的內容都是現在很新穎又火熱的名詞，Semantic Web、Social Network、Blog、Homenetwork都有介紹到，這些內容我本來就有概念，所以不多說了。
但是最後提出的名詞卻是我從沒想過！ InterPlaNet─意指星球與星球間的網路，這就是 Google執著於外太空探索的主因？建立一個星球與星球間通訊的網路有些特殊之處，例如星球會自轉，因此固定在地上的接受發送裝置就不太適合，轉到背面的時候資料要怎麼通訊？此是要借助衛星提供的網路做為通訊的管道，當然，這是不可能有「牽線」這種天方夜譚的。
看到這張投影片的時候我眼睛一亮，太新奇的想法了，在人類還沒有摸清火星的底細之前， Google就想要建立這樣的通訊管道，非常瘋狂的想法，但又讓人感到興奮。GOOGLE X PRIZE不是個搞笑的競賽，是真的有計劃性的一個行動，時間可能拉得很長很遠，但我真的相信。
最後QA時間我聽不太清楚發問的問題，但最後 Vint Cerf博士給了我們這些學生兩個建議。第一，Do what you like，第二，Never give up even it’s risky。
聽力不是很好，應該八九不離十。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>愛地球，健康走一走</title>
      <link>https://hugo.balduran.cc/post/e6849be59cb0e79083efbc8ce581a5e5bab7e8b5b0e4b880e8b5b0/</link>
      <pubDate>Thu, 18 Oct 2007 21:28:15 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hugo.balduran.cc/post/e6849be59cb0e79083efbc8ce581a5e5bab7e8b5b0e4b880e8b5b0/</guid>
      <description>象徵意義大於實際意義，尤其是工程師一族非常需要提倡運動。
雖然步行與腳踏車是很健康又環保的運輸方式，既可運動身體又不造成汙染，但是我還是要說一句「千萬不要騎腳踏車或跑步上下班」，原因非常的簡單，當全部的人都在排放廢氣，而你正因為身體缺氧在大口呼吸，是拿自己的健康開玩笑。
所以「Biking在竹科」別開玩笑了！「Walking在交大」倒是很健康，但是請小心校園內無視麵包的車輛。
對了，這活動要騎腳踏車要付出一百元租借費喔～</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>交作業大學</title>
      <link>https://hugo.balduran.cc/post/e4baa4e4bd9ce6a5ade5a4a7e5adb8/</link>
      <pubDate>Thu, 18 Oct 2007 20:28:51 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hugo.balduran.cc/post/e4baa4e4bd9ce6a5ade5a4a7e5adb8/</guid>
      <description>久聞交作業大學盛名遠播，今日得償所望一識其過人之處，輕描淡寫的帶過一次實做，簡而言之的一個小程式。
我才剛做完一個嵌入式系統的簡單作業，燒錄 BootLoader &amp;amp; Linux Kernel，順道做些小修改。這樣的小作業我就要弄到半夜，實力實在是奇差無比。還要費心準備一份報告，當場demo，以我目前能夠睡眠的時數，Vint Cerf博士的演講我一定會睡著啊啊啊啊！
遑論下下禮拜要交的網路程式設計作業和工研院交代的VLC code trace和修改，我還要多花時間在灌 Linux上，真的不夠用啊！
啊我現在還在打字做啥？</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>黑箱歌喉戰</title>
      <link>https://hugo.balduran.cc/post/e9bb91e7aeb1e6ad8ce59689e688b0/</link>
      <pubDate>Mon, 15 Oct 2007 17:28:29 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hugo.balduran.cc/post/e9bb91e7aeb1e6ad8ce59689e688b0/</guid>
      <description>交大校園歌喉戰在今天(禮拜一)晚上舉行決賽，我當然沒空閒時間去，不過看看nctu版的熱烈討論也可以一窺一二。
幾乎一面倒的聲音指向製作單位黑箱，連同評審的專業程度也受到檢視，畢竟現場演唱的功力高下如何是專業的領域，我不多予意見。但是一個比賽(歌喉戰)可以讓台下觀眾如此忿忿不平最後的名次，中間的公正性是應該被質疑的。
我很輕描淡寫的意見：「這是綜藝節目，不是選秀。」
這也是我對於現在媒體的感覺，電話播出的畫面我第一個反應是質疑，在小小的方框之外是甚麼畫面？是真實世界還是以管窺天？</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Google 資深副總裁 Vint Cerf 博士演講</title>
      <link>https://hugo.balduran.cc/post/google-vint-cerf/</link>
      <pubDate>Mon, 15 Oct 2007 15:52:22 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hugo.balduran.cc/post/google-vint-cerf/</guid>
      <description>之前看到的TANET 2007 專題講座，原本以為只有台北一場，那就只能眼看它隨風而去啦。
But，沒想到在交大也有另一個場次，而且時間上我完全可以配合！
 敬邀參加～
網際網路之父、Turing Award得主、Google資深副總裁-
Vint Cerf博士演講
講題：Tracking the Internet into the 21st Century
（探索二十一世紀網路趨勢）
主講人：Dr. Vint Cerf, ACM A.M. Turing Award Winner
時間：96年10月19日（星期五） 13:40~15:30 (13:30 開始入場)
地點：交大電資大樓一樓國際會議廳（新竹市大學路1001號）
主辦單位：交通大學資訊學院
Google台灣工程研究所
 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>AIESEC Newie Seminar</title>
      <link>https://hugo.balduran.cc/post/aiesec-newie-seminar/</link>
      <pubDate>Mon, 15 Oct 2007 15:36:08 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hugo.balduran.cc/post/aiesec-newie-seminar/</guid>
      <description>周末跑去參加了AIESEC的迎新活動，兩天一夜，交清元輔四校聯合。我參加是因為我是新生，雖然有點老，就當自己是個年輕人吧。
AIESEC這個組織要怎麼描述呢？國際經濟商管學生會，聽名號像是商院學生會參加的社團，事實上我也不能明確的解釋這是啥，以一種從旁觀察的角度參與其中，在迎新活動中當然會詳細介紹成立的歷史、著重的做事經驗以及期望培養的個人特質，非常熱血，看小朋友們熱烈發言，真的是非常主動呢！
以我的意見來說，上台的講者只有一位及格，其餘皆出局，從台下張著的眼睛個數就可以知道，講得枯燥乏味者不乏其數，我是可以撐著不睡著，但小朋友們是太累了還是興趣缺缺？那就不知道囉。
不好意思說太多壞話，一直說好話又不太實際，但是那股理想是很值得鼓勵。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>交通大學開放式課程</title>
      <link>https://hugo.balduran.cc/post/nctu-ocw/</link>
      <pubDate>Wed, 10 Oct 2007 18:46:50 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hugo.balduran.cc/post/nctu-ocw/</guid>
      <description>校內可以看到大張大張的海報，宣傳OpenCourseWare開放式課程，在自家校內大打這樣的廣告，是要推廣給校內學生使用嗎？
 開放式課程主要是以物理、化學、微積分這三科銜接高中與大學專業課程之重要連結作為推動之主軸，進而延伸到其他重要基礎科學課程，形成精緻化的學習內容與彈性化的學習網絡。
 而且值得注意的是，開放的課程僅有物理、化學和數學領域的課程，電資院和管科類學門都不在其上，與其說是銜接高中與大學課程的連結，不如說是專門為了大一學生所設立的吧！？
前陣子才在閒聊中討論課程教材該不該公開，有些課程教師都會註明因為智慧財產權的關係，所以投影片注意不要流出，還遇到過學生沒有知會授課教師擅自將講義寄給另一位教授之類態度不尊重的問題。教材本身和擅自分享這個行為應該分開而論，我想並不是每個老師都藏私，而是需要基本的尊重。
開放課程強調知識的自由分享，那必須是雍容大肚地允許任何人取用教學資源，有這樣想法的學者是不是內心都存著一種浪漫？我會說浪漫是因為我認識的數學系老師本身不忌諱自己的教材流出，反而非常歡迎內容供人審視，他非常樂意聆聽學生的意見，在我看來就是一種追求真理的浪漫。
我無意暗指電資類老師不願意公開的作法是有何不妥，只是想說說自己唸過理學院的經驗與現在工學院所看到的情況。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>學生創業推推王</title>
      <link>https://hugo.balduran.cc/post/e5adb8e7949fe589b5e6a5ade68ea8e68ea8e78e8b/</link>
      <pubDate>Wed, 10 Oct 2007 18:03:07 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hugo.balduran.cc/post/e5adb8e7949fe589b5e6a5ade68ea8e68ea8e78e8b/</guid>
      <description>下禮拜的系統研討(大學部)請來推推王的創辦人來演講 web2.0產業趨勢與 funP的冒險故事，介紹網頁就是交大公共事務委員會的新聞網頁，資科工所博班七年級，好高的年份，怎麼還不把博士學位拿一拿呢？雖然我之前就有聽聞推推王是交大資工學生所創，但不知道詳細。
剛好在這禮拜的例行 meeting中，指導教授提到另一個實驗室做的就是推推王，他們一次 meeting就是兩小時，兩個同學報告，這樣看來我們需要自覺自己的懶散。以主角的名字google就可以搜尋到是哪間實驗室囉，因此就不提示了。
根據新聞稿，他申請實習是在研一升研二的時候，去國外九個月正好是其他碩二學生的三月趕畢業論文的時候，實驗室裡有個學長也是正在美國實習，這一條路是不是值得嘗試呢？</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>交大校園歌喉戰</title>
      <link>https://hugo.balduran.cc/post/e4baa4e5a4a7e6a0a1e59c92e6ad8ce59689e688b0/</link>
      <pubDate>Tue, 09 Oct 2007 15:24:05 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hugo.balduran.cc/post/e4baa4e5a4a7e6a0a1e59c92e6ad8ce59689e688b0/</guid>
      <description>學聯會主辦的活動，在二餐入口可看到報名攤位，初賽定在 10/10下午，正密集宣傳中，地點倒是有點詭異地在綜一地下室的教室，決賽才是在中正堂，下禮拜一。
交大校園歌喉戰~正式引爆!!!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>個人通訊 - 行動管理</title>
      <link>https://hugo.balduran.cc/post/pcs/</link>
      <pubDate>Thu, 04 Oct 2007 19:23:26 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hugo.balduran.cc/post/pcs/</guid>
      <description>作為課堂心得紀錄好了，不然上課聽聽就忘也不太好。
林一平教授的個人通訊課程講述的內容，是 GSM如何掌握手機的動態與位置，其中比較特別的設計是 IMSI和 MSISDN分開的前瞻作法，現在手機可以遺失之後換個 sim卡維持原號，靠的就是這特別的設計。我自己發想的感覺是 unique的識別號碼可以分開在載具上與使用者身上，有時候多一層中繼的介面可以有更多的彈性。
同時隱藏這些重要的是資訊也是必要的，非必要不使用 IMSI而是用暫時的 TMSI，縮短通訊內容長度與增加安全性。
以為這文章會是和用手持裝製作 GTD之類的內容嗎？完全沒有XD</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>交大g2信箱啟用</title>
      <link>https://hugo.balduran.cc/post/e4baa4e5a4a7g2e4bfa1e7aeb1e5959fe794a8/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Sep 2007 16:10:51 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hugo.balduran.cc/post/e4baa4e5a4a7g2e4bfa1e7aeb1e5959fe794a8/</guid>
      <description>原本使用的gmail收到了教務處的通知信，96新生的gmail已經正式啟用，我抱著orz的心情要用之前好玩申請的orz帳號登入，結果失敗了！選課系統裡面自動出現的新mail帳號是我後來更改的，也就是說我的帳號不是orz.cs96g了，儘管更改時出現的訊息沒有更改，實際上申請的帳號是改變後的。
可是這麼一來，我的帳號好長阿。乾脆就將這個信箱作為選課和課程資訊的統整吧。
登入位址是http://partnerpage.google.com/g2.nctu.edu.tw，不好記又長，難道google app提供的方案不能統一由gmail進入嗎？試著key入帳號多次，結論是肯定的，就是只能由那單一位址進入。所有access的服務後面都接著一串a/g2.nctu.edu.tw。
能用的服務有mail、doc、calendar和start page，其他找不到進入點的不在此列。
mail: http://mail.google.com/a/g2.nctu.edu.tw/
doc: http://docs.google.com/a/g2.nctu.edu.tw
cal: https://www.google.com/calendar/a/g2.nctu.edu.tw
start page: http://partnerpage.google.com/g2.nctu.edu.tw</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>交大新生g2信箱</title>
      <link>https://hugo.balduran.cc/post/nctu-g2mail/</link>
      <pubDate>Mon, 03 Sep 2007 05:27:04 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hugo.balduran.cc/post/nctu-g2mail/</guid>
      <description>CNET的報導裡提到交大發給新生GMail帳號，是的，沒錯，就是今年入學的新生們，我也在其中(挺)。
登入選課系統就會出現填寫的申請表，帳號最少取三個字，本來我是想用 balduran作為帳號的，可是內心一股惡搞心態升起。

這就是我手賤 key in的下場，發現好像沒法更改，選課系統找不到選項。
所以我開始看網頁原始碼，Gmail帳號申請表是頁面所在，不過不是交大新生點了也沒用，然後殘酷的事實出現了，我還是沒法更改之前填入的帳號，也就是說，我一輩子都要 orz了。
google app對校園真是友善，免費呢！</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>交大研究所放榜</title>
      <link>https://hugo.balduran.cc/post/e4baa4e5a4a7e7a094e7a9b6e68980e694bee6a69c/</link>
      <pubDate>Sat, 31 Mar 2007 03:15:20 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hugo.balduran.cc/post/e4baa4e5a4a7e7a094e7a9b6e68980e694bee6a69c/</guid>
      <description>禮拜四(3/29)清大放榜，下午查了榜單的我失落的坐在位置上，回家，然後繼續打開魔獸沈溺其中，就在這個摩門特，朋友傳了榜單給我，原來是交大偷偷放榜，赫然發現自己的名字在上頭，是備取。
這個好消息讓我當晚睡不著覺，開始打探各個教授們的資料，到現在我都還是沒有一個頭緒。
昨天去找了一位教授聊聊他的研究方向，是關於data mining，隨然了解了但難以做下決定。頓時覺得放榜才是苦難的開始，要積極努力地找老師，要擔心未來的兩年是否熬的住，又或者考慮到以後就業的問題，好多好多，問題的本質是選擇，可我該如何做出選擇？
朋友戲稱，這才是對考上研究所的正確認知(笑)。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>