<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>taipei on 說故事給你聽</title>
    <link>https://hugo.balduran.cc/tags/taipei/</link>
    <description>Recent content in taipei on 說故事給你聽</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sun, 27 Apr 2008 13:17:15 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://hugo.balduran.cc/tags/taipei/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>4/26 garage party</title>
      <link>https://hugo.balduran.cc/post/426garage-party/</link>
      <pubDate>Sun, 27 Apr 2008 13:17:15 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hugo.balduran.cc/post/426garage-party/</guid>
      <description>4/26 是 08YEF 的 garage party 日期，地點在華山藝術園區，當天要和業師交換想法，包括自己團隊的構想等等。
結果當然是一個大震撼，業師總能點出我們所缺少的元素，也在一個下午的活動之後，讓我們重新思考自己的前進方向，距離 5/29 交書面評估雖然還有一個月，但是時間實在不夠用總不可能最後一天才生出新想法，所以必須和時間賽跑。
難得齊聚的機會，九個人在半夜的台北，挑燈夜戰，一直討論一直丟點子，一直打槍一直換，就是為了找出一個不錯的想法。最後大概在凌晨五點的時候吧，大家都累了，也就隨地打盹。
坐早上的客運回新竹，還是睡了一整天。要想出一個面面俱到的點子還真是難。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>YEF Boot Camp</title>
      <link>https://hugo.balduran.cc/post/yef-boot-camp/</link>
      <pubDate>Mon, 31 Mar 2008 19:50:52 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hugo.balduran.cc/post/yef-boot-camp/</guid>
      <description>3/29 青年節 YEF 在台北辦了一場創業新兵戰鬥營，聽名字很拗口，內容就是一堆 session，英文嗎？好像叫做 Boot Camp，但此 boot camp 不是 apple 的 boot camp。
參與的人數超多，有上百人吧，在華山文化園區小小一間二樓的場地隨意擺放桌椅就開始了，現場可以隨意移動自己的位置和桌椅，非常的隨性。大部分坐在一起的都是已經組成一隊了，小部分散戶穿插其中等著被挖腳 (招募?)。
每個人還要準備自己的桌牌，好讓旁人一目了然知道自己的名字，懶惰如我是完全沒準備，事實上用到的機會也是很少，休息時間的交換名片就很忙碌了，沒人帶著桌牌走來走去的。說到名片，我也是沒準備，到場完全是在 睡覺。
好啦，早上精神好點，談 brainstorming 和開會技巧都有聽到，但是下午就真的是都在睡覺了。內容是真的不錯，但是我太累啦。
晚上的百人大亂鬥也沒去，錯失了。
album: http://picasaweb.google.com.tw/yef2008</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>08YEF 台北大亂鬥</title>
      <link>https://hugo.balduran.cc/post/08yef-taipei-first/</link>
      <pubDate>Sun, 23 Mar 2008 12:54:01 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hugo.balduran.cc/post/08yef-taipei-first/</guid>
      <description>連續三天就是不停的見面、聊天，遇到新的人，打招呼，聆聽，交換想法。
這台北大亂鬥就又是昨天的事情了，最近常常都累格了。台北大亂鬥到底有多大呢？報名人數五十多，但實際現場卻是六十人以上，因為有人沒報名就還是來了啦。光是自我介紹就花了兩個小時，這實在是很沒效率的方式。
地點在台大附近的人性空間茶屋，這真是很特別的場地，很開放，裝潢也很拼裝，沒什麼服務，就是提供場地然後收錢，說是茶屋，也沒有很好喝啊 -_-
台北場就有趣了，有南部學校的人，當然啦，是因為選舉的關係，選在投票這一天的下午，難得的可以遇見高醫或中山的人。
席地而坐感覺很好，但是我的方式就會不一樣了。四人一組先各自聊天，差不多時間就自行換位置，對每個人都自我介紹到後期就會開始疲軟。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>春暖花開逛 TIBE</title>
      <link>https://hugo.balduran.cc/post/tibe08/</link>
      <pubDate>Mon, 18 Feb 2008 04:22:02 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hugo.balduran.cc/post/tibe08/</guid>
      <description>闊別許久的 BLOG，在寒冷的風雨中沉寂。上禮拜之前的冷氣團威力太強，過年前加上雨勢助長沁寒，冷到一種極致造成什麼都不想做。
可周末的來臨紓解了這窒礙難行，氣溫回升，太陽也露了臉，還有什麼比這更值得慶賀的呢？
昨天有台北國際書展 TIBE，逛得比以往慢，也看得比較少，只在政府出版品和外文書區域打轉，中文書區讓我覺得不必多花時間，如果架上的書本在一班書市找的到舊沒有必要在這裡入手，但「上河」、「戶外生活」、「大輿」這三家做圖資的我還是會看看，很明顯的大輿特別差，上河的南北島兩冊特別有價值，戶外生活比教偏向旅遊類型。Lonely planet 中文由聯經出版。
board game 的攤位較之前多了一些，新天鵝堡依舊是人潮滿滿，熱門遊戲如卡坦島、卡卡送早已售罄，且不在歸屬於德國區。拿了張DM，台北據點有女巫店 (台大)，新竹有庭萱積木森林 (竹北)。
庭萱積木森林 – 新竹縣竹北市 縣政三街55號 – 03-5588521
主題館有不錯的插畫，我喜歡各式幻想風格，彩色的黑白的都好。
德國區有一個很特別，TEXTBOX，請來作家在一個小房間講話，外面接上許多耳機，想聽到內容就戴上，完全隔絕掉其他噪音，既安靜又直接的對話，看簡介是從法蘭克福書展引進，我剛好看到鍾文音。
二館三館完全沒去，買漫畫看漫畫這種事我也很久沒做了。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>