<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>CCL on 說故事給你聽</title>
    <link>https://hugo.balduran.cc/categories/CCL/</link>
    <description>Recent content in CCL on 說故事給你聽</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Mon, 24 Dec 2007 08:46:57 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://hugo.balduran.cc/categories/CCL/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>07 歲末</title>
      <link>https://hugo.balduran.cc/post/mur2-3/</link>
      <pubDate>Mon, 24 Dec 2007 08:46:57 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hugo.balduran.cc/post/mur2-3/</guid>
      <description>越靠近年底玩得越兇。
禮拜四 12/20 友人邀我一同前去 cammi，cammi 是新竹滿有名一家pub，位置就在新光三越和好樂迪的中間，對於 pub 沒有經驗的我很高興的答應了。到了現場一看，原來是力晶半導體的公司耶趴，要索票入場，當然要有點關係了，我們有六張票，但只有五個人，據說這票還是要登記抽籤的。進了地下一樓，黑暗的空間裡是閃爍的燈光，還有頗虛的餐點 (自助式)，我不知道平日時候 pub 會有供餐，但是配合公司活動場合，還滿合理的。
放浪的音樂與晃動的人影，我看著，發覺這不是屬於我的地方，現場有的空位都已被人盤據，要找個歸屬不容易，要套個交情更是難上加難。師程工嗎？我打量著這些光鮮的傢伙，隱晦在角落喝飲料者，場中舞池搖擺者，似乎不是這麼回事，以性別來說，女性佔大多數，我相信是線上作業員為主，因為，我認識的唯一一個女性工程師正在加班。
我的 pub 初體驗，就這樣結束了，結束之後去唱歌。
禮拜五 12/21 部門餐敘，在竹北的寬心園，是一家很貴的素食料理，餐點 OK，很精緻的素食，而且客人很多。擺飾用了很多簾子，廁所很小，只有一個便斗。
竹北陽光海岸，是餐後的消遣，溫水游泳池果然舒適，像在洗澡一樣，還有 spa 池和藥池，現在冬季優惠票價 30 張 3000 元，等同一張壹佰，平日價格全票要兩百七的樣子。
koinonia 迎接來自國外的大團旅客，為了準備新竹教會的成立以及聖誕節的慶祝活動，人數約八十人，一群人浩浩蕩蕩在清夜買東西，我想買杯清茶一盞都不知道要排多久。今晚是她們的耶誕晚會。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>創意投注站</title>
      <link>https://hugo.balduran.cc/post/brainstorm/</link>
      <pubDate>Thu, 04 Oct 2007 19:25:29 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hugo.balduran.cc/post/brainstorm/</guid>
      <description>剛進來資通所第一個遇到的活動，叫做創意投注站，也就鼓勵員工發表創意，作為團體競賽，同時發表的點子可以投注，看你會獲得多少獎金，看能不能引爆創意洪流。
喔！聽起來好正經，要發表創意！於是我看了看好幾個前人發表過的意見，哇！這簡直是嘴砲大賽，發表的內容天馬行空到了一種不可思議的地步，我應該笑出聲音嗎？一整串的討論都用很嚴肅的語氣耶！那這是認真的囉？可是灌水得很明顯阿，同一篇點子裡面，只有兩三行，接下來自說自話，自己接續自己發表的點子。啊！於是我就依樣畫葫蘆，達到了 33篇點子，這樣很多嗎？第一名可是六百多篇呢！！！
我不太懂這樣積極衝數目博版面的意義，說是內部組員參與度也好，單位生產點子數目也好，總是有重複而且相似的，例如把點子裡的手機裝置換成 pda，又是另一個點子了！還有不考慮可行度的點子存在，作法與方式都不明，只說有這樣功能多好，我覺得浮濫。
作法我覺得可以改進，但是提供一個平台讓員工拋出想法並討論倒是不錯，在 brain storm的過程中總是會有意想不到的 idea出現，如果在開會時候成員都積極絞盡腦汁就好了，但是往往都是默不作聲，沒有意見的交換迴響。
一開始被開玩笑的指定三十個，一個晚上就達成了，看來嘴砲人人可打，巧妙各有不同。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>約聘是我的終生職業？</title>
      <link>https://hugo.balduran.cc/post/pt-in-itri/</link>
      <pubDate>Thu, 04 Oct 2007 19:24:48 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hugo.balduran.cc/post/pt-in-itri/</guid>
      <description>久沒提到自己的生活，我似乎本性就會想要將自己私人的部份隱藏起來，藏的多了，別人印象還停留在當替代役時候。
在成為菸酒生之後，面臨幾個方向待釐清，研究方向？作法？目標？最後的定案是一邊 part time一邊唸書，很多人都對這個方式抱持懷疑態度，甚至明白的質疑我的指導教授是否沒有能力照顧學生。
最後我還是遇到了支持我這麼做的人，也因此成為工研院的特約人員，也就是一般公司行號的約聘人員，一年簽一次約，形式上大抵相同，但無所謂配股問題，組織風格也是截然不同，工研院像個學校，有許多的進修課程，也沒有生產製造，卻仍有計劃案的壓力。
以金錢上來說，我推掉了更好的機會，但我希望自己不要執著於金錢上的小零頭，因小失大，所以約聘應該是我會一直嘗試的路。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>