<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>bank on 說故事給你聽</title>
    <link>https://hugo.balduran.cc/categories/bank/</link>
    <description>Recent content in bank on 說故事給你聽</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Wed, 04 Jul 2018 22:43:33 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://hugo.balduran.cc/categories/bank/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>渣打數位帳戶</title>
      <link>https://hugo.balduran.cc/post/sc-bank/</link>
      <pubDate>Wed, 04 Jul 2018 22:43:33 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hugo.balduran.cc/post/sc-bank/</guid>
      <description>自從兩年前台新開始推 Richart 數位帳戶以來，跟上腳步的銀行也滿多，後續有兆豐、國泰、華南和渣打。
渣打的開戶經驗算是滿好的，網頁的申請流程有特別順過，不過申請開通手機 App的部分有點麻煩，顯然系統對於網銀和手機 App是兩套設計。
同時他也有 1.68% 活存利率專案，主要是吸引顧客搬兩百萬進去，也就是想要招攬理財客戶，對於十萬這種小存款就是看不上眼。
另外還搭配了自家的現金回饋御璽卡，也是一個方便的無腦現金回饋卡，不過初入社會的新鮮人來說，這個數位帳戶就不是挺適合。
在累積一定量的存款之前，還是兆豐和 Richart對小資族最有感。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>財富管理帳戶</title>
      <link>https://hugo.balduran.cc/post/bank-vip/</link>
      <pubDate>Thu, 04 Aug 2016 00:50:46 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hugo.balduran.cc/post/bank-vip/</guid>
      <description>銀行都有財富管理業務，提供現金存款、保險、信用卡、信用貸款、基金投資等等，目標是讓客戶將資產留在銀行，並收取對應服務的手續費。要達到這樣規模的資產，才能享有這樣的服務，也可以說財富管理客戶是貴賓戶，享有特殊待遇，當然，也有些門檻。
財管客戶會有對應的專人服務，通稱理專，就是那個常常叫客戶買基金的理專。理專一定有其金融專業，但能不能提供夠專業的服務那又是另一個故事了。
資產門檻也有些區別，普遍來說，三百萬是入門的財管門檻，再上去可能是一千萬、三千萬的門檻。
儘管如此，還是有些門檻較低的理財戶服務，例如台新與中信。
##台新 台新的財富管理，只要一百萬的門檻，還有對應的雲端理財無摺帳戶也是一百萬為門檻。
##中信 中信的入門財管門檻更低，只要五十萬，就可以成為創富家，下一等級則仍是三百萬的首富家。
##星展 星產銀行比較少人知道，據點也不多，但星產豐盛理財門檻只要兩百萬，不過定存利率不好。
##凱基 凱基銀行的財富管理，門檻只要一百萬，就會被列為優質客戶，達到三百萬，就會列為貴賓客戶。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>數位帳戶</title>
      <link>https://hugo.balduran.cc/post/bank3-in-taiwan/</link>
      <pubDate>Thu, 21 Jul 2016 03:01:29 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hugo.balduran.cc/post/bank3-in-taiwan/</guid>
      <description>目前根據行政院推行的 BANK3.0，很多銀行都開始推數位存款帳戶。數位存款帳戶，與傳統銀行帳戶最大的不同，就是開戶方式。
傳統存款帳戶，臨櫃開戶，有存摺，雙證件認證。 數位存款帳戶，線上開戶，無存摺，自然人憑證認證。
數位帳戶無摺，最主要用來查詢的管道就是 App 或是網銀，和傳統帳戶先開立存摺再開網銀的思維不同。在轉帳的流程設計上，也和傳統帳戶的「網銀密碼」、「交易密碼」不同。
先不論名詞，在使用的邏輯上，傳統存款帳戶可以類比為 saving account 儲蓄帳戶，不常需要使用網銀，可開立定存，銀行可以提供更多的理財服務如融資或借貸。數位存款帳戶可以想像是 checking account，時常使用轉帳或是直接扣款，不需開立定存，不需融資，以方便日常生活使用為主。
目前在台灣有在推數位帳戶的銀行，也是同時並行，消費者可以開立兩種帳戶並不衝突，甚至，台灣還有特有的交割帳戶。
推得最勤的，當屬台新 Richart，主打最挺年輕人的銀行。
只要開立成功，就送 300元，完完全全是灑現金在衝用戶數。只要設定 ACH成功，利率加碼到 1%。還有配合的 @gogo 信用卡，可以達到數位通路消費回饋 3.5%。
雖然剛開始三個月，整套系統和流程有瑕疵，但作為一個民營銀行，這是很主動積極的戰略。
更早之前，國泰世華也有想要推 KOKO數位帳戶，但是在推出一個特殊成立的營業處之外，沒有更進一步的動作。手機推出的 APP 也很難用，當時開了這個帳戶的我，根本感覺不出有什麼方便之處。
同時還有在衝數位帳戶的有華南銀行SnY，從它沒有專屬的說明網頁，只是一個 pdf link 來看，果然是公股行庫推行新服務的作風，保守但不進取。
總體而言，台灣的數位帳戶還有很多路要走，而傳統的有摺帳戶，也該想想存摺的必要性了。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>存款戶頭連結交割戶頭</title>
      <link>https://hugo.balduran.cc/post/account-management/</link>
      <pubDate>Thu, 14 Apr 2016 04:43:40 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hugo.balduran.cc/post/account-management/</guid>
      <description>存款戶 一般民眾開銀行的存款，泛指活存，沒有特別要求的話就是存款戶，一般會給提款卡和存摺，利率一般般。
交割戶 有在買賣股票，一定會開一個交割戶，這個交割戶是拿來跟卷商帳號連結，款項的流動都通過這個交割戶，特點是利率很低。
多帳戶連結 只要多開幾個卷商，就會有多個交割戶，再加上存款戶頭，管理起來頗為麻煩。台灣少數銀行有提供整合性的服務。
  中國信託萬股通 辦理萬股通之後，交割戶的金額會自動轉入利率較高的存款戶，需臨櫃辦理。由於中信也是很多券商的合作交割銀行，使用上比較方便。
  第一銀行金如意 金如意綜合管理帳戶，可約定轉撥股票交割款至證券劃撥帳戶或將交割款轉回本綜合帳戶
  台銀 I-Smart 綜合理財帳戶 只能跟台銀證券連結，如果沒有多個券商戶頭可以考慮，但台銀證券的據點很少。
  永豐 MMA 帳戶 永豐 MMA的戶頭本身就全包，而他的證卷戶頭會連結一個虛擬交割戶，每次扣款是先把錢轉帳到虛擬交割戶在轉到券商，如果只用單一券商的話也是不錯。
  國泰世華自動化存款帳戶 自動化存款帳戶(https://www.cathaybk.com.tw/cathaybk/personal_info05.asp)的訊息很少，如果已經有一般活儲，可以轉換為自動化存款帳戶。
  如果不討厭中國信託的話，可以開中信的戶頭作為券商的交割戶，這樣可以單一存款戶連結多個交割戶，一個交割戶連結一家卷商，比較單純。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>跨行轉帳、跨行提款優惠</title>
      <link>https://hugo.balduran.cc/post/transfer-money/</link>
      <pubDate>Fri, 15 May 2015 05:34:30 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hugo.balduran.cc/post/transfer-money/</guid>
      <description>跨行轉帳 一般在提款機轉帳的時候，都會收取 15 元手續費，如果常常用轉帳的方式收付金錢，十五元也是很大的。列下一些銀行的轉帳優惠，通常都是存款門檻達到，可以有幾次的優惠免收跨轉手續費。如果是薪轉戶，那優惠應該是更好，但那不是自己想開可以開的。
跨行轉帳就是用 A銀行提款卡在 B銀行ATM操作的任何轉帳行為都算是跨轉，公定價十五元手續費，9.5 給ATM所屬銀行，金融卡發卡銀行拿 3，財金公司拿 2.5。在提款機操作的時候需要注意一項，「繳費」，繳費不一定歸類在跨轉，如果打算用跨轉優惠繳卡費，請選轉帳。全國繳費網就是收「繳費」，如果信用卡沒有「繳費」優惠，倒不如用跨轉來繳。
###永豐銀行
 存款平均餘額大於五萬，次月三次跨轉跨提優惠 combo卡(金融信用卡) 刷一次，次月八次跨轉跨提優惠。 理財客戶有 次月五次、八次、十五次的跨轉跨提優惠，不過理財客戶的資產需有一百萬以上。 MMA+ 投資理財客戶，次月八次跨轉跨提優惠。MMA+ 投資理財客戶為同時持有臺幣帳戶、外幣帳戶、證券帳戶、信託帳戶及黃金存摺等五項帳戶。  永豐最划算的方式就是開 MMA+ 然後放月均餘額五萬，可以達到十六次跨轉跨提優惠，其他方式要放的資產太多，不甚划算。
###花旗銀行
 活期存款日平均餘額二十五萬以上，次月無限次數跨行/跨國提款優惠 日平均餘額五萬以上，次月享五次跨提優惠 設定帳戶為信用卡/房貸自動扣款帳戶，可享五次跨提優惠 當月第一次外行轉帳至花旗帳戶的手續費會回補 財管客戶不限次數跨行/跨國提款優惠  花旗適合拿來放一筆錢，然後出國留學或是旅遊，直接在當地提領現金，當然要記得保持在二十五萬以上。不提供跨行轉帳優惠，基本上是要讓客戶把錢留在花旗銀行內購買理財商品。
###凱基 Green Account無摺活儲帳戶
 活儲存款平均餘額一萬以上，次月享有三次、十萬以上五次、二十萬以上十次跨提跨轉優惠。 證卷交割帳戶，可享有三十次跨提跨轉優惠。  凱基銀行在併購完之後動作很大，信用卡優惠也推，個人儲蓄帳戶也推，不管有沒有投資股票，開個證卷戶＋存款戶，三十次跨轉跨提不需要成本。
###國泰世華 Combo(ETC)財富卡，1. 單筆未滿兩萬，每月一次跨提優惠。 2. 單筆滿兩萬，不限次數免費跨提優惠，上限三百等於無限。
專攻跨提，除非是常常現金交易付款，不然用不太到
##小結 最輕鬆又划算的方式是先開好永豐 MMA+，薪水拿到後轉一次到永豐，用這八次（或十六次）的跨轉優惠繳信用卡費，現在凱基也有同樣的好處，不過永豐的行動銀行設計不錯，滿推薦。
至於其他銀行，大多是要搭配財管方案，需要放的資金動輒百萬，就不建議使用了。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>