<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>TIBE on 說故事給你聽</title>
    <link>https://hugo.balduran.cc/categories/TIBE/</link>
    <description>Recent content in TIBE on 說故事給你聽</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Mon, 09 Feb 2009 09:55:57 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://hugo.balduran.cc/categories/TIBE/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>TIBE 09 台北國際書展</title>
      <link>https://hugo.balduran.cc/post/tibe-09-e58fb0e58c97e59c8be99a9be69bb8e5b195/</link>
      <pubDate>Mon, 09 Feb 2009 09:55:57 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hugo.balduran.cc/post/tibe-09-e58fb0e58c97e59c8be99a9be69bb8e5b195/</guid>
      <description>2009 國際書展從 2/4 到 2/9 在世貿展出，昨天抽空去逛了一下，沒有購入任何書籍。
總有人問我去書展是要買些什麼？我也總回答沒有要買什麼，看看而已。的確，我去書展的目的就是走馬看花，看的是政府出版品和國際書區，國內出版社的部分和漫畫就越來越沒有興趣了，所以稍為記一下今次心得。
數位典藏計畫很強大，強大到不知道花多少錢在上面，有一個專區展示成果，我還是不太懂耶。
國防部也有參展耶，我搞不懂國防和書展的關係是？
聯合線上記得是有展覽電子報紙，仔細看，不可屈撓，又大，這樣就可以直接掰掰了。隔壁的振曜要展示產品是類似 amozon kindle 的A4 大小電子書閱讀器，但是！操作介面很難用，沒試驗看看斷電後是否還繼續顯示，若無，也不用看了。
法國區的展覽非常精采，共展出一百幅攝影作品，花了很多時間細看。此區禁止攝影但還是看的到有人拿相機拍照。
世界大不同，這區有講座，座位不多但場場爆滿，講座內容是介紹世界各地，聽起來有點像是旅行社辦的(確實有講者是旅行社的人)，這邊也有很多書和旅遊有關，內容值得駐足。
活動區分主題廣場 (紅沙龍) 和藍黃沙龍，整點時候有講座，其中有一場是大名鼎鼎六先生，我有聽，但不贊同。
泰國國家館，看不懂泰文，但是看中文的介紹似乎泰國的出版業和閱讀習慣風行，對這國家有點興趣了。
紙牌遊戲 (桌遊) 攤位變少，和之前四五攤都是新天鵝堡的情況對照，這次終於有點不同了，WOW 戰棋遊戲、WOW 紙牌、魔法風雲會和戰槌。
其他攤位就一語帶過吧，沒什麼好提的。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>TIBE2007台北國際書展</title>
      <link>https://hugo.balduran.cc/post/tibe2007/</link>
      <pubDate>Sun, 04 Feb 2007 06:00:21 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hugo.balduran.cc/post/tibe2007/</guid>
      <description>第十五屆台北國際書展 Taipei International Book Exhibition 2007
昨天抽空去看了看書展，已經很久沒去了，去一次空虛一次，畢竟我是沒甚麼購書衝動的人。
門票單日一百，買完票之後才看到中國信託信用卡購票85折，為了這十五元小錢感到可惜。還沒吃午飯就直接進展場。
從產場導覽的攤位分佈可以明顯知道國際區和國內出版區域大小的不平均，但這也是司空見慣的現象，兩邊的人氣與熱鬧程度天差地別，還有更冷清的政府出版品墊底呢。不過這些地方我倒是會多花些時間看看。
德國區的天鵝堡(新天鵝堡)有售board game，擠在那玩遊戲的人多，我也想參一腳，自己在高中時花太多錢在這些小玩意身上，紙牌、漫畫、模型，最後全部被偷了，也就不再把金錢投入在上面，但心底的慾望不曾熄滅。卡坦島，最入門的桌上遊戲，至今沒買XD
我的朋友帶了一個德國朋友前來，在外國人面前我難免害羞，開不了口，只能簡單吐出幾個單字，連不成句，心理尷尬著想化解，手心緊握的程度就和初戀告白時一樣，喔！我的外語程度要多磨練。我不懂德文，但跟著他們身邊看著介紹德國食物的童書，倒也可以憑著圖片和簡單的英語猜想，整本書介紹的食物我全都不認得，除了「漢堡」之外XD，看到這個字讓我激歡樂。
還有一個攤位在發送類似八寶粥的甜點，是和土耳其有關的攤位，而這甜點也是和伊斯蘭文化(回教)有關，名叫「Ashure」，故事是關於諾亞方舟上的人在重回陸地之後，收集材料煮成的甜食來感謝上帝，材料有大麥、無花果、米粉、花豆、花生、核桃、雪蓮、杏桃、白葡萄乾，口味很特殊，有鹹有甜。好像是叫做「安那托利亞福爾摩沙協會」，地點在大安區敦化南路一段339號5樓，有興趣認識土耳其文化可以去接觸看看，網址：www.afa.org.tw。
昨天有幾米的簽書會，人龍排了好長一隊，手上都抱著繪本，我不是幾米的迷。剛好趁這機會介紹幾米的圖畫，圖片易懂，文字不多。
還有icrt的現場轉播，地海戰記的密集宣傳，就在主題區作訪問，icrt的簡易辦公空間就在角落，耳邊聽著廣播內容而眼睛看著dj的嘴型這種感覺很妙，流利連珠砲的英文單字砲轟而來，又有濃厚的廣播味道，佩服。dj也很活潑可愛，會和玻璃外的民眾互動，拍照眨眼睛打招呼，播歌的時候還會搖頭晃腦跟著唱呢！
以上，我都忘了去中文書區逛了，二館也不去了，反正不會買漫畫。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>