<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>workshop on 說故事給你聽</title>
    <link>https://hugo.balduran.cc/categories/workshop/</link>
    <description>Recent content in workshop on 說故事給你聽</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Tue, 19 Aug 2008 15:53:57 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://hugo.balduran.cc/categories/workshop/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>夜市工作坊 2008</title>
      <link>https://hugo.balduran.cc/post/nightmarket-workshop-2008/</link>
      <pubDate>Tue, 19 Aug 2008 15:53:57 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hugo.balduran.cc/post/nightmarket-workshop-2008/</guid>
      <description>8/14~8/16 我人都在台南參加夜市工作坊，這是一個奇妙的活動，很難讓人具體地描述它，那些逼哩叭啦的敘述就請看官方網頁吧。
主要的活動是第一天整天的演講和接下來三天的小組活動，最後一天就成果發表然後散場。過程中就看各小組自行發揮，沒有場地和時間的限制，想要移動到安平或是其他地區進行創作都可以。
第一天報到的時候，排隊人數超多，DV 和 apple macbook pro 好幾台，這樣的陣仗讓空手而來的我感到害怕，這些來參加的人也太專業了吧，器材帶滿滿。一開始還很混亂，彼此都不認識，分組是分好的，但是演講廳內位置隨便坐，到了下午才找到領對講師和小組員，也才開始認識。晚上，和一大群人一起去見識有名的花園夜市，雖然認識的人少，但是大家都很友善，騎車載我這個外地人。
第二天就開始正式的討論，我們和別組合併，因為兩個領隊講師是搭檔，一開始的生疏是必然的，坐在奇美咖啡館彼此介紹著名字和專長，接著創意發想，從 idea 原型的丟出到 brainstorm稍微具體的概念，中間歷經篩選分類，決定出共同有興趣的幾個題目，再針對每一項做實作的討論，這過程讓我又經驗了一次和YEF截然不同的討論方式，因為時間有限，所以討論的過程挺緊湊的，在不確定 prototype 可以建構的前提下，我們選擇了最有可能製作的選項。
會偵測丟進垃圾而發出聲響(音樂)的垃圾桶，就是我們最後決定的題目，音樂+好玩+垃圾桶，就是我們的主要元素。
第二天和第三天，我們都為了 sensor 在奮鬥，自行組裝出現問題，就購買了模組化的 IR bean，叫做光影忍者(XD)，是光感電阻和繼電器的組合，還有另一模組叫做紅外線之橋，也是感應器。為了這些小元件，多花了很多金錢和時間。
第四天就是實際組裝，將這些材料組裝進垃圾桶和聲音模組的組合，這中間用很簡單的做法，音樂是一直播放的，由一組 timer 控制電源的切斷，就這樣，一個可以感應物體並且發出聲音的垃圾桶產生了！這時候已經是晚上八點了吧，晚餐都沒吃，接著抬上街頭試驗，因為夜市太遠了。這一天，忙到了午夜，一起吃著麻辣鍋。
最大功臣是兩位懂電機的女孩，電路這玩意都是她們在處理的，我到沒幫上什麼忙，冗員 (囧)。
最後一天就是聽聽 keynote speech 和準備 Demo，每一組的成品都很有特色，有笑點、有互動還有濃厚的文化風味，上台簡報的時候，真的可以感受到每一組的用心，在這麼多元化的背景下產生出的作品，也可以感受到帶隊 leader 的風格和所要傳達的信息。
結束很不捨，互留 msn 是必須的啦！
IDEATION -&amp;gt; BRAINSTORM -&amp;gt; DETAIL -&amp;gt; CONSTRATION.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>YEF workshop day 3 &amp; oral assessment</title>
      <link>https://hugo.balduran.cc/post/yef-workshop-day-3-oral-assessment/</link>
      <pubDate>Fri, 08 Aug 2008 16:35:21 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hugo.balduran.cc/post/yef-workshop-day-3-oral-assessment/</guid>
      <description>workshop 第三天是 innovation product 和創業初期所遭遇到的困難，因為連續都只睡兩三個小時就坐早班車去台北，精神不是很好，對於講題內容也不是很有 FU，還真想不出有什麼可以記錄，但是最後一天了，所以狂拍照留念的情形到處可見，還拿了一個小證書，證明參加過這個比賽。當晚，是七夕，是孤單的夜。
至於英文口試，真是刺激，八個人同時進行，四個考官，一排坐定，三題，前兩題每人皆可答題，第三題是搶答。問題本身不難，但是如何順利有條理的表達，在那樣的空間還真不容易，空間塑造得讓人感到緊張，聽到別人的答題內容也讓我感到心慌。
晚上就出來了代表名單，名單讓人意外，起碼我很疑惑為什麼我們第一階段小組沒有一個人當上代表。
至此，整個活動完結，剩下的就只剩餐敘吧。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>YEF workshop day 2</title>
      <link>https://hugo.balduran.cc/post/yef-workshop-day-2/</link>
      <pubDate>Wed, 06 Aug 2008 17:22:48 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hugo.balduran.cc/post/yef-workshop-day-2/</guid>
      <description>第二天，上午題目是 Entrepreneurial Marketing，是我的組別，名稱宅男情聖，成員10人，到場九人，因為有人暑修期末考啦！
我們組的呈現方式是兩個講者輪流口述，而我在舞台另一邊擔任默劇演員的腳色，這對我來說是一大挑戰，生性害羞內向的我，只能盡量揣摩，不過我演的是宅宅，是有那麼一點不需要演的 (汗)。
內容關於行銷就像男追女一般，以此引出行銷的各個面向和議題，而我配合著投影片做短暫的演出。其實很好玩的，我們在構思投影片和流程的時候，都希望呈現出幽默詼諧的內容，而在我和 irena 和 kuan 的配合下，超發散的啊！
下午的題目是 Social Entrepreneurs，是講社會企業的，由王文華主持，他同時還帶來了若水國際的另一個創辦人，而他主持的方式真的很像在主持電視節目，會很大聲地對著麥克風吼，還真的很容易被嚇到。我自己對他是沒有任何崇拜的，但是不知道為什麼總是有一堆人圍繞著爭相拍照，真的，我不懂。
另外請來的來賓還有……好，我忘記了。一位是做牛絨，將青康藏高原的氂牛的毛編織成美麗的織品販售，改善了當地的居民生活，同時也販售品質好的織品，真的是很好的生意。另一位是打算用十年的時間，一年選出十部特定主題的台灣紀錄片，叫做 CNEX，這個我就沒多大興趣了。
每件事都很好，但我沒有成長的感覺。
晚上是 fukki 的生日，不過我沒有送禮物啊，吃北帝大二活的二樓美式餐廳，飽得快，餓得也快。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>YEF workshop day 1</title>
      <link>https://hugo.balduran.cc/post/yef-workshop-day-1/</link>
      <pubDate>Tue, 05 Aug 2008 17:13:40 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hugo.balduran.cc/post/yef-workshop-day-1/</guid>
      <description>YEF workshop 共有三天，六個 session，一天有兩個主題，上午下午各一。
今天 (8/5) 的題目是 team building 和 business model，請來講者都是專業人士，是業界中的佼佼者，所分享的經驗都非常寶貴，講了很多，我一樣都沒作筆記，心裡聽著哪，哪分神寫字呢，現在回想也想不出什麼東西，但我相信有些東西是在我的價值觀裡的。
Leadership about helping people, that’s what i believe.
小記: 早上差 15 秒就算遲到，中華經濟研究院真是難找，就連計程車司機都不太知道。
補記: 晚上在台大生科館排練，練到九點還是十點，過程歡笑不斷 XD</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>前進 YEF workshops</title>
      <link>https://hugo.balduran.cc/post/e5898de980b2-yef-workshops/</link>
      <pubDate>Mon, 04 Aug 2008 09:18:08 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hugo.balduran.cc/post/e5898de980b2-yef-workshops/</guid>
      <description>今天中午是簡報檔繳交期限，明天開始就是為期三天的 YEF Workshops。三天都會在台北，時間都被吃掉了，還有禮拜五的英文口試 T_T，過了這禮拜，就算是跑完整個YEF流程了。
話說昨天 8/3 是 BOF，完全沒參與到 &amp;gt;_</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>