<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>star alliance on 說故事給你聽</title>
    <link>https://hugo.balduran.cc/categories/star-alliance/</link>
    <description>Recent content in star alliance on 說故事給你聽</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Tue, 18 Aug 2015 04:40:35 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://hugo.balduran.cc/categories/star-alliance/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>航空公司簡介</title>
      <link>https://hugo.balduran.cc/post/airline-intro/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Aug 2015 04:40:35 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hugo.balduran.cc/post/airline-intro/</guid>
      <description>世界上的航空公司這麼多，不太可能每一家都認識，但是有個概念也是必須的。
航空聯盟 航空公司彼此會結盟，形成聯盟的會員彼此共享資源，航班的銜接與轉機更有彈性，跨區合作航線，地勤人員互相支援，常客計畫的哩程累積。
目前有的航空聯盟主要分為三大航空聯盟，星空聯盟 star alliance，天合聯盟 sky team，寰宇一家 one world，還有其他沒有形成聯盟的航空公司。
一家航空公司如果沒有加入聯盟，往往會採用 partner 合作夥伴的方式，也就規避掉了一旦入盟，就必須開放的原則，最好的例子就是阿聯酋，合作的航空夥伴就不限於星空或是寰宇，甚至廉航也是合作對象。
地域三雄 無獨有偶，三剛好是各個地區大型航空的數量。
美國:
 聯航 United Airlines 達美 Delta Air Lines 美航 American Airlines  中東海灣:
 阿聯酋 Emirates 卡達 Qatar 阿提哈德 Etihad Airways  西歐:
 英航 British Airways 德航 Lufthansa 法航 Air France  美國航空公司國際線主要來往太平洋、大西洋與南美洲。從東亞前往歐洲幾乎不會搭美國的航空公司，但如果是前往南美洲，從北美南下也是一個選擇，美國國土內的樞紐站都會有航班。
中東國家的航空公司幾乎覆蓋全球，來往歐亞自然不用說，中東地區就像是中港轉運站的地位，往東往西的旅客匯聚在此，就算是非洲也是很近，唯獨南美與澳洲稍遠，相對弱了。
歐洲的航空公司在東西夾擊之下，顯得尷尬，中東三雄在票價與燃油成本的優勢下，歐系航空公司難獲得消費者青睞。以大西洋兩岸的航線來說，歐洲航空公司的地位反而像是緩衝中東三雄與美國航空的直接衝突。
其他 還有其他的航空公司的走特殊的路線。
全日空 主打東北亞，尤其是美日之間的航線，作為東南亞和美國國土的中繼站。
國泰 雖然是寰宇一家的成員，但和美國航空的哩程計畫互相衝康，彼此不給優惠，另外用亞洲萬里通在亞洲自成一格。
土航 剛好是歐亞交界，日前也是積極擴張，航線都開到遠東來了，不過因為機場秩序極亂，短期內難看到明顯地成長，光是班機誤點就處理不完了。
新航 除了是東南亞的霸主之外，還是極致服務的代名詞，能夠搭得上頭等艙的話，是可以炫耀一輩子的經驗，所有的服務都是真金白銀，就連貴賓室也是有分自家客專用。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>土航金卡</title>
      <link>https://hugo.balduran.cc/post/tk-gold/</link>
      <pubDate>Tue, 28 Apr 2015 01:58:09 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hugo.balduran.cc/post/tk-gold/</guid>
      <description>自從星空聯盟裡的 A3 更改會員計劃內容後，金卡資格不如以往容易取得，各方也開始尋找替代方案，容易取得已死，容易保級也是重點。
土航會員分成四級，Classic, Classic Plus, Elite, Elite Plus.
Classic就是基本會員，申請就有。Classic Plus等同星空銀，作用不太大。Elite 與 Elite Plus 皆等同星空金，Elite Plus就不多著墨，多一個級別也沒有更高的了。
Elite 會員須要在連續十二個月內累積滿 40000 miles，就符合資格升為 Elite，有效期兩年。針對保級，有分居住在土耳其境內或是境外兩種，境外會員後續的保級只要在第一年內累積25000 miles 或是 會員籍內的兩年累積滿 37500 miles。
這 37500 miles 其中 10000 miles 還可以用買的，50 euro per 1000 miles，可以當成維護成本 500歐元加上 27500 miles。
哩程兌換機票部分，遠東區（台港日韓東南亞）對飛需花費 40000 miles，且須為直達航班，限制多多，非常不好用。可考慮花在遠東飛歐洲，經濟艙 60000 miles，商務艙 90000 miles。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>中信 ANA 聯名卡注意事項</title>
      <link>https://hugo.balduran.cc/post/ctbc-ana-card/</link>
      <pubDate>Tue, 31 Mar 2015 19:39:38 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hugo.balduran.cc/post/ctbc-ana-card/</guid>
      <description>每一張會有獨立的會員號碼，申請一白金一晶緻那就會有兩個號碼。 聯名卡的會員號碼是 3 開頭，一般 AMC 會員號碼是 4 開頭。 可以去電 ANA taipei office要求帳號統合，可由傳真或電子郵件申請。客服電話非常難以打通，等個十分鐘是很正常的事。 帳號統合完成後可以選擇其中一個會員號碼為主卡，從 ANA 官網變更。 帳號統合後，兩個卡號都可以登入。 登機前務必出示晶緻卡會員號碼，哩程享有 25% bonus。登錄在 4 開頭會員號碼則無額外哩程。 沒有需要帳號統合的新會員照著 DM 的申請步驟就可以，唯獨 telephone number 需要選擇 home，不管是不是輸入台灣的行動電話號碼，都要選擇home ANA 聯名卡機上購物有折扣與額外哩程，機上購物哩程無法補登 ANA 聯名卡缺點，平面卡，質感不佳。 如果已經有 AMC卡號，在卡片申請書上註明會省去帳號統合的麻煩 剪卡的話，把主卡設定為原本的 AMC 會員號碼就可以了 公用事業、學費、全聯、分期付款和悠遊卡自動儲值金額不計入消費累積哩程的範圍內。 刷 ANA 機票不一定要用中信卡，登機前出示信卡用即享有 25% 哩程優惠。  近期活動: http://www.anatw.com.tw/2015campaign/</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ANA miles 全日空哩程績點</title>
      <link>https://hugo.balduran.cc/post/earn-ana-miles/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Mar 2015 10:39:29 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hugo.balduran.cc/post/earn-ana-miles/</guid>
      <description>全日空 屬於星空聯盟，長榮班機的哩程可累積，加上日本距離台灣近，前往日本旅遊搭乘ANA也是很實際，國內線國際線路線齊全，也是最有機會兌換實際用得到的哩程機票。
在台灣累積全日空有幾個加速累積的方法，信用卡與聯盟航空。
中國信託 ANA聯名卡 ANA在台唯一聯名卡，就簽約給 中國信託 了 ，而且三月底前還有優惠活動，如果是中國信託全新卡友，可以同時辦白金卡與晶緻卡，收到卡片後，先刷白金卡，拿兩千哩程，再刷晶緻卡，拿八千哩程。之後主刷晶緻卡即可。
白金卡 50元換一哩。 晶緻卡 35元換一哩，需繳交年費。
更不用說在日本住 ANA&amp;amp;IHG聯名飯店可以一舉兩得。
華南銀行 系列卡片 在中國信託拿到聯名卡的合約之前，要累積哩程到ANA的首選就是華南了。
25元一點，兩點換一哩，可以總結為五十元一哩，和白金聯名卡相同。如果不用紅利加倍去累積，還是有點慢。
 美饌卡 消費 116250元，累積7325哩。 YOHO卡 專刷國內飯店，點數三倍。外幣也是三倍。 紅卡 一般消費一千，則悠遊卡自動加值點數兩倍（雞肋） 主要還是在日本消費 62500元，拿6250哩。 中國醫藥大學認同卡 消費 250000元拿10000哩。  華南的規則實在太多，有點麻煩，要詳記哪些卡刷了多少金額才能最大效益。
航空聯盟 搭乘ANA自家班機當然可以累積在 ANA milleage club，國內線國際線皆可。
星空聯盟的班機哩程都可以登錄在ANA(NH)之下，唯獨要注意艙等，不同艙等會有50%, 70%或是100%的累積比例。
長榮航空 如果常搭長榮，累積到ANA不無小補。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>