<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>invoice on 說故事給你聽</title>
    <link>https://hugo.balduran.cc/categories/invoice/</link>
    <description>Recent content in invoice on 說故事給你聽</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Tue, 19 May 2015 10:01:57 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://hugo.balduran.cc/categories/invoice/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>使用電子發票</title>
      <link>https://hugo.balduran.cc/post/e-invoice/</link>
      <pubDate>Tue, 19 May 2015 10:01:57 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hugo.balduran.cc/post/e-invoice/</guid>
      <description>電子化? 開辦電子發票以來，消費者還是會拿到一張紙本，印有「電子發票證明聯」，這張紙往往讓人感到疑惑，如果是電子發票，那這張紙和傳統紙本發票有什麼差別，真的有電子化，省到紙張嗎？
電子發票在開立的時候，會經由網路上傳這筆消費資料到財政部的電子發票整合服務平台，並保留在雲端。這部分的好處有
 資料儲存在網路，更容易保存，個人的傳統發票在遺失後，任何人都可以拿這張遺失發票去兌獎，而紙本的電子發票證明聯只是一個證明而已，發展到最終階段，應該是完全無紙化 對消費者來說，更容易整理自己的消費明細，免掉手動整理紙本發票的麻煩。如果搭配歸戶，可自動對獎並入帳。 降低用紙，店家不需要使用存根聯紙捲。不知道大家有沒有注意到，傳統發票是二聯式，消費者拿一張，店家留存一張報稅用，電子發票至少免掉了店家那一張紙。  ##發票載具 想要有自動對獎這樣方便的機制需要多做一些設定，不過先來介紹一下最基本的概念「載具」。載具就是用來記錄這張電子發票的工具，它可以是悠遊卡、icash，也可以是一組專屬於你的條碼，如果沒有特別設定，那麼直接拿悠遊卡消費，當次消費的電子發票就是登記在這張悠遊卡囉。
###卡片載具 原本電子發票的規劃裡，不是只有悠遊卡和 icash可以當卡片型的載具，諸如全聯卡，台灣智慧卡、金融卡 都可以當發票載具，信用卡目前基於一些個資因素，還沒有普遍開放，但是新光三越聯名卡可以當載具了。
如果發票載具僅能綁在卡片上，那豈不是圖利了這些卡片製造商，如果我一點都不想用 icash，人也不住在台北不需要有悠遊卡，那有什麼方法可以享受到電子發票的好處呢？
###條碼載具 針對以上卡片型態的載具，還有另一種就是條碼型態，主要分成兩種，手機條碼和自然人憑證條碼，兩種都可以直接在財政部整合平台申請，而且這兩種條碼本身也具有「帳戶」的特性。
####手機條碼 手機條碼是根據手機號碼和電子郵件信箱而生成的條碼，也是最方便使用的條碼，只要手機簡訊加上電子郵件認證即可，不需要有讀卡機，不需要額外卡片，生成的手機條碼也很多 app 支援，只要在結帳的時候出示給店員掃描即可。
####自然人憑證條碼 第一代自然人憑證(綠色卡片)的條碼位於晶片內，需要申請條碼並列印出來才能使用。第二代的自然人憑證(粉紅色卡片)正面即有條碼可以掃描，但是誰會一直攜帶自然人憑證呢？ 自然人憑證本身會過期，五年期限加三年展期，一張卡片最多維持八年，本身製卡又需額外付費，以我個人來說是不會太別想要使用自然人憑證條碼，手機 app 也不多支援。
##歸戶 以上都是載具的類型，可以登記電子發票，僅僅使用卡片載具並不會自動幫你兌獎，這時候還需要歸戶，將卡片載具登記到你個人名下，可以辨識個人身份的就是自然人憑證(條碼)和手機條碼了，在電子發票整合平台上擇一登入(建議使用手機條碼)，選擇歸戶，將悠遊卡和 icash登記到自己名下，之後這些卡片的消費如果中獎，會直接連結到登記的手機條碼，也就可以選擇要自動領取獎金或是捐獻給愛心碼。
其中要注意的是悠遊卡是感應卡，卡面只會看得到卡號，驗證碼需要在 ibon 上面才可以得到，也可以選擇在 ibon 上做這些設定。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>