<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>beer on 說故事給你聽</title>
    <link>https://hugo.balduran.cc/categories/beer/</link>
    <description>Recent content in beer on 說故事給你聽</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Tue, 24 Jul 2007 20:08:07 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://hugo.balduran.cc/categories/beer/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>瘋狂的海灘，微醺的夏夜</title>
      <link>https://hugo.balduran.cc/post/tai-beer-night/</link>
      <pubDate>Tue, 24 Jul 2007 20:08:07 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hugo.balduran.cc/post/tai-beer-night/</guid>
      <description>上禮拜六的活動，在崎頂海水浴場所舉辦的台灣啤酒節，我找了幾位朋友同行，很湊巧的，其中一位有優待票！因此我就免費的進場了(默)。
節目表上滿滿的行程持續到晚上，我六點多才去錯過許多精彩節目，聽說下午有比基尼辣妹比賽，聽到這消息讓我扼腕。不過晚上的現場演唱才是重點，而這也是我來這裡的目的。
憑著入場卷可以領取一杯免費的啤酒，容量約五百，是個醉不倒人也不至於太清醒的份量，儘管如此，海灘上還是有人倒臥在地而勞請保全出動，我喝了一杯多，實在覺得台啤有些苦，不好入口，脹氣的感覺也讓我有些想吐。喝酒的目的是為了high，而不是醉，回家時候還要騎車呢！門口也是警察一堆，醉倒不太好。
沙灘上的演唱開始後擠滿人群，我喜歡走在沙灘上卻不喜歡和人群攪和，雖然辣妹很多，但我還是走遠到堤防上躺下看著天空，天空非常明亮，可以看到遠方的星和海上漁船的燈火，香山地區風車的燈光也是清晰可辨，這樣面海的景色讓人沈靜，尤其搭配背後喧囂的熱音，明顯感受到有一條線分隔了這個白色沙岸，一端是每個夜晚的崎頂，另一端是一年一次熱鬧場面。
結束後有施放煙火，而我在過程中拍最多張照片的居然是這個，而不是代表夏天的辣妹比基尼。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>台灣啤酒節</title>
      <link>https://hugo.balduran.cc/post/e58fb0e781a3e595a4e98592e7af80/</link>
      <pubDate>Thu, 19 Jul 2007 00:03:18 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hugo.balduran.cc/post/e58fb0e781a3e595a4e98592e7af80/</guid>
      <description>臺灣菸酒股份有限公司所舉辦的台灣啤酒節將於週六週日在竹南崎頂海水浴場登場。
說這個活動舉辦多年我是一點都沒聽說過，但是竹南很近阿，所以想要去見識看看，這類型海灘邊舉辦的活動舉凡春吶、海洋音樂季之類我都沒機會去，一方面這時候媒體一定會冠上喀藥之流的罪名，二方面要專程北上南下的有點遠，不太想跑這麼遠人擠人呢。
在新竹的人週末可以去看看囉，不過要成年啊！</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>春酒</title>
      <link>https://hugo.balduran.cc/post/springwine/</link>
      <pubDate>Sat, 03 Mar 2007 04:14:28 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hugo.balduran.cc/post/springwine/</guid>
      <description>在三月的第一天，課長邀請我們喝春酒，這可是我在局裡的第一次同時也是最後一次，地點在南寮東大路邊林立的海鮮餐廳其中一家。
原本以為只會有自己課室的人，頂多就一桌吧，但我想的少了，開了三桌，有行政室的大頭們也有一些清潔隊員(應該是掩埋場那邊的)。入座之後剛好少一個課員位置，但他又不好意思去長官那桌，只好先告辭了，是美中不足之處。
喝春酒，重點當然在於酒而不是菜，長官們隨手都帶個一兩瓶，有威士忌也有冰酒，啤酒更是不能少。以自己的身份是不適合在這場合喝酒的，學弟們更是滴酒不沾(肝功能不好)，但在這麼熱烈的氣氛下，人家敬酒也就跟著陪笑乾了幾杯。我是不太喜歡喝紅酒的，總是覺得酸，是酒的品質不好還是自己的味覺問題也不知道，所以主要喝的就是冰酒，冰酒喝起來甜甜的毫無酒味，非常好入喉，份量又少，是在場女士的熱門選項。這也是我第一次喝到威士忌，瓶身上的Matisse看起來很高級，張學友代言過，這就是我對這酒的唯一認知，喝下去有點辣，香味倒是滿吸引人。
如果要以我稚嫩的社會經驗來看，這種場合就是應酬吧！看著大人們彼此杯起杯落，互相灌酒，這是成年人的遊戲？還是進入社會的習慣？在我小時候的光復節，在家裡宴客的場合上，我就親眼看著自己的爸爸喝醉而發酒瘋，我心理想著喝酒不好，酒也不好喝(我承認有偷嚐一點)，為甚麼都要喝醉，醒來之後是完全忘了自己幹過的荒唐事，現在我清楚了，身不由己吧。
我的酒品很好，醉了也不會胡鬧，反而很清楚知道自己在做甚麼，那些壓抑過久的情緒也不會趁機爆發(例如告白：p)。喝個一兩杯作面子就夠了，但已是屆退，就放縱點，墜入自以為的豪情中。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>