<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>chinesemusic on 說故事給你聽</title>
    <link>https://hugo.balduran.cc/tags/chinesemusic/</link>
    <description>Recent content in chinesemusic on 說故事給你聽</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Fri, 13 Mar 2009 09:34:48 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://hugo.balduran.cc/tags/chinesemusic/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>全國音樂比賽國樂合奏大專組 - 交大國樂優等第一</title>
      <link>https://hugo.balduran.cc/post/e585a8e59c8be99fb3e6a882e6af94e8b3bde59c8be6a882e59088e5a58fe5a4a7e5b088e7b584-e4baa4e5a4a7e59c8be6a/</link>
      <pubDate>Fri, 13 Mar 2009 09:34:48 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hugo.balduran.cc/post/e585a8e59c8be99fb3e6a882e6af94e8b3bde59c8be6a882e59088e5a58fe5a4a7e5b088e7b584-e4baa4e5a4a7e59c8be6a/</guid>
      <description>昨天是全國音樂比賽的日子，我也隨著國樂社出征，比賽地點是台北大安高工，演出順位是早上的最後一場。今年的比賽比較特別，是高中組結束後才開始大專組比賽，不若以往的一個組別直接從早上開始比。
因為是上午的最後一位，到演出時候已經是中午了，肚子餓得很，早上六點半起來到現在一直精神緊蹦，尤其這個場地又不好，舞台後方及兩側的布幕吸音嚴重，連出場十後的調音時間和地點都嚴格限制，大家根本沒有多餘時間多作暖身。
人在台上的時候，感覺和大二大三時並無不同，同樣是在氣氛凝重下開始，計時、計分，進場退場都有時間限制，台上也容易出現脫韁野馬的失控狀況，雖然有人（小白）不看指揮，可是還是順利的演完了，然後迅速的退場。
下午的第一場是台大，我沒有多留在台北，就沒聽到他們的精彩演出，其他學校我應該也沒有認識的人了，也沒有吸引我留下來的理由。最後的成績，台大是特優，交大是優等第一，至於其他學校，沒有多看。
這樣算起來，這應該會是我最後一次參加全國音樂比賽，最後一次隨著交大出征。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>海角七號電影歌曲大全</title>
      <link>https://hugo.balduran.cc/post/e6b5b7e8a792e4b883e8999fe99bbbe5bdb1e6ad8ce69bb2e5a4a7e585a8/</link>
      <pubDate>Tue, 23 Sep 2008 18:06:58 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hugo.balduran.cc/post/e6b5b7e8a792e4b883e8999fe99bbbe5bdb1e6ad8ce69bb2e5a4a7e585a8/</guid>
      <description>海角七號電影官方部落格對於電影裡的各曲目做了整理，這一個整理列表引起猜測會不會是原聲帶清單啊？從一開始的不確定會不會出，到現在票房持續高漲，商人不太可能不把握這次機會出個原聲帶再賺一筆啊！
片頭的 Don’t wanna 想不到是范逸臣作曲，搖滾味十足。
片中出現這小段，讓我訝異良久，事後知道茂伯是北管宗師就不足為奇了，像這樣純粹的演出，是最值得細細品味的。額外推薦曲目「杵舞石音」。
好像在寫電影的曲目，其實我只是要牽強到台灣小調而已。
台灣小調</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>九歌民族管絃樂團 桃花朵朵開 9/28 於中壢藝術館</title>
      <link>https://hugo.balduran.cc/post/e4b99de6ad8ce6b091e6978fe7aea1e7b583e6a882e59c98-e6a183e88ab1e69cb5e69cb5e9968b-928-e696bce4b8ade5a3a2/</link>
      <pubDate>Sun, 21 Sep 2008 16:46:58 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hugo.balduran.cc/post/e4b99de6ad8ce6b091e6978fe7aea1e7b583e6a882e59c98-e6a183e88ab1e69cb5e69cb5e9968b-928-e696bce4b8ade5a3a2/</guid>
      <description>朋友告訴我的，因為他有幫忙演出吧，9/28教師節在中壢藝術館有一場表演，是售票的。
演出樂團為九歌民族管絃樂團，曲目有河邊春夢、滿面春風、九歌、桃花開、洄瀾音詩、水調歌頭、夢夏、花戀、春綻桃園、聽董大彈胡笳弄、嘎達梅林，時間是下午兩點半，不是晚上。
購票洽此。
話說我已經好久沒花錢去聽音樂會了(茶)。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>96音樂比賽國樂大專B組 交大優等第一</title>
      <link>https://hugo.balduran.cc/post/96chmusic/</link>
      <pubDate>Sun, 09 Mar 2008 15:49:29 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hugo.balduran.cc/post/96chmusic/</guid>
      <description>這幾天都在如火如荼的團練，曲子走了又走，為的就是3/9的全國音樂比賽北區大專 B組，這是一年一度的大事。
早上七點半就發車前往平鎮，事實證明昨晚有睡的人都不多，在這麼緊張的時刻能小盹片刻就是福氣。平鎮社教文化中心就是今次比賽場地，平心而言，場地超爛，吸音嚴重，只有打擊聲音能夠穿透出來，是個怪舞台怪場地。
卸下樂器與檢查完學生證之後，開始移動到分配的休息地點，居然是地下停車場，想像一下停車場上畫了格子，各校佔據一方自立為王的景象 :p 實在很差強人意的地點。要練習不好練，要調音不好調，回音又大，嘈雜得很。
大概十點左右輪到我們準備，又急急忙忙得般了樂器到門口等待。這次比賽制度是連同進場出場演奏合計二十分鐘，因此進場出場的時間分秒必爭，不然勢必壓縮到演奏時間，超時會扣分扣很多，所以每一隊伍都是急忙得很，一喊隊名就火速奔出，實在是很爛的制度。一切都在忙亂急中度過。
場上的記憶倒是不多了，在舞台上是不需要想太多的，只需要照著平日的練習順利走完，不被計時鈴聲趕下台就可以謝天了。所幸我們在剩下七秒的時候離場完畢，比黃金七秒半還少半秒啊啊啊啊。
台大進場約一分鐘，離場只有了22秒，而且樂句全部走完沒有刪減，一群黑衫軍在台上奔動的畫面倒是引起台下掌聲。
比賽結果就是台大特優，交大優等第一。
 出場序 參賽單位 指定曲 自選曲 作曲者 成績
—————————————————————————-
10 國立台灣大學 沙漠巡行曲 難忘的潑水節 劉文金 90.64
8 國立交通大學 剽牛祭 祈雨 關迺忠 88.8
1 輔仁大學 沙漠巡行曲 水鄉歡歌 水文彬 87.46
2 國立台北大學 沙漠巡行曲 樂響 蘇文慶 87.4
3 國立政治大學 剽牛祭 茉莉花 劉文金 86.2
9 中原大學 沙漠巡行曲 童年的回憶 盧亮輝 85.9
 中原這次有去比賽，值得鼓勵，比起我還在校的時候，社團實在難以維持，而現在還有三十人左右的規模，而且還有一位數學系學弟認出我來，倒是出人意料之外。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>竹中國樂校友團</title>
      <link>https://hugo.balduran.cc/post/hchs_cm/</link>
      <pubDate>Wed, 27 Feb 2008 09:55:43 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hugo.balduran.cc/post/hchs_cm/</guid>
      <description>幾天前學妹給的訊息，這一屆在台大的大一學弟們想要把校友團辦起來，因為念台大的人數夠多，地利之便。http://znoxwl.com/hato/index.php，還是用論壇 (笑)。
幾年前我們也曾經籌組過，人數約莫 2x，僅能練練絲竹，蘇堤漫步或是美麗的鳳尾竹，那實在有個難度，人員分散各地，台北台中的還算近了，高雄花蓮的也還是有，要常態性的練習有點難度。竹嶺合唱就可以做得有聲有色，心裡倒是留下些許遺憾。
事過境遷，畢業的校友人數多了，考上好學校的人數多了，留在台北新竹的也多了，舊事又重提了。
成北校友團也是支大軍，在台大的人數也夠多，是否受到它們影響就不可知了。前些日子還提到大二大三的祭神祈雨之戰。
可惜的是在校生與指導老師發生的不愉快，讓夠多的學長們看不過去。年輕人有想法很好，但是不能尊重他人意見甚至惡言相向就有點差勁了。
最近全國音樂比賽又要到了，回鍋練了祈雨與剽牛祭。說是青春回憶湧上心頭亦不為過，不止是曲目本身代表的意義，還有酸甜的感覺圍繞，不知者亦不可得知了。
anyway，老而不死謂之賊。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>阮咸介紹</title>
      <link>https://hugo.balduran.cc/post/ruan/</link>
      <pubDate>Sun, 08 Feb 2004 09:31:26 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hugo.balduran.cc/post/ruan/</guid>
      <description>其實這是我的通識報告，內容就是大略的介紹，因為這是我所學的樂器，所以可以說是非常簡略的介紹，主要還是在口頭報告，介紹較多延伸的東西。
阮咸簡介
阮咸，簡稱阮，秦朝以前通稱琵琶，南北朝時期由西域傳來梨形胡琵琶，因此在唐朝之後，此類樂器改稱秦琵琶、漢琵琶、秦漢子。東漢傅玄＜琵琶賦＞載：阮咸是當時樂工參照琴、瑟、筑、箜篌、弦 等樂器之形制所創，四絃、十二品格。唐代則增為十三品。
晉朝竹林七賢之一的阮咸,以知音律善彈此秦琵琶著稱,創作有＜三峽流泉＞一曲。杜佑＜通典＞載：唐武則天時（西元七世紀），四川人蒯朗於古墓中得一銅琴，當時之太常少卿元行沖認為，此晉朝阮咸所善彈之器也，樂家遂稱之為阮咸，沿稱至今。陳暘＜樂書＞載：月琴，形圓項長，上按四絃十三品柱，晉阮咸造也。可見宋代又稱阮咸為月琴。今之月琴，由阮咸演變而來，琴頸較短（約62公分），只有八個品格（已增加至二十四品）。音箱呈滿月圓形。民國三十五年，無錫華光國樂團，陸鴻超、黃宏若、王仲丙由楊蔭瀏指導改製成十六品、平均律三絃中阮、大阮各一把。中阮音色圓潤柔和，大阮音色低沉豐厚。1956年起中央廣播藝術團王仲丙、張子銳將阮嘗試系列化改革。現代大型國樂團都不用秦琴、月琴。改用中阮咸取代秦琴。改用柳葉琴取代月琴，以求音色之協合。採用十二平均律，以利轉調。
樂譜流傳
宋以前有＜阮咸譜＞二十卷、唐代蔡逸撰＜咸譜＞一卷，＜擘阮指法＞一卷、＜琴阮二弄譜＞一卷，＜阮咸調弄＞二卷。宋代季（李？）昌文＜阮咸弄譜＞一卷、喻修樞＜阮咸譜＞一卷。明朱權撰＜琴阮啟蒙＞一卷。可惜均未流傳下來。
名家名曲
阮咸。＜三峽流泉＞。
王仲丙。＜引水上山坡＞。編＜拉薩舞曲＞、＜瑤族長鼓舞曲＞、＜山歌動心絃＞、＜嘎達梅林＞、＜秋思憶甲子＞。
林吉良。＜草原抒懷＞、＜草原歡歌＞、＜石林夜曲＞、＜濱海晨曲＞、＜遊泰山＞、＜興國風情＞、＜滿江紅＞、＜思戀＞、＜潑水節＞。編＜侗歌＞、＜葡萄架下＞、＜牧馬人之歌＞、＜瑤家歌聲＞、＜鬧秧歌＞。
吳俊生。編＜火把節之夜＞。
寧勇。＜絲路駝鈴＞、＜拍鼓祥龍＞、＜關中行＞。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>