<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>tainan on 說故事給你聽</title>
    <link>https://hugo.balduran.cc/tags/tainan/</link>
    <description>Recent content in tainan on 說故事給你聽</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Tue, 08 Sep 2009 07:01:02 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://hugo.balduran.cc/tags/tainan/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>台南美食自由行</title>
      <link>https://hugo.balduran.cc/post/e58fb0e58d97e7be8ee9a39fe887aae794b1e8a18c/</link>
      <pubDate>Tue, 08 Sep 2009 07:01:02 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hugo.balduran.cc/post/e58fb0e58d97e7be8ee9a39fe887aae794b1e8a18c/</guid>
      <description>從五六月說說說說到現在才成行的台南美食兩日遊，從十一人變成九人再減為七人，要約好一個公同的時間真的好難。幸好的是，在開學日前做個最後的假期出遊，既讓人盡情放縱，又可以享受不那麼毒辣的陽光。而台南的天氣也非常配合，在我走下公車踏上台南市道路的時候，它 下 雨 了。
這場臨時雨完全打亂了我們的行程，先避雨再說，旅館checkin之後，又來個小小的放晴，再來個小小的陣雨，天啊，去年的台南印象讓我覺得這是個陽光普照的城市啊。但不管怎麼樣的天氣，都不會阻擋我們吃美食的心！
   
這裡真是個廟宇無敵多的地方，大天后宮裡面也太多神祇了，一次包辦全部神明的業務嗎？裡面有月老祠，我還真想去拜一拜。
台灣文學館是我們假裝氣質的地方，其實裡面的內容很值得細細品味，但我只在裡面瘋狂拍照。
樹屋也是一個很受歡迎的點，我很久以前就聽過其名，一直沒機會現場一看。這邊的場景好多，很適合拍照，但也很難拍得好，樹根錯雜，整理畫面有點難。
   
晚上當然是要去花園夜市了，果然是全台最大的夜市，先在外圈買東西填肚子，裡面逛累了，走出來還可以繼續吃，喔！好吃的麻辣鴨血。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>夜市工作坊 2008</title>
      <link>https://hugo.balduran.cc/post/nightmarket-workshop-2008/</link>
      <pubDate>Tue, 19 Aug 2008 15:53:57 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hugo.balduran.cc/post/nightmarket-workshop-2008/</guid>
      <description>8/14~8/16 我人都在台南參加夜市工作坊，這是一個奇妙的活動，很難讓人具體地描述它，那些逼哩叭啦的敘述就請看官方網頁吧。
主要的活動是第一天整天的演講和接下來三天的小組活動，最後一天就成果發表然後散場。過程中就看各小組自行發揮，沒有場地和時間的限制，想要移動到安平或是其他地區進行創作都可以。
第一天報到的時候，排隊人數超多，DV 和 apple macbook pro 好幾台，這樣的陣仗讓空手而來的我感到害怕，這些來參加的人也太專業了吧，器材帶滿滿。一開始還很混亂，彼此都不認識，分組是分好的，但是演講廳內位置隨便坐，到了下午才找到領對講師和小組員，也才開始認識。晚上，和一大群人一起去見識有名的花園夜市，雖然認識的人少，但是大家都很友善，騎車載我這個外地人。
第二天就開始正式的討論，我們和別組合併，因為兩個領隊講師是搭檔，一開始的生疏是必然的，坐在奇美咖啡館彼此介紹著名字和專長，接著創意發想，從 idea 原型的丟出到 brainstorm稍微具體的概念，中間歷經篩選分類，決定出共同有興趣的幾個題目，再針對每一項做實作的討論，這過程讓我又經驗了一次和YEF截然不同的討論方式，因為時間有限，所以討論的過程挺緊湊的，在不確定 prototype 可以建構的前提下，我們選擇了最有可能製作的選項。
會偵測丟進垃圾而發出聲響(音樂)的垃圾桶，就是我們最後決定的題目，音樂+好玩+垃圾桶，就是我們的主要元素。
第二天和第三天，我們都為了 sensor 在奮鬥，自行組裝出現問題，就購買了模組化的 IR bean，叫做光影忍者(XD)，是光感電阻和繼電器的組合，還有另一模組叫做紅外線之橋，也是感應器。為了這些小元件，多花了很多金錢和時間。
第四天就是實際組裝，將這些材料組裝進垃圾桶和聲音模組的組合，這中間用很簡單的做法，音樂是一直播放的，由一組 timer 控制電源的切斷，就這樣，一個可以感應物體並且發出聲音的垃圾桶產生了！這時候已經是晚上八點了吧，晚餐都沒吃，接著抬上街頭試驗，因為夜市太遠了。這一天，忙到了午夜，一起吃著麻辣鍋。
最大功臣是兩位懂電機的女孩，電路這玩意都是她們在處理的，我到沒幫上什麼忙，冗員 (囧)。
最後一天就是聽聽 keynote speech 和準備 Demo，每一組的成品都很有特色，有笑點、有互動還有濃厚的文化風味，上台簡報的時候，真的可以感受到每一組的用心，在這麼多元化的背景下產生出的作品，也可以感受到帶隊 leader 的風格和所要傳達的信息。
結束很不捨，互留 msn 是必須的啦！
IDEATION -&amp;gt; BRAINSTORM -&amp;gt; DETAIL -&amp;gt; CONSTRATION.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>