<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>ITRI on 說故事給你聽</title>
    <link>https://hugo.balduran.cc/categories/ITRI/</link>
    <description>Recent content in ITRI on 說故事給你聽</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Thu, 26 Mar 2009 09:51:12 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://hugo.balduran.cc/categories/ITRI/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>2009 YEF bootcamp</title>
      <link>https://hugo.balduran.cc/post/2009-yef-bootcamp/</link>
      <pubDate>Thu, 26 Mar 2009 09:51:12 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hugo.balduran.cc/post/2009-yef-bootcamp/</guid>
      <description>今年的 YEF 我還是參加了(前面有提過?)，其實 bootcamp 已經過了非常久，我現在才開這個標題還真是遲鈍 (汗)。
這次的 bootcamp 非常的早，在報名結束之後不到一個禮拜就來臨，相較去年的網路組隊時間，很有餘裕的自我介紹，並且在 bootcamp 之前就已經會有隊伍的雛形產生，今年，則是完全互相不認識的狀況。
講題有
 團隊建立 效率會議 brainstormming 資料搜索 (點子發想) 簡報技巧  這些項目對於去年聽過的我，還是很認真的聽過了一次，當然自己也有一些新的想法產生。其中我對於簡報技巧有自己的認知，承襲於 presentation zen 的影響，我會試著製作更能吸引聽眾注意力的簡報，不過在實際的操作上，仍需要多多練習，當助教的經驗對於這一項還挺有幫助的。
 最近聽了張明正的一場演講，如何打破理所當然，內容不是單方面的講授，而是院內同仁直接互動，採用世界咖啡館的方式進行討論，這樣的形式進行下來，對於產生新的想法創意有幫助，要學下來。還有諸多增進整合與創新的題目可以討論，而這討論的本身，就已經是一種創新了。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>向上管理</title>
      <link>https://hugo.balduran.cc/post/e59091e4b88ae7aea1e79086/</link>
      <pubDate>Sat, 21 Mar 2009 00:39:51 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hugo.balduran.cc/post/e59091e4b88ae7aea1e79086/</guid>
      <description>這周部門下午茶的時候，經理和我們聊了這個話題，何謂向上管理？一般的印象中，管理就是主管對屬下叫做管理，是上對下的一種關係，那要怎麼樣才能稱為向上管理呢？
我插科打諢地說，就是和主管對罵，當然引起一陣大笑，我也知道這不是正確答案，但是總要有人當第一個說話的。之後每個人發表自己的看法，大致不外乎溝通，和主管溝通，而不是單方向的上對下命令的傳達。
我認為一個好的主管，或說是一個具有 Leadership 的主管都應該具有傾聽的能力，傾聽組織的聲音，傾聽同仁的意見，而我也見識到自己的部門經理在處理事情上的成熟態度，其實我一直都很崇拜他（笑），從我第一天被他面試的時候，感受到的威嚴，進來後卻又有他平易近人的一面，在他身上學到很多，是慢慢觀察體會的。
學生時期往往是聽從老師的指導，作為一個學生，很少有人敢主動發言積極表達意見，這在一般大學課堂上，詢問同學們有沒有問題卻得到一片鴉然，老師習慣了如此，學生也習慣安靜，這樣的模式輪迴幾轉，步入了 bad cycle。不管怎麼說，願意對上表達自己的意見，是很重要的，而我也很感謝自己的指導教授是個明理的人。
這一週的 tea break，好像還是嚴肅了一點。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>slideking 講義王</title>
      <link>https://hugo.balduran.cc/post/slideking-e8ac9be7bea9e78e8b/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Mar 2009 08:16:24 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hugo.balduran.cc/post/slideking-e8ac9be7bea9e78e8b/</guid>
      <description>http://www.slideking.com/index.aspx 是 ITRI 裡的產業學院製作的網站，他提供的服務和 slideshare 相似，就是提供使用者上傳投影片，還有分享。
雖然說是分享，使用感覺還是有差，投影片播放的介面，整體網站的操作動線，要說是清爽還是陽春就見人見智了。
以目前在上面流通的投影片內容來看，很貧乏，而且對於投影片的製作思維也是反映在網站名稱上，講義王，也就是將這些投影片視為講義，視為一種文件，而不是輔助講者的「投影片」，所以可以看到的投影片都非常的～內容豐富。
這個網站的定位實在尷尬，是輔助課程的講義上傳呢？還是真的著眼在投影片的分享呢？從側邊攔的推薦課程和學習活動應該已經說明的很清楚了。
對於這樣的投影片，很接近 slideument 的程度了吧 (汗)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>慘淡氛圍</title>
      <link>https://hugo.balduran.cc/post/e68598e6b7a1e6b09be59c8d/</link>
      <pubDate>Wed, 03 Dec 2008 16:53:31 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hugo.balduran.cc/post/e68598e6b7a1e6b09be59c8d/</guid>
      <description>今天收到一封信，說明今年不會辦尾牙，然後有提供每人多少金額自行舉辦，收到這樣的消息，對我來說是少了豐盛的一餐罷了，也說明了現在世局不好，大家勒緊褲帶吧。
從力晶跳出來的同學說著早知道股票就脫手了。旺宏的朋友則是想跳槽卻不敢，雖然說旺宏相較之下還算不錯。群創的同學被減薪、減班，有沒有年終還不知道。台積電好像也是取消今年尾牙，身為半導體製造業龍頭的宰雞店都這樣了，其他廠商更是不用說了。
我還有聽到想趁這時後回流學校念博士班的聲音，想說回到校園等到經濟好一點再出來工作。畢業的學長姐閒閒沒事不知道是找不到工作還是自己懶散，老師總是要叨叨問著找到事做了沒。如果我沒有和朋友談論這些，外面的世界和校園真的有股牆在擋著，你是看不到這個正在唉聲嘆氣的園區。
這是隱忍的年代，咬牙撐過吧。也許明年六月畢業潮之後有好氣象。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>飛行工具在生活應用之創意大賽</title>
      <link>https://hugo.balduran.cc/post/e9a39be8a18ce5b7a5e585b7e59ca8e7949fe6b4bbe68789e794a8e4b98be589b5e6848fe5a4a7e8b3bd/</link>
      <pubDate>Sat, 04 Oct 2008 16:53:57 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hugo.balduran.cc/post/e9a39be8a18ce5b7a5e585b7e59ca8e7949fe6b4bbe68789e794a8e4b98be589b5e6848fe5a4a7e8b3bd/</guid>
      <description>ITRI (工研院)的 IEK (產業與經濟研究中心)所辦理的比賽，以飛行載具為發想基點，看看能夠提出什麼令人驚艷的應用。
時間從 9月25日到 10月24日，將創意構想用電子檔寄到 IEKKU@itri.org.tw，結果將在 10月30日公布。詳情可看連結檔案說明，或是系上公告，很奇怪的，這個比賽有海報沒有 website。
我要在熱氣球上面放無名正妹照片 XD</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>音緣際會 樂在工研</title>
      <link>https://hugo.balduran.cc/post/e99fb3e7b7a3e99a9be69c83-e6a882e59ca8e5b7a5e7a094/</link>
      <pubDate>Wed, 23 Jul 2008 16:12:19 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hugo.balduran.cc/post/e99fb3e7b7a3e99a9be69c83-e6a882e59ca8e5b7a5e7a094/</guid>
      <description>今天(三)在工研院有一場音樂會，內容是四個樂團，樂種是比較冷門的，爵士、鼓樂、阿卡貝拉和原住民歌手。
我六點半到了 52 館前面的草皮，人群稀少，其中以父母帶著小朋友為主，青年男女倒是不多見，也因此整場可以看到小孩子在奔跑，草地音樂會嘛，本來就是這樣 free。
螃蟹非洲鼓，鼓樂，我聽起來一點震撼都沒有，所以在一首半之後，我決定先去吃晚餐。神秘失控，阿卡貝拉，演唱了什麼我不知道，因為我正在咀嚼我的水餃。聲之動，沒來所以換人，換的人我又沒記名字，就是原住民歌手就是了，唱的歌我也不太了解，屬於呢喃式囈語的歌調。古皓樂團，爵士，之前沒聽過的團，唱個些英文爵士樂曲後在加中文兩首以及自己的創作曲，作為壓軸，演出時間約達一小時，還不錯的聽覺享受，薩克斯風和貝斯的音色我很喜歡。
這樣的心得分享方式真是簡便快速。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>服裝儀容</title>
      <link>https://hugo.balduran.cc/post/e69c8de8a39de58480e5aeb9/</link>
      <pubDate>Tue, 22 Jul 2008 18:41:38 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hugo.balduran.cc/post/e69c8de8a39de58480e5aeb9/</guid>
      <description>在工研院的時候，聽到同事問起說部們穿短褲的人有多少，面前的我就是一個腳踏 all star，露出腿毛穿著短褲+ T shirt 的年輕人，他說在 ITRI 的內部網站討論區上看到有人在討論院內男士穿短褲的風氣，連這個也可以討論，我心裡嘀咕了一下。
很酸的語氣寫到，院內是變成校園了嗎？怎麼一堆男士穿著短褲？當然他說的內容是沒錯，在適當的場合穿適合的服裝，工作時間穿著長褲是男生的禮貌打從高中就知道了，但是我只覺得這篇文章得主人在現實中應該很難相處，再怎麼樣，主管沒有意見就好，尤其是工科內容最常待的就事實驗室或辦公室，很少有機會出去室外，穿著短褲給誰看？
在這裡工作的自我認知上，我的角色就是工讀生，既然是工讀生，是學生！我就做學生打扮，就是這樣。更何況我老闆又沒意見，等哪天他對我的腿毛趕到噁心再來說吧。
我還真不知道討論這個有意義嗎？</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>創意下午茶</title>
      <link>https://hugo.balduran.cc/post/teabreak/</link>
      <pubDate>Tue, 08 Apr 2008 15:47:51 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hugo.balduran.cc/post/teabreak/</guid>
      <description>部門約每兩周會有一次 tea break，也就下午茶時間，氣氛非常輕鬆。
如果擔當過秘書這類職務的應該有這樣的經驗，要想下午茶內容是很麻煩的，訂來訂去的總是跳不出新花樣，飲料+雞排大概是最常見的選擇。
我倒是吃過兩次記憶深刻的下午茶內容，一個是感恩節後一周的火雞，另一個就是今天吃到的萬巒豬腳，而且還特地準備電鍋煮了飯！我看那香味都不知道傳到了哪裡，當然晚餐也就不怎麼想吃飯了。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>實驗紀錄簿</title>
      <link>https://hugo.balduran.cc/post/notebook/</link>
      <pubDate>Fri, 14 Mar 2008 07:07:18 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hugo.balduran.cc/post/notebook/</guid>
      <description>之前誇獎我的小 leader 說要送我ㄧ本實驗紀錄簿，我也不以為以，直接用 A4 筆記本不就好了嗎？天鵝牌便宜又厚。
今早出現在我的辦公桌上的是 MUJI 的文具，A4大小 30孔活頁夾，加上兩疊紙，方眼 (小格子) 和橫罫 (橫條文)，再生紙製造，特有的無印良品味道。
我雖然覺得無印良品的東西頗有質感，但是價格卻是非常的不吸引人，也只有買過一個隨身的小筆記本，小手札的大小隨身紀錄倒是很方便。
問起了這個實驗紀錄簿的意義，原來 leader 他希望我能重視這一本實驗紀錄簿，將開發的過程中遇到的困難或心得都寫上去，有什麼想法創意也都可以寫下來，將來會是檢視自己成果的一項重要工具，不管以後會不會留在 ITRI，他都會跟著我進業界或學界。
打從寫 blog 之後我就知道每天寫點東西的重要性，但甚少將一些心得記錄下來，這一本紀錄簿，我會將它填滿的。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>被誇獎後的心虛</title>
      <link>https://hugo.balduran.cc/post/mur2-6/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Mar 2008 17:26:03 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hugo.balduran.cc/post/mur2-6/</guid>
      <description>最近被分配去做一個外商的 network devices configuration file parser，我什麼都還沒開始寫，先熟悉開發環境，ANTLR 和 ant，還有看 CISCO router 的 command manual，就有點七葷八素了。尤其是 CISCO 的操作部分，這學期的課程內容還在進度中，就要先看手冊，網路知識還不慎齊全就開始下海搞這些，好像本末倒置得很厲害啊啊啊啊啊！
就在上禮拜外商說要照著開發過程中制定好的 source code tree structure 放檔案，其實它們做事真的很有條理，src code 的 grammar file, generated JAVA source code file, compiled JAVA class file, arch JAR file 都分置在適當的目錄，我這也是開了眼界學到了人家怎麼開發。不過因為之前自己內部用的結構和制定的不合，當然要做修改了，而我做的事情並不多，也就只是放到自己的主機目錄下開始測試環境，然後知道這個目錄結構的各個用處。就這樣，被誇獎了。
 另外，家駿，你也證明你的本事了，你的表現實在很不錯。
 我一直是認為自己努力得不夠啊啊啊啊啊！
說到 CISCO，最近有一個 program，Graduate and Intern Career programs，要應屆畢業生，我對這個還滿好奇的。重點是，它是由人力派遣藝珂負責的。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>07 歲末</title>
      <link>https://hugo.balduran.cc/post/mur2-3/</link>
      <pubDate>Mon, 24 Dec 2007 08:46:57 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hugo.balduran.cc/post/mur2-3/</guid>
      <description>越靠近年底玩得越兇。
禮拜四 12/20 友人邀我一同前去 cammi，cammi 是新竹滿有名一家pub，位置就在新光三越和好樂迪的中間，對於 pub 沒有經驗的我很高興的答應了。到了現場一看，原來是力晶半導體的公司耶趴，要索票入場，當然要有點關係了，我們有六張票，但只有五個人，據說這票還是要登記抽籤的。進了地下一樓，黑暗的空間裡是閃爍的燈光，還有頗虛的餐點 (自助式)，我不知道平日時候 pub 會有供餐，但是配合公司活動場合，還滿合理的。
放浪的音樂與晃動的人影，我看著，發覺這不是屬於我的地方，現場有的空位都已被人盤據，要找個歸屬不容易，要套個交情更是難上加難。師程工嗎？我打量著這些光鮮的傢伙，隱晦在角落喝飲料者，場中舞池搖擺者，似乎不是這麼回事，以性別來說，女性佔大多數，我相信是線上作業員為主，因為，我認識的唯一一個女性工程師正在加班。
我的 pub 初體驗，就這樣結束了，結束之後去唱歌。
禮拜五 12/21 部門餐敘，在竹北的寬心園，是一家很貴的素食料理，餐點 OK，很精緻的素食，而且客人很多。擺飾用了很多簾子，廁所很小，只有一個便斗。
竹北陽光海岸，是餐後的消遣，溫水游泳池果然舒適，像在洗澡一樣，還有 spa 池和藥池，現在冬季優惠票價 30 張 3000 元，等同一張壹佰，平日價格全票要兩百七的樣子。
koinonia 迎接來自國外的大團旅客，為了準備新竹教會的成立以及聖誕節的慶祝活動，人數約八十人，一群人浩浩蕩蕩在清夜買東西，我想買杯清茶一盞都不知道要排多久。今晚是她們的耶誕晚會。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ecooter電動個人車</title>
      <link>https://hugo.balduran.cc/post/ecootere99bbbe58b95e5808be4babae8bb8a/</link>
      <pubDate>Thu, 18 Oct 2007 20:58:38 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hugo.balduran.cc/post/ecootere99bbbe58b95e5808be4babae8bb8a/</guid>
      <description>本來是院內轉寄的信件關於空氣汽車的發展，蓋伊．尼格( Guy Negre) 和西里爾．尼格( Cyril Negre) 所發明設計的壓縮空氣能源缸，balabla…
然後老闆直接丟出這個工研院研發的概念車的消息，就在禮拜二 51館有展示，我這才知道其他所的競爭也是很激烈啊！雖然動力方式是常見的電力系統，但是造形確實是滿前衛的。
汽車平台是我們組下一個關注的重點，高速移動的車輛建構出來的移動網路與其他能夠發展的應用，光是隨便丟幾個想法就可以討論很久了，例如以汽車為單位的廣播可不可行？資料隨著車輛移動傳播？不過今年的計畫還沒結束，明年的前瞻也還在構想，飯後討論倒是增添許多樂趣。
兩輪的摩托車當中也是有頂級車廠所出有擋雨棚的高價車，兩邊無車門，通風散熱，上方則是有頂蓋遮陽，雖然不常見，但頗有一種休閒享受機車騎乘樂趣的浪漫。和環保節能攀不關係，只是造型讓我不自主的聯想到。
Link: Taiwan 2.0 工研院 Ecooter 節能電動個人車
Link: 來自科技重鎮的都會個人電動概念車 – 黑色盒子 black box – udn城市</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>創意投注站</title>
      <link>https://hugo.balduran.cc/post/brainstorm/</link>
      <pubDate>Thu, 04 Oct 2007 19:25:29 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hugo.balduran.cc/post/brainstorm/</guid>
      <description>剛進來資通所第一個遇到的活動，叫做創意投注站，也就鼓勵員工發表創意，作為團體競賽，同時發表的點子可以投注，看你會獲得多少獎金，看能不能引爆創意洪流。
喔！聽起來好正經，要發表創意！於是我看了看好幾個前人發表過的意見，哇！這簡直是嘴砲大賽，發表的內容天馬行空到了一種不可思議的地步，我應該笑出聲音嗎？一整串的討論都用很嚴肅的語氣耶！那這是認真的囉？可是灌水得很明顯阿，同一篇點子裡面，只有兩三行，接下來自說自話，自己接續自己發表的點子。啊！於是我就依樣畫葫蘆，達到了 33篇點子，這樣很多嗎？第一名可是六百多篇呢！！！
我不太懂這樣積極衝數目博版面的意義，說是內部組員參與度也好，單位生產點子數目也好，總是有重複而且相似的，例如把點子裡的手機裝置換成 pda，又是另一個點子了！還有不考慮可行度的點子存在，作法與方式都不明，只說有這樣功能多好，我覺得浮濫。
作法我覺得可以改進，但是提供一個平台讓員工拋出想法並討論倒是不錯，在 brain storm的過程中總是會有意想不到的 idea出現，如果在開會時候成員都積極絞盡腦汁就好了，但是往往都是默不作聲，沒有意見的交換迴響。
一開始被開玩笑的指定三十個，一個晚上就達成了，看來嘴砲人人可打，巧妙各有不同。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>約聘是我的終生職業？</title>
      <link>https://hugo.balduran.cc/post/pt-in-itri/</link>
      <pubDate>Thu, 04 Oct 2007 19:24:48 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hugo.balduran.cc/post/pt-in-itri/</guid>
      <description>久沒提到自己的生活，我似乎本性就會想要將自己私人的部份隱藏起來，藏的多了，別人印象還停留在當替代役時候。
在成為菸酒生之後，面臨幾個方向待釐清，研究方向？作法？目標？最後的定案是一邊 part time一邊唸書，很多人都對這個方式抱持懷疑態度，甚至明白的質疑我的指導教授是否沒有能力照顧學生。
最後我還是遇到了支持我這麼做的人，也因此成為工研院的特約人員，也就是一般公司行號的約聘人員，一年簽一次約，形式上大抵相同，但無所謂配股問題，組織風格也是截然不同，工研院像個學校，有許多的進修課程，也沒有生產製造，卻仍有計劃案的壓力。
以金錢上來說，我推掉了更好的機會，但我希望自己不要執著於金錢上的小零頭，因小失大，所以約聘應該是我會一直嘗試的路。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>