<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>hncb on 說故事給你聽</title>
    <link>https://hugo.balduran.cc/tags/hncb/</link>
    <description>Recent content in hncb on 說故事給你聽</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Wed, 29 Jun 2016 18:46:10 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://hugo.balduran.cc/tags/hncb/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>華南更改 ANA 兌換比例</title>
      <link>https://hugo.balduran.cc/post/hncb-changes/</link>
      <pubDate>Wed, 29 Jun 2016 18:46:10 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hugo.balduran.cc/post/hncb-changes/</guid>
      <description>華南銀行公布將要修改兌換比例，生效日是 9/1。
9/1 之後由原本的每兩點紅利點數換一哩 ANA 哩程，修改成為每四點紅利點數換一哩 ANA 哩程，每次兌換都須以 12000點紅利點數為單位。The One 尊榮卡則是以每三點紅利換一哩。
從二比一修改到四比一，完全是貶值一半。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>華南信用卡 2016 使用策略</title>
      <link>https://hugo.balduran.cc/post/hncb-creditcard-2016/</link>
      <pubDate>Wed, 13 Jan 2016 10:27:49 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hugo.balduran.cc/post/hncb-creditcard-2016/</guid>
      <description>2016 一開始，很多銀行信用卡福利都縮水了，大概因為循環利息上限 15%。主要用來累積 ANA哩程的華南也有了些改變。
 五筆 888，變成七筆 888，可以直接放棄， 自動加值 12倍，門檻提高到 40000，也可以直接放棄，紅黑卡可以先不累積消費額度。  卡片活動的條件不一樣了，卡片的使用策略也跟著改變
  大甲媽祖認同卡 - 紅利三倍交通卡，捷運高鐵台鐵國道客運，加油，自動加值。保險費部分和國外交易和美饌紅利互打，學費部分獨家。
  美饌紅利 - 只剩下刷大額度累積紅利與餐廳買一送一。保費、國外交易和大甲媽祖重複，高鐵與加油也重複了。免費道路救援是另一個特色。
  櫃買贏家生活卡 - 特定餐廳五倍，高鐵五倍，台灣大車隊五倍，pchome和誠品五倍。（偽）無限卡就不需要特別辦了，有五倍的消費再拿出來刷就可以了。
  Love晶緻悠遊聯名卡 紅卡 - 消費滿 1000 才有自動加值兩倍，有大甲媽祖就可以先冰起來。899簽單電影買一送一還可以，日幣消費五倍是獨家優勢。
  Love晶緻悠遊聯名卡 黑卡 - 加油卡，牌照稅燃料費，有了大甲媽祖也可以先冰起來。
  icash聯名卡 - 網路消費交易用，一般消費滿 1000 紅利兩倍，除非網購多，不然就單純刷國內消費紅利兩倍
  YOHO卡，國內兩倍國外三倍在其他卡片的排擠效應下，這張卡注定成為以上條件都排除的消費才刷的卡。
  總體而言，刷日幣用紅卡，刷外幣用美饌，國內大額四萬以上用美饌，交通用大甲媽祖，高鐵用櫃買或大甲媽祖，保費用美饌或大甲媽祖，一般消費用 YOHO 或 icash聯名。
再另外提一下美饌紅利的餐食優惠，有些餐廳要用紅利兌換才有買一送一，也是優惠縮水了。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>信用卡旅平險</title>
      <link>https://hugo.balduran.cc/post/travel-insurance-by-credit-card/</link>
      <pubDate>Tue, 04 Aug 2015 03:29:01 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hugo.balduran.cc/post/travel-insurance-by-credit-card/</guid>
      <description>信用卡刷卡旅遊最重要的兩個險，海外全程意外險與傷害醫療險，
大多數的廣告都會強調旅遊平安險，但是旅平險有分全程或是只保交通工具搭乘期間，如果刷卡買機票的時候沒有全程保障或是保額太低，還是建議自行加買。
記住！千萬不要在機場買，事前就要先準備好了。
保險要點 幾個重點要注意。
  保險人對象
  延誤的地點判定 特別要注意的是 國泰旅平險，有些背包客部落客分享了不方便的經驗
  消費時間點，實支實付？還是有班機延誤證明即可？
  行李延誤，回國算不算？
  改降機場
  行李被偷，現金不算，機場被偷不算
  財物失竊，需當天報案，需有報案證明
  行李損害
  表格整理 從表格可以看出，大多是只有世界無限卡等頂級卡才有全程旅平，某些主打飛航優惠的商務卡也有提供，一般大眾擁有的御璽、鈦金、白金卡則是連傷害醫療都很少，可以這麼說，如果出國旅遊刷卡買機票，還是用高等卡比較實在。
全程旅平險推薦的有華南旅鑽卡(商務御璽與頂級卡)，聯邦旅遊白金，一銀商務鈦金，台新白金卡以上。儘管如此，還是建議自行另外加保。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>華南旅鑽頂級卡</title>
      <link>https://hugo.balduran.cc/post/hua-nan-lu-zuan-ding-ji-qia/</link>
      <pubDate>Mon, 06 Jul 2015 18:59:52 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hugo.balduran.cc/post/hua-nan-lu-zuan-ding-ji-qia/</guid>
      <description>在台灣發行的信用卡中，等級最高的分別是 VISA 無限，MASTERCARD 世界，目前即將加入 JCB 尊緻卡、JCB 極緻卡。
拔得頭籌的，就是華南旅鑽，分別加發三家發卡機構的頂級卡，其中這張旅鑽極緻卡就是全台灣第一張 JCB頂級卡。
頂級卡現在也變的平民一點了，首兩年免年費，年費的減免條件是年消費十二萬，不難達成。辦卡門檻也不高，額度 20萬以上可升。
至於優惠部分，可能就要失望了，目前看來就是
 升等高鐵商務艙 加賀屋大眾湯兩人同行一人免費   後來發現這張的外幣現金回饋比率不錯，常駐 2.2%，首兩年免年費的話，值得辦一張專刷外幣與旅遊用。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>華南卡片消費策略 for ANA</title>
      <link>https://hugo.balduran.cc/post/hua-nan-qia-pian-xiao-fei-ce-lue-for-ana/</link>
      <pubDate>Sun, 14 Jun 2015 20:38:26 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hugo.balduran.cc/post/hua-nan-qia-pian-xiao-fei-ce-lue-for-ana/</guid>
      <description>首先要注意的是遊戲規則，華南現在需要近十二個月累積消費十二萬才能夠兌換 ANA哩程，兩點紅利換一點哩程，兩千點起跳，須為二的倍數。因此就來看看怎麼樣累積華南紅利點數較為有利。
##國內消費
寵愛紅黑 可參加七筆888活動與自動加值12倍。
首先是紅卡一定先刷滿一千，至少達成自動加值兩倍點數的條件，接下來可以刷黑卡或紅卡，有加油用黑卡，其餘差不多。
接下來是十二倍的活動區間，四月開始三個月為一個檔期，累積兩萬五國內一般消費可達成12倍條件，平均一個月刷八千。自動加值總上限三十次。
刷滿兩萬五之後可以改刷YOHO湊七筆888
美饌紅利 主要是刷大額（大於四萬），如果紅卡使用率不高，自動加值也不多的話，可以直接選擇刷美饌紅利。
例外有保險的話，用美饌紅利繳保費也不錯。
YOHO 如果月消費不高，小於四萬，可以直接刷 YOHO
##外幣消費 日幣的話，無庸置疑就是用紅卡，只要注意每年可累積上限是兩萬點，刷足了之後就開美饌紅利或是YOHO。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ANA miles 全日空哩程績點</title>
      <link>https://hugo.balduran.cc/post/earn-ana-miles/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Mar 2015 10:39:29 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hugo.balduran.cc/post/earn-ana-miles/</guid>
      <description>全日空 屬於星空聯盟，長榮班機的哩程可累積，加上日本距離台灣近，前往日本旅遊搭乘ANA也是很實際，國內線國際線路線齊全，也是最有機會兌換實際用得到的哩程機票。
在台灣累積全日空有幾個加速累積的方法，信用卡與聯盟航空。
中國信託 ANA聯名卡 ANA在台唯一聯名卡，就簽約給 中國信託 了 ，而且三月底前還有優惠活動，如果是中國信託全新卡友，可以同時辦白金卡與晶緻卡，收到卡片後，先刷白金卡，拿兩千哩程，再刷晶緻卡，拿八千哩程。之後主刷晶緻卡即可。
白金卡 50元換一哩。 晶緻卡 35元換一哩，需繳交年費。
更不用說在日本住 ANA&amp;amp;IHG聯名飯店可以一舉兩得。
華南銀行 系列卡片 在中國信託拿到聯名卡的合約之前，要累積哩程到ANA的首選就是華南了。
25元一點，兩點換一哩，可以總結為五十元一哩，和白金聯名卡相同。如果不用紅利加倍去累積，還是有點慢。
 美饌卡 消費 116250元，累積7325哩。 YOHO卡 專刷國內飯店，點數三倍。外幣也是三倍。 紅卡 一般消費一千，則悠遊卡自動加值點數兩倍（雞肋） 主要還是在日本消費 62500元，拿6250哩。 中國醫藥大學認同卡 消費 250000元拿10000哩。  華南的規則實在太多，有點麻煩，要詳記哪些卡刷了多少金額才能最大效益。
航空聯盟 搭乘ANA自家班機當然可以累積在 ANA milleage club，國內線國際線皆可。
星空聯盟的班機哩程都可以登錄在ANA(NH)之下，唯獨要注意艙等，不同艙等會有50%, 70%或是100%的累積比例。
長榮航空 如果常搭長榮，累積到ANA不無小補。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>