<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>YEF on 說故事給你聽</title>
    <link>https://hugo.balduran.cc/categories/YEF/</link>
    <description>Recent content in YEF on 說故事給你聽</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Wed, 29 Apr 2009 07:25:27 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://hugo.balduran.cc/categories/YEF/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>YEF 09 garage party</title>
      <link>https://hugo.balduran.cc/post/yef-09-garage-party/</link>
      <pubDate>Wed, 29 Apr 2009 07:25:27 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hugo.balduran.cc/post/yef-09-garage-party/</guid>
      <description>又來補上禮拜的事情了，禮拜天的事情，在忠孝敦化捷運站附近的一個圓環。
https://plus.google.com/photos/112822381817105630864/albums/5329784889921454945
下午開始，全隊到齊才可以進去，現場很小，四排的椅子是給業師們坐的，所以參加者就必須從頭到尾站著。
有大咖林百里，讓在場滿多人很興奮，還有非凡電視台記者，大咖的發言居多，各自的自介影片倒變得是襯托了。
公布業師的名單之後，散得很快，各自找各自業師講話，也沒有隊伍之間的交流時間，枉費有些隊伍特地準備周全來到現場，結果連出場機會都沒有。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2009 YEF 之亂鬥場面</title>
      <link>https://hugo.balduran.cc/post/2009-yef-e4b98be4ba82e9aca5e5a0b4e99da2/</link>
      <pubDate>Fri, 27 Mar 2009 09:44:10 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hugo.balduran.cc/post/2009-yef-e4b98be4ba82e9aca5e5a0b4e99da2/</guid>
      <description>因為時間緊迫，今年的 YEF 能辦的聚會實在不多，在 3/13 我辦了新竹的小聚會，約16人。
3/15 bootcamp，當天場面混亂。
3/21 我在人性空間辦台北大亂鬥，報名人數五十人，我準備了 75張標籤紙，結果全數用完，而且還有人不夠用，很明顯的，這一天幾乎讓大多數隊伍有了雛形，湊足了五人以上吧，但是我和我隊友到結束的時候，毫無斬獲，僅三人相依為命。這一天，我對自己的組隊方式產生疑惑，也害怕自己最後組不成隊伍，必須加入別人。
3/22 我去婚宴，無法到場，由我兩個隊友披掛上陣，衝進人群。還好之前回覆我說觀望的夥伴都給了正面的答覆，瞬間，隊伍人數從三人爆增到十人，僅剩一個名額。當他們打電話和我說的時候，我只能說，老天保佑！
一個禮拜快過去了，我的第十一個隊友也出現了。其他隊伍也慢慢的補滿了人數，組隊的詢問聲減少，開始進行各隊內部的討論，禮拜天，台大人性空間還是會有一場聚會，但是人數，無法預期。
可惜我當時都沒相機把這些記錄下來，也許日後會是特別回憶。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2009 YEF bootcamp</title>
      <link>https://hugo.balduran.cc/post/2009-yef-bootcamp/</link>
      <pubDate>Thu, 26 Mar 2009 09:51:12 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hugo.balduran.cc/post/2009-yef-bootcamp/</guid>
      <description>今年的 YEF 我還是參加了(前面有提過?)，其實 bootcamp 已經過了非常久，我現在才開這個標題還真是遲鈍 (汗)。
這次的 bootcamp 非常的早，在報名結束之後不到一個禮拜就來臨，相較去年的網路組隊時間，很有餘裕的自我介紹，並且在 bootcamp 之前就已經會有隊伍的雛形產生，今年，則是完全互相不認識的狀況。
講題有
 團隊建立 效率會議 brainstormming 資料搜索 (點子發想) 簡報技巧  這些項目對於去年聽過的我，還是很認真的聽過了一次，當然自己也有一些新的想法產生。其中我對於簡報技巧有自己的認知，承襲於 presentation zen 的影響，我會試著製作更能吸引聽眾注意力的簡報，不過在實際的操作上，仍需要多多練習，當助教的經驗對於這一項還挺有幫助的。
 最近聽了張明正的一場演講，如何打破理所當然，內容不是單方面的講授，而是院內同仁直接互動，採用世界咖啡館的方式進行討論，這樣的形式進行下來，對於產生新的想法創意有幫助，要學下來。還有諸多增進整合與創新的題目可以討論，而這討論的本身，就已經是一種創新了。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2009 年 YEF 校園說明會開跑</title>
      <link>https://hugo.balduran.cc/post/2009-yef/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Feb 2009 11:55:37 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hugo.balduran.cc/post/2009-yef/</guid>
      <description>又到了 YEF 宣傳的時候啦，去年是第一次參加的新手，今年就來幫忙宣傳這個活動吧。
2/24 禮拜二，暗時七點在清大資電館 DREAM LAB。
2/26 禮拜四，暗時八點在交大工四106，
報名時間是 1/20 ~ 3/8，有心參加者盡快報名唷。
—
我好像要 sharing。
補充:
邀請函 http://docs.google.com/Doc?id=ackjfmcdt8h_127xk5phnhf
計畫簡章 http://docs.google.com/Doc?id=ackjfmcdt8h_128kk59zfgt</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>YEF 成果發表會</title>
      <link>https://hugo.balduran.cc/post/yef-e68890e69e9ce799bce8a1a8e69c83/</link>
      <pubDate>Tue, 09 Dec 2008 15:26:04 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hugo.balduran.cc/post/yef-e68890e69e9ce799bce8a1a8e69c83/</guid>
      <description>每年都會有一次的吧？YEF成果發表會。
自從八月選出代表之後，活動就結束了，代表們忙著準備出國的事，沒選上的就繼續課業或是準備投入人生的下一階段。我從沒想過分類 YEF 的文章還有持續增加的可能，但顯然地比賽已落幕，精神仍在。
MSN 上還是有連絡著，不如之前熱絡，代表們說準備了很久的內容，要把參訪得到的全部都呈現出來，換句話說，就是敬請期待。
12/13 禮拜六下午一點半，在台大視聽教育館小劇場，報名網址：YEF 成果發表會報名
時代基金會沒有針對 Announce 的機制做妥善的安排，網站的使用效果很差。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>YEF workshop day 3 &amp; oral assessment</title>
      <link>https://hugo.balduran.cc/post/yef-workshop-day-3-oral-assessment/</link>
      <pubDate>Fri, 08 Aug 2008 16:35:21 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hugo.balduran.cc/post/yef-workshop-day-3-oral-assessment/</guid>
      <description>workshop 第三天是 innovation product 和創業初期所遭遇到的困難，因為連續都只睡兩三個小時就坐早班車去台北，精神不是很好，對於講題內容也不是很有 FU，還真想不出有什麼可以記錄，但是最後一天了，所以狂拍照留念的情形到處可見，還拿了一個小證書，證明參加過這個比賽。當晚，是七夕，是孤單的夜。
至於英文口試，真是刺激，八個人同時進行，四個考官，一排坐定，三題，前兩題每人皆可答題，第三題是搶答。問題本身不難，但是如何順利有條理的表達，在那樣的空間還真不容易，空間塑造得讓人感到緊張，聽到別人的答題內容也讓我感到心慌。
晚上就出來了代表名單，名單讓人意外，起碼我很疑惑為什麼我們第一階段小組沒有一個人當上代表。
至此，整個活動完結，剩下的就只剩餐敘吧。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>YEF workshop day 2</title>
      <link>https://hugo.balduran.cc/post/yef-workshop-day-2/</link>
      <pubDate>Wed, 06 Aug 2008 17:22:48 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hugo.balduran.cc/post/yef-workshop-day-2/</guid>
      <description>第二天，上午題目是 Entrepreneurial Marketing，是我的組別，名稱宅男情聖，成員10人，到場九人，因為有人暑修期末考啦！
我們組的呈現方式是兩個講者輪流口述，而我在舞台另一邊擔任默劇演員的腳色，這對我來說是一大挑戰，生性害羞內向的我，只能盡量揣摩，不過我演的是宅宅，是有那麼一點不需要演的 (汗)。
內容關於行銷就像男追女一般，以此引出行銷的各個面向和議題，而我配合著投影片做短暫的演出。其實很好玩的，我們在構思投影片和流程的時候，都希望呈現出幽默詼諧的內容，而在我和 irena 和 kuan 的配合下，超發散的啊！
下午的題目是 Social Entrepreneurs，是講社會企業的，由王文華主持，他同時還帶來了若水國際的另一個創辦人，而他主持的方式真的很像在主持電視節目，會很大聲地對著麥克風吼，還真的很容易被嚇到。我自己對他是沒有任何崇拜的，但是不知道為什麼總是有一堆人圍繞著爭相拍照，真的，我不懂。
另外請來的來賓還有……好，我忘記了。一位是做牛絨，將青康藏高原的氂牛的毛編織成美麗的織品販售，改善了當地的居民生活，同時也販售品質好的織品，真的是很好的生意。另一位是打算用十年的時間，一年選出十部特定主題的台灣紀錄片，叫做 CNEX，這個我就沒多大興趣了。
每件事都很好，但我沒有成長的感覺。
晚上是 fukki 的生日，不過我沒有送禮物啊，吃北帝大二活的二樓美式餐廳，飽得快，餓得也快。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>YEF workshop day 1</title>
      <link>https://hugo.balduran.cc/post/yef-workshop-day-1/</link>
      <pubDate>Tue, 05 Aug 2008 17:13:40 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hugo.balduran.cc/post/yef-workshop-day-1/</guid>
      <description>YEF workshop 共有三天，六個 session，一天有兩個主題，上午下午各一。
今天 (8/5) 的題目是 team building 和 business model，請來講者都是專業人士，是業界中的佼佼者，所分享的經驗都非常寶貴，講了很多，我一樣都沒作筆記，心裡聽著哪，哪分神寫字呢，現在回想也想不出什麼東西，但我相信有些東西是在我的價值觀裡的。
Leadership about helping people, that’s what i believe.
小記: 早上差 15 秒就算遲到，中華經濟研究院真是難找，就連計程車司機都不太知道。
補記: 晚上在台大生科館排練，練到九點還是十點，過程歡笑不斷 XD</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>前進 YEF workshops</title>
      <link>https://hugo.balduran.cc/post/e5898de980b2-yef-workshops/</link>
      <pubDate>Mon, 04 Aug 2008 09:18:08 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hugo.balduran.cc/post/e5898de980b2-yef-workshops/</guid>
      <description>今天中午是簡報檔繳交期限，明天開始就是為期三天的 YEF Workshops。三天都會在台北，時間都被吃掉了，還有禮拜五的英文口試 T_T，過了這禮拜，就算是跑完整個YEF流程了。
話說昨天 8/3 是 BOF，完全沒參與到 &amp;gt;_</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>YEF 第二階段進入</title>
      <link>https://hugo.balduran.cc/post/yef-2nd-stage/</link>
      <pubDate>Fri, 18 Jul 2008 18:21:27 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hugo.balduran.cc/post/yef-2nd-stage/</guid>
      <description>錄取名單出來了，進入第二階段了！
這次總共有 14 隊，其中七隊全員晉級，其餘七隊皆取兩員晉級，還有互評特優者，總共七十一員 (如果我沒算錯)。
很恭喜同隊的大家，就這樣，YEF 初始參賽者刷掉了一半，接下來就是為期四天的 workshop，都是常日上班日，我的時間有點緊迫呀。
我們的題目是香水膠囊，是我想到地(邀功)，內容大致上就是將香水裝在膠囊裡，使用販賣機販售。概念很簡單，可是我們花了非常多的時間在討論與修正，也許這就是YEF真正的意涵，任何簡單的概念在團隊合作中逐漸明朗，到生出一個完整的 business plan 之間是有段距離的。我們隊伍花了非常多的時間在討論題目，自己辯倒自己的結論多次，就是一直想得到一個夠有創意且符合眾人期待的點子。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>YEF 第一階段結束</title>
      <link>https://hugo.balduran.cc/post/yef-e7acace4b880e99a8ee6aeb5e7b590e69d9f/</link>
      <pubDate>Thu, 17 Jul 2008 14:32:21 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hugo.balduran.cc/post/yef-e7acace4b880e99a8ee6aeb5e7b590e69d9f/</guid>
      <description>哈~~~在睡眠不足與早午餐沒吃的壓力之下，還是順利的度過了YEF presentation的任務。什麼預計兩點睡，九點起來的計畫根本就都是假的，抓到思考欠缺周慮的地方就拼命想啊、做筆記啊，只為了八分鐘的簡報和二十分鐘的QA時間，最後合計睡眠時間根本不到三個小時。
我們的隊伍順序是下午第一場，在早上到達比賽會場的附近準備時，就已經聽聞其他組說評審針對技術問題問的很詳細，這讓我大驚，負責技術QA的我被問倒就不是光彩的事了，所以我們在戰戰兢兢之餘盡量的舒緩壓力，整理好服裝，匆忙地喝了杯熱可可，就朝向會場前進，it’s shoe time!!!
也許是上午評審的提問太過詳細，所以時間 delay 非常嚴重，下午的情況就比較緩和，評審沒有提出太多無法招架的問題，而我們的簡報也在八分 25 秒結束，可說是時間的完美運用。然後就是 QA 的歡樂時間，嚴陣以待的我們以為會遭遇到連珠炮的炮轟，但是評審的態度都很和煦啊，每個評審約莫說了一下意見，我們還沒回答，QA時間就結束了，感覺根本就是評審再跟我們討論整個 BP，這真的讓我們非常放鬆。
結束以後就是唱歌 happy time，第一階段結過在周末出來後，也就正式告一段落了。
附記: 住宿在劍潭活動中心，頂樓的日出景色很棒。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>YEF presentation time</title>
      <link>https://hugo.balduran.cc/post/yef-presentation-time/</link>
      <pubDate>Tue, 15 Jul 2008 19:13:57 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hugo.balduran.cc/post/yef-presentation-time/</guid>
      <description>7/2 繳交書面BP之外，接下來的重頭戲就是 7/17 的 Elevator Pitch，也就是實際做簡報給評審評分，算是活動前半段的一個總結。
簡報時間是禮拜四，但是投影片要在禮拜三中午送達時代基金會，現在很多隊伍應該也在順投影片吧，畢竟交出去就不能改了，到時上台只會以禮拜三繳交的版本為主。
到時候，又會是一場大亂鬥啦！</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>BP趕工</title>
      <link>https://hugo.balduran.cc/post/yef_bp/</link>
      <pubDate>Mon, 30 Jun 2008 16:24:41 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hugo.balduran.cc/post/yef_bp/</guid>
      <description>三月報名的 YEF 跑到現在，也是該交BP的時候了，所以我們隊伍為此兩天一夜相聚一刻。
事前就已經有初稿擬定，但是還是要花時間面對面討論一些細節，諸如定價、營運規劃、成本分析，還是當面溝通的效果好。最後的文件由確定格式，文字和樣式的搭配，這時才顯現出一般人都不太會使用 Word，有很多版面都是用 Enter 鍵代替，這在我的用語就是「Enter排版法」，也許只有我這樣用吧。
看其他組別的MSN暱稱也都是「趕BP趕BP」，大家加油吧。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>5/9 無盡爭論</title>
      <link>https://hugo.balduran.cc/post/5-9-whole-night/</link>
      <pubDate>Sun, 11 May 2008 01:47:54 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hugo.balduran.cc/post/5-9-whole-night/</guid>
      <description>原本預定要在 5/9 決定出一個最後最後的定案，但還是遲遲無法定下。
原先的兩個提案在經過一個禮拜的資料收集後，又多出了兩個新想法，討論的當下又蹦出了一個新的，在給分的機制下選出了前兩個，但又陷入了猶豫，事情就像輪迴一般，提案-&amp;gt;討論-&amp;gt;猶豫-&amp;gt;投票-&amp;gt;不確定感-&amp;gt;再提案，別的隊伍是不是也是面臨同樣的問題。
有人說討論過程中沒有吵架就不會有好的結論，我們團隊確實沒有激烈的衝突，但這是不是必然的過程也沒人可以斷言，所以在筋疲力盡之後，還是先睡一覺吧。清大 Dream Lab一晚，僅此為記。
禮拜六的早上下著雨，我沒撐傘地走著，嘩啦啦的。四個男生在早餐店聊著狗屁倒灶的事，也不是不想睡。
我還是睡著了，醒來的時間在夜晚。母親節就這樣來臨，而我無所事事。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>4/29 brainstorming</title>
      <link>https://hugo.balduran.cc/post/429brainstorming/</link>
      <pubDate>Thu, 01 May 2008 14:10:36 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hugo.balduran.cc/post/429brainstorming/</guid>
      <description>上禮拜六 garage party 之後，隊伍明顯感受到自己想法的諸多不足之處，除了當天討論到深夜之外，我們也希望能夠盡快有個共識來發展下一階段，因此約定了禮拜二來做討論。
從七點開始到午夜，已經講出非常多好笑的內容，例如呼叫道路救援來幫我提行李、使用球形行李箱當足球來踢，製作遊戲吸引網友、小型電棒燙、虛擬性愛輔具 (哈！)，最後沒有一個很漂亮的結論，就分成兩組分別針對兩個題目做調查。
這麼說來好像我們隊伍遇到非常大的難題，不過我相信其他隊伍也是為了訂出一個題目在焦頭爛額的討論中，這個時候，往往可以看出一個隊伍的走向與風格。
最後呢，三點定案，跑去買了小七的東西填肚子，結果一群人開始聊八卦，天亮方休。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>4/26 garage party</title>
      <link>https://hugo.balduran.cc/post/426garage-party/</link>
      <pubDate>Sun, 27 Apr 2008 13:17:15 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hugo.balduran.cc/post/426garage-party/</guid>
      <description>4/26 是 08YEF 的 garage party 日期，地點在華山藝術園區，當天要和業師交換想法，包括自己團隊的構想等等。
結果當然是一個大震撼，業師總能點出我們所缺少的元素，也在一個下午的活動之後，讓我們重新思考自己的前進方向，距離 5/29 交書面評估雖然還有一個月，但是時間實在不夠用總不可能最後一天才生出新想法，所以必須和時間賽跑。
難得齊聚的機會，九個人在半夜的台北，挑燈夜戰，一直討論一直丟點子，一直打槍一直換，就是為了找出一個不錯的想法。最後大概在凌晨五點的時候吧，大家都累了，也就隨地打盹。
坐早上的客運回新竹，還是睡了一整天。要想出一個面面俱到的點子還真是難。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>earth day</title>
      <link>https://hugo.balduran.cc/post/earth-day/</link>
      <pubDate>Tue, 22 Apr 2008 15:10:20 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hugo.balduran.cc/post/earth-day/</guid>
      <description>估狗大神的圖示改變了，想不注意到也難。連帶地今天的新聞也是頗多環保議題，但不甚精確。
Earthday 的網站。Yahoo!奇摩 422世界地球日。
除了夏至關燈的動作之外，這種隨手關燈省電的動作也是頻頻出現的今天的電視上，我當然不反對隨手關電氣，但是報導的內容我很不認同，隨意找了不知道地點的廁所，就報導說一直開燈很浪費，半小時也沒有民眾使用。以公開的場所來說，燈光的存在是為了安全還是為了省電比較好？如果今天因為暗處而發生意外，報導的內容又會是另外一回事了，報導內容又以家中的廁所為例，想要對比出公共場所廁所不關燈是多浪費的事，在我看來根本就不能拿來比較。
減碳，又是一個炒作的話題。
我參加的 YEF 比賽所組隊伍也會以環保為題目發想，但是我想要做些有 action 的東西，真正可以推動一些改變，不過內容就還要構想了。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>YEF Boot Camp</title>
      <link>https://hugo.balduran.cc/post/yef-boot-camp/</link>
      <pubDate>Mon, 31 Mar 2008 19:50:52 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hugo.balduran.cc/post/yef-boot-camp/</guid>
      <description>3/29 青年節 YEF 在台北辦了一場創業新兵戰鬥營，聽名字很拗口，內容就是一堆 session，英文嗎？好像叫做 Boot Camp，但此 boot camp 不是 apple 的 boot camp。
參與的人數超多，有上百人吧，在華山文化園區小小一間二樓的場地隨意擺放桌椅就開始了，現場可以隨意移動自己的位置和桌椅，非常的隨性。大部分坐在一起的都是已經組成一隊了，小部分散戶穿插其中等著被挖腳 (招募?)。
每個人還要準備自己的桌牌，好讓旁人一目了然知道自己的名字，懶惰如我是完全沒準備，事實上用到的機會也是很少，休息時間的交換名片就很忙碌了，沒人帶著桌牌走來走去的。說到名片，我也是沒準備，到場完全是在 睡覺。
好啦，早上精神好點，談 brainstorming 和開會技巧都有聽到，但是下午就真的是都在睡覺了。內容是真的不錯，但是我太累啦。
晚上的百人大亂鬥也沒去，錯失了。
album: http://picasaweb.google.com.tw/yef2008</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>08YEF 台北大亂鬥</title>
      <link>https://hugo.balduran.cc/post/08yef-taipei-first/</link>
      <pubDate>Sun, 23 Mar 2008 12:54:01 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hugo.balduran.cc/post/08yef-taipei-first/</guid>
      <description>連續三天就是不停的見面、聊天，遇到新的人，打招呼，聆聽，交換想法。
這台北大亂鬥就又是昨天的事情了，最近常常都累格了。台北大亂鬥到底有多大呢？報名人數五十多，但實際現場卻是六十人以上，因為有人沒報名就還是來了啦。光是自我介紹就花了兩個小時，這實在是很沒效率的方式。
地點在台大附近的人性空間茶屋，這真是很特別的場地，很開放，裝潢也很拼裝，沒什麼服務，就是提供場地然後收錢，說是茶屋，也沒有很好喝啊 -_-
台北場就有趣了，有南部學校的人，當然啦，是因為選舉的關係，選在投票這一天的下午，難得的可以遇見高醫或中山的人。
席地而坐感覺很好，但是我的方式就會不一樣了。四人一組先各自聊天，差不多時間就自行換位置，對每個人都自我介紹到後期就會開始疲軟。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>08YEF 新竹小亂鬥第三彈</title>
      <link>https://hugo.balduran.cc/post/08yef-hsinchu-third/</link>
      <pubDate>Fri, 21 Mar 2008 22:35:31 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hugo.balduran.cc/post/08yef-hsinchu-third/</guid>
      <description>和第二彈也才隔一天而已，超密集的啦。
昨天 (3/21又變成昨天了) 來了七位，相較禮拜四的十多位少了很多，生面孔也才兩位。因為人數少，地點好決定，就直接在清大校內的蘇格貓底點餐。這是我第一次吃這裡，有貓，有二手書，還有舒服的椅子。
有位清大來的資工學弟，剛好考上清大研究所，才剛找好老師，就被叫去實驗室做事情，這個嘛，會不會太有效率了一點。禮拜四清交才放完榜，禮拜五台大放，這一兩天的時間就已經底定啦。
還有一位交大科管的女生，興趣特別，Go Cart, WOW, 三國, 籃球，一整個交大風的嗜好，難怪她自稱科科所的科科，真的是ㄎㄎ。
很多人都回家鄉投票了，客運站人滿為患。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>08YEF 新竹大亂鬥第二彈</title>
      <link>https://hugo.balduran.cc/post/yef-hsinchu-second/</link>
      <pubDate>Thu, 20 Mar 2008 18:01:01 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hugo.balduran.cc/post/yef-hsinchu-second/</guid>
      <description>今天 (3/20又變成昨天了) 在新竹辦的小型聚會是由我主辦，揪了約十三人的團，但是事情總是會有失控，來的人數約十六吧，有人沒到有人亂入。就算是禮拜四晚上這個特別的時間點，還是有兩位從台北下來。
我在線上擺的頭像非常的不像我現在的模樣，現場沒人認得出我來，就算那是兩三年前在司馬庫斯的照片，但是有差這麼多嘛-.-
初次揪團，心情緊張，也非常害怕沒人回應，還好大家都很主動，氣氛也很熱烈，從六點在摩斯漢堡二樓待到快十點，這時候必須同意摩斯的座位非常好橋，非常適合 spin。
本來是要揪交大的人，參賽人數十三，卻只有兩位到場，就我和另一個學弟。清大參賽人數比較多，但不超過二十，到場的卻有十多位，相較之下積極許多。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>08YEF 第一次聚會在新竹</title>
      <link>https://hugo.balduran.cc/post/yef-hsinchu-meetup/</link>
      <pubDate>Sun, 16 Mar 2008 20:18:23 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hugo.balduran.cc/post/yef-hsinchu-meetup/</guid>
      <description>YEF 名單都出來了，也很多人在論壇上貼了自介，可是只有文字還是不夠，索性直接在新竹辦一場見面活動。
來的人有 30 個吧，主辦人是宗燁和筱嵐，還有其他五花八門人物，中日混血、依林模特兒、清交也一堆，還有台大、東海從台北到台中都有，衝勁十足！
不過人實在太多了，站在店家裡講話好像有點不太禮貌，也妨礙到其他客人，所以辦這種聚會場地要慎選，最好寬敞之餘還要能夠隨機移動位置。
下次的聚會還有 3/22 下午台大，3/29 時代基金會整天。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2008 YEF 第一階段入選</title>
      <link>https://hugo.balduran.cc/post/08yef/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Mar 2008 15:12:06 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hugo.balduran.cc/post/08yef/</guid>
      <description>上禮拜趕在 3/9 報名截止前送出報名表，今天收到回信，入選了第一階段。
詳細的 YEF 介紹資料請看國際青年創業領袖計劃 – YEF Wiki
我大概是在當兵前聽過這個基金會，然後開學後剛好在萬能的 NCTU 板上看到板宣有說明會，可是呢，看到的時候已經過了一個半小時，所以隔天又去了清大的說明會，也沒馬上填完報名表，反而是在練習這次音樂比賽，到了比完賽才真正放心填寫，結論就是，我還不夠積極啊啊啊啊啊！
很囧的是，論壇註冊失敗，收不到認證信，這樣我怎麼繼續下一步啊？</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>