<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>biosmile on 說故事給你聽</title>
    <link>https://hugo.balduran.cc/categories/biosmile/</link>
    <description>Recent content in biosmile on 說故事給你聽</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Mon, 24 Aug 2009 03:15:06 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://hugo.balduran.cc/categories/biosmile/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>墾丁的沙灘與陽光</title>
      <link>https://hugo.balduran.cc/post/e5a2bee4b881e79a84e6b299e78198e88887e999bde58589/</link>
      <pubDate>Mon, 24 Aug 2009 03:15:06 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hugo.balduran.cc/post/e5a2bee4b881e79a84e6b299e78198e88887e999bde58589/</guid>
      <description>口試完之後玩得瘋，儘管論文還沒完成，還是跑去墾丁玩一趟，三天兩夜自由行。
半夜搭乘國光夜車，約莫四小時就到達高雄，半夜裡，黑漆漆的天空，下了車不知道要往哪裡走，就這樣搭上了計程車，在早上七點的時候到達墾丁，這麼早，能做什麼呢？店家都沒開，租了機車，開始往民宿前進放行李。
忘了是怎麼開始，沒花多少時間休息就直接出發，先前往恆春，看看這個電影「海角七號」裡出現一景的拍攝地點，阿嘉的家，郵局，西門，都停留了，而我們也發現，在我們找到景點之後往往會出現另一群遊客，好像我們自己是個帶來觀光客的強力導遊。

若說恆春有什麼好玩的倒是沒有，但感受一下這裡的陽光與空氣，還有空氣中閒適的味道，加上市場的喧鬧和錯綜複雜的街道，我們爬上城牆品嚐一下整個恆春古城的風味。
出了城牆，不遠處是出火，是從地底冒出的天然瓦斯，那兒很熱，熱的我只想躲在蔭下。
實在太熱了，我們必須從機車啪啪走的行程中增加一點涼意，於是前往海生館，在一路上都不支道友沒有走錯的驚心動魄中，還是到達了目的地，至於迴轉了幾次，我也不記得啦。
海生館很讚啊，超多可以看的(其實是超多可以拍的)，又可以吹冷氣，不錯的點，不過我相機拍到沒電，就收起來了。後續還有去白沙灣—友子和阿嘉擁抱的地方，一個漁港—送信的一景，還有去貓鼻頭，迎接夕陽，然後持續地尋找回民宿的路。晚上，墾丁大街沒啥好描述的，就是人多到爆。
第二天的早上是浮潛行程，一樣，沒圖。我們浮潛的地點是在後壁湖，其實前一天就有騎車經過了，那兒都是岩岸，天氣也不是非常好，浪很大，帶有一絲絲雨滴，所以我們玩的香蕉船就不把人甩下水了，然而乘風破浪的感覺又是截然不同，乘著香蕉船在浪頭起伏，讓我有騎馬的感受 XDD，浮潛看到的景象就不說了，因為說了也看不到。
中午吃有名的阿利海產，一致推崇涼拌的洋蔥最好吃，清爽又甜，其他的海鮮類也很好，只是洋蔥不愧為恆春三寶，可惜沒有帶幾顆回來，我姐知道以後就罵我笨 &amp;gt;_
鵝鑾鼻，這當然是另一個要去的點，下午打算往東行，可是天空不作美，天色不好，雲層太厚，這時候我們還沒發現將來的雨勢，還是開心地在計畫鵝鑾鼻之後要去玩 Go Kart，我們也確實在小雨中玩到了，然後，我撞到護欄了 T_T
雨下得太大，躲在民宿聊天談心，變成了第二天晚上的主要活動了。
至於第三天，躲在南灣感受一下最後的沙灘和陽光，準備啟程歸途，還真是想不到，三天的行程很快就結束，第三天我主要是用底片在拍，還沒拿去沖洗呢。回來的時候看著窗外的海，真想在多玩一點。
剛好我們搭的高鐵是當天 8/3 轉轍器正要出包的前幾班，所以只延誤了一點時間回到新竹，看新聞說，更晚一點的班次取消或是延誤得很嚴重，如果在晚一點搭車，大概回到新竹就是 8/4 了吧。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>南寮與動物園</title>
      <link>https://hugo.balduran.cc/post/e58d97e5afaee88887e58b95e789a9e59c92/</link>
      <pubDate>Tue, 19 May 2009 16:59:38 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hugo.balduran.cc/post/e58d97e5afaee88887e58b95e789a9e59c92/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>