<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>murmur on 說故事給你聽</title>
    <link>https://hugo.balduran.cc/tags/murmur/</link>
    <description>Recent content in murmur on 說故事給你聽</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sun, 24 Jan 2010 23:47:02 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://hugo.balduran.cc/tags/murmur/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>荒廢</title>
      <link>https://hugo.balduran.cc/post/e88d92e5bba2/</link>
      <pubDate>Sun, 24 Jan 2010 23:47:02 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hugo.balduran.cc/post/e88d92e5bba2/</guid>
      <description>荒廢這裡很久了，是有考慮轉移陣地，一方面我離開學校了，再來就是 wordpress好肥。
我想微網誌用的多了，就開始不喜歡寫長文，尤其是自己囉嗦的文字，並沒有辦法把想法描述得恰如其分，恩～，先專注在工作上吧。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>空間實驗</title>
      <link>https://hugo.balduran.cc/post/e7a9bae99693e5afa6e9a997/</link>
      <pubDate>Mon, 08 Jun 2009 02:42:31 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hugo.balduran.cc/post/e7a9bae99693e5afa6e9a997/</guid>
      <description>無聊去當受試者，初試是寫紙本，就是那種智力測驗會考的題目，看三視圖、旋轉、算個數。這部分尚稱容易，答題速度很快，作完以後對方說初試是為了篩選空間感較好與較差的兩個極端。
後來我又接到通知要做正式的實驗，實驗方法是用flash作出一個3D迷宮，就像CS那種射擊遊戲一樣，然後依照一定順序去探索這個迷宮，在完全熟悉了這個迷宮的構造之後，開始操作和填答問卷，操作是給一定的路線去走，計算完成的時間，問卷是回憶剛剛的迷宮空間的各個地點位置，還有如何幫助自己定位。
3D 迷宮這個實驗我在探索迷宮空間的階段就已經感到很不舒服了，原因不明。明明平常在玩類似的遊戲時完全不會有頭暈的症狀，可是操作這個實驗的軟體就讓我非常非常的想嘔土，最後是在很勉強地靠著腦內的地圖在行走，眼睛看到畫面就覺得不舒服。
回到寢室之後我大概躺了快三小時候這種不舒適感才稍微減退，我一直很納悶，為什麼光是看著螢幕就可以讓我頭暈？對比到我現在學位論文要做的東西，是光閃爍的分析，當下真覺得這種經由視覺讓人感到不舒服的攻擊是非常難預防的，有這樣子的惡意的攻擊也可能是以後的重點，不需要病毒、不需要槍砲，就可以讓人癱瘓。
扯得遠了，螢幕還是不要使用太久對身體比較好。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>向上管理</title>
      <link>https://hugo.balduran.cc/post/e59091e4b88ae7aea1e79086/</link>
      <pubDate>Sat, 21 Mar 2009 00:39:51 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hugo.balduran.cc/post/e59091e4b88ae7aea1e79086/</guid>
      <description>這周部門下午茶的時候，經理和我們聊了這個話題，何謂向上管理？一般的印象中，管理就是主管對屬下叫做管理，是上對下的一種關係，那要怎麼樣才能稱為向上管理呢？
我插科打諢地說，就是和主管對罵，當然引起一陣大笑，我也知道這不是正確答案，但是總要有人當第一個說話的。之後每個人發表自己的看法，大致不外乎溝通，和主管溝通，而不是單方向的上對下命令的傳達。
我認為一個好的主管，或說是一個具有 Leadership 的主管都應該具有傾聽的能力，傾聽組織的聲音，傾聽同仁的意見，而我也見識到自己的部門經理在處理事情上的成熟態度，其實我一直都很崇拜他（笑），從我第一天被他面試的時候，感受到的威嚴，進來後卻又有他平易近人的一面，在他身上學到很多，是慢慢觀察體會的。
學生時期往往是聽從老師的指導，作為一個學生，很少有人敢主動發言積極表達意見，這在一般大學課堂上，詢問同學們有沒有問題卻得到一片鴉然，老師習慣了如此，學生也習慣安靜，這樣的模式輪迴幾轉，步入了 bad cycle。不管怎麼說，願意對上表達自己的意見，是很重要的，而我也很感謝自己的指導教授是個明理的人。
這一週的 tea break，好像還是嚴肅了一點。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>那些紛紛擾擾流言蜚語是隨風而至還事隨風而逝？</title>
      <link>https://hugo.balduran.cc/post/e982a3e4ba9be7b49be7b49be693bee693bee6b581e8a880e89c9ae8aa9ee698afe99aa8e9a2a8e8808ce887b3e98284e4ba/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Feb 2009 11:48:09 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hugo.balduran.cc/post/e982a3e4ba9be7b49be7b49be693bee693bee6b581e8a880e89c9ae8aa9ee698afe99aa8e9a2a8e8808ce887b3e98284e4ba/</guid>
      <description>標題這麼長，是因為前一陣子數字先生的事情，讓我有這樣的感覺，那些一時的言論和爭辯會不會對他本人造成影響，或是就如同駛離眼角的街車，不存在記憶裡，是誰也說不得準的。我也知道，我是不喜歡他的那一派，可是我應該沒有對他做出過份的舉動吧。
嘴巴說得很漂亮，做起事來卻沒有達到該有的水準，簡言之，眼高手低。這是我最害怕墜入的巢廄。自小就對於那些說的出口也做得出來的人感到佩服，這樣的精神，是我理解的工程師該有的能力，除了分析的能力之外，實作也是必須培養的能力，所以我念了數學系，又轉了資工，這麼說起來有點天真，好像念了兩個不同學院的科系就可以兩方精通，但我真得是期望透過不同設計方向的課程來增加自己的視野。
到現在為主，我還是認為自己實做能力不足，雖然做做小東西可以，要完成一件大作品，卻有瞎子摸象不得全貌之感。這在我去年就有被提醒過了，想得多不是壞事，但是想太多做太少就不好了。以此為戒。
那些對自己說出指責話語的，要想想自己的缺失，因為他們正是自己的明燈，指出自己的不足之處。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>20 世紀少年</title>
      <link>https://hugo.balduran.cc/post/20-e4b896e7b480e5b091e5b9b4/</link>
      <pubDate>Tue, 10 Feb 2009 14:41:34 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hugo.balduran.cc/post/20-e4b896e7b480e5b091e5b9b4/</guid>
      <description>20 世紀少年是一本漫畫，前一陣子有改編成電影，內容非常出色，作者佈局非常之久，看完第一集直接跳看最後一集就可以知道梗舖超久。漫畫的內容講述一群童年玩伴之間的遊戲演變成三四十年後的災難，其中蒙面的角色「朋友」讓我印象深刻。
「朋友」是 20 世紀少年裡的壞角，而且他一直都是個謎，這個謎團延續到漫畫結束，儘管如此，漫畫還是展現了這個角色的個性與特色，就是自導自演的假事件，讓人產生崇拜進而神格的現象。主角群是明瞭箇中計謀的一群朋友，因為「朋友」所做的事情，正是他們孩童時代的幻想，這樣的幻想成真，非常荒唐。
剛好看到 pesty 關於王某人 的文章，頓時覺得有幾分相似，以自導自演來說，非常符合「朋友」在血腥的除夕夜鎖演出的救世行為，不同的是，漫畫裡「朋友」被推上頂點，成為不可質疑的存在，現實生活中，明眼人很多，爆料的更多，要瞞天過海實不容易。
這是個被嚴格檢視的時代。
今天 twitter 上討論熱烈的六 先 生也是。
結果標題和內文扯不上邊。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>stupidclown 天真地忘記</title>
      <link>https://hugo.balduran.cc/post/stupidclown-e5a4a9e79c9fe59cb0e5bf98e8a898/</link>
      <pubDate>Mon, 02 Feb 2009 15:02:24 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hugo.balduran.cc/post/stupidclown-e5a4a9e79c9fe59cb0e5bf98e8a898/</guid>
      <description>ptt 有笨版，裡面充滿好笑的笨點，心情不好的時候看一看會覺得世界還是充滿歡樂。
今早出門的時候，腦袋不知道裝了什麼，到了實驗室才發現身上沒有鑰匙、錢包和任何的零錢，只有手機一支，而且我起的超早，七點多校園內沒什麼人，室友也還沒回到學校，我想找個人借錢都找不到，只好硬著頭皮找舍監。
舍監似乎不意外這種情形，叫我直接去找他借備用鑰匙就好了，大幸，十分鐘之後這件事就解決了。而我也在下午的時候才收到室友的 msn 說，我忘了鎖門。
忘記帶鑰匙這件事在笨版算是小事吧 (茶)
交大南區宿舍管理員連絡分機 83099，切記！切記！</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>除夕</title>
      <link>https://hugo.balduran.cc/post/e999a4e5a495/</link>
      <pubDate>Sun, 25 Jan 2009 10:56:33 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hugo.balduran.cc/post/e999a4e5a495/</guid>
      <description>這個年，是最難過的年，撇開現實因素經濟問題不說，就連時間點也不是很好。
這個年，來得太冷，入冬以來的最低溫，十度上下振盪，冷風如此刺骨。
這個年，來得太早，商家們買氣還沒熱絡的時候就要結束，搭配消費劵的促銷正熱，過年的頭幾天卻是店家休息的時候。
這麼早過年，上學期結束的快，成績打得早，期末有點倉促。三月就有研究所考試開始，現在是不是都要比快的啊？
新的一年，教練，我想畢業。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>本日好運氣 &amp; 天方夜談</title>
      <link>https://hugo.balduran.cc/post/e69cace697a5e5a5bde9818be6b0a3-e5a4a9e696b9e5a49ce8ab87/</link>
      <pubDate>Mon, 12 Jan 2009 16:10:42 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hugo.balduran.cc/post/e69cace697a5e5a5bde9818be6b0a3-e5a4a9e696b9e5a49ce8ab87/</guid>
      <description>1/12 部門尾牙，但是名稱是部門聚餐，因為外界觀感問題，所以不舉辦大型的尾牙，改各部門自行辦理，因此就像平常的吃飯一樣，找個餐廳，坐下來，吃。
其實我是不打算去的，因為修的課程期末 DEMO，可是想說去看一下情況好了，道的時候也已經是菜尾了。但是，傻人有傻福(?)。
抽獎的時候，所長獎抽到我啦！
生平第一次抽中，太太太感動啦。所以晚上和同事去看電影，天方夜談。想不到這部片實在是平平，說不上負雷，但是就是有些些失望。
天方夜談的英文片名是 bedtime story，從這片名來看，和 101 nights 天方夜譚是完全沒有關係的，也因為是 DISNEY 拍的，喜劇，happy ending 也是可預期的。如果可以讓我在選擇一次的話，還是在 HBO 上看就好了。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>the wisdom in hot chocolate</title>
      <link>https://hugo.balduran.cc/post/hot_chocolate/</link>
      <pubDate>Sat, 03 Jan 2009 17:29:46 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hugo.balduran.cc/post/hot_chocolate/</guid>
      <description>The Wisdom in Hot Chocolate部門下午茶時間，micheal lee 分享他收到的轉寄信件，就是這篇熱巧克力的智慧。「生命就像熱巧克力」，你的杯子不會改變生命的本質，那麼，去挑最好的杯子並沒有意義。
接著，我要說，那我要大杯的杯子！</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>工三游泳池</title>
      <link>https://hugo.balduran.cc/post/e5b7a5e4b889e6b8b8e6b3b3e6b1a0/</link>
      <pubDate>Mon, 15 Dec 2008 16:46:39 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hugo.balduran.cc/post/e5b7a5e4b889e6b8b8e6b3b3e6b1a0/</guid>
      <description>這幾天發生了很多事，應接不暇也沒有處理好，不過還是寫一下好了。
禮拜五嘛，接近週末和人家約定出去玩的時候，心情大好，就算餓著肚子也沒關係，時值六點半多，接到同學的一通電話，「你趕快回來，實驗室淹水了。」聽到這樣的內容我大囧，位在七樓的實驗室可以淹水，這可是千載難逢喔。顧不得空了一天的胃，火速回到學校。
原來實驗室裡的水是從七樓平台流進來的，我的位置積水已經高達 10 公分了吧，鞋子像船艇漂浮移動，UPS 也泡在水中，當下是先把機器都關機然後搬走，這時候我也通知老師和駐警隊了，為啥是駐警隊呢？因為學校的緊急電話 #50000 是打到駐警隊啊。
之前我一直嘲笑七樓平台沒下雨也在積水，是施工廠商在作驗收。驗收的方法就是灌水，然後測試看看會不會漏，這種方法我不知道，但顯然的每個人都會有腦殘的時候，今天廠商在打開開關之後就沒有再關掉了！禮拜五的晚上，水源源不絕的流進來，總務處沒人，系辦也不會有人，同在七樓的其他教授也來關心情況，感謝各方大力幫忙。
七樓平台滿滿的水，可以游泳了。
除了這件事情之外，夜衝寶二水庫的回程，沒油了，一路踢車回交大。一切都是拜克的陰謀！
今年羊肉爐 37人，也還算是多人了。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>喜事十一月</title>
      <link>https://hugo.balduran.cc/post/e5969ce4ba8be58d81e4b880e69c88/</link>
      <pubDate>Sun, 30 Nov 2008 19:25:54 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hugo.balduran.cc/post/e5969ce4ba8be58d81e4b880e69c88/</guid>
      <description>十一月充滿了粉紅、捧花、喜酒、宴客與婚紗，從第一天起，是高中同學的喜事，接下來的每個週末，都有聽聞喜酒攤，最後月底的時候是我的小表妹訂婚，看了這麼多幸福的雙雙對對，好讓人羨慕也讓人感受到那股喜悅。
至於超正的小表妹嘛，底片還沒洗出來 LOL
這種場合這個年紀，不免被長輩關切，說道年紀也到啦，巴拉巴拉的。我只能含糊的帶過，誰知道姻緣在哪裡？</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>系所評鑑</title>
      <link>https://hugo.balduran.cc/post/e7b3bbe68980e8a995e99191/</link>
      <pubDate>Thu, 30 Oct 2008 20:15:01 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hugo.balduran.cc/post/e7b3bbe68980e8a995e99191/</guid>
      <description>這兩天是高教中心執行系所評鑑，之前，就寄發了電子郵件給同學，請同學們這兩天準時出席上課，留意服裝儀容，並強調要同學們接受晤談的時候要保持客觀理性應答。除此之外，順道宣揚系上教育主旨，拉裡拉雜一大堆並強調不用強記。
工三館在硬體上也有一些改變，不過都很小，例如在電梯裡多了樓層的標牌，但是電梯故障的問題還是存在。工三大門入口處兩個柱子上也有樓層的標牌，不過右邊是工三館，左邊的卻是電資大樓，請問電資大樓在哪？怎麼會把樓層的鏢台放在這裡勒？頂樓弄了防水層，不過系辦的人可能不知道，這幾天沒下雨，七樓淹水像游泳池喔！可能他們順便把排水孔也塞住了吧。
聽學長說過，系上定禮拜四這一天是系友日，可是系友這個時間應該都在上班耶，定這一天事有任何幫助嗎？</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>中秋颱風夜晚</title>
      <link>https://hugo.balduran.cc/post/typhoon_moon_festival/</link>
      <pubDate>Sun, 14 Sep 2008 16:36:49 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hugo.balduran.cc/post/typhoon_moon_festival/</guid>
      <description>因為辛樂克颱風的到來，這個週末的中秋假期是泡湯了，從週五晚間的風雨持續到現在，可以破記錄了吧。
辛樂克移動的速度非常慢，龜速到一種行人都走得比它快的地步，所以原本是強颱的辛樂克，在還沒越過中央山脈之前，就因為駝步慢慢減弱，已經消散到輕颱了。
風雨很大，雨像是電影裡的灑水器般落下，沒穿雨衣只撐傘，只怕下半身都淋濕了吧。在這樣的惡劣天候下，仍澆不熄一群宅宅們想要烤肉的火熱衝動，衝一發，是我們的信念。
兩個人騎著車去大潤發採買，四盒肉，七折，七根丸子，加送兩根，金針菇加信鮑菇，黑橋蒜味香腸，三罐飲料，烤肉架烤肉醬錫箔紙，總共花了一千一上下。
原本選定的地點在操場司令台，不過風實在太大，只好另覓地點，索性在社窩旁邊的小陽台吧，某個念大學念很久的傢伙提議。從決定到買好材料，大概也花了一個半小時。
外頭的風還是刮著，樹影搖晃得厲害，雨也傾洩而下，打得雨棚叮咚作響。五個男生的烤肉最後增加到八人，果然是宅宅們聚在一起取暖啊 :p
啊~~我是瘋子。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>黑色布朗尼</title>
      <link>https://hugo.balduran.cc/post/e9bb91e889b2e5b883e69c97e5b0bc/</link>
      <pubDate>Sun, 07 Sep 2008 23:31:06 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hugo.balduran.cc/post/e9bb91e889b2e5b883e69c97e5b0bc/</guid>
      <description>好甜的布朗尼，在口中的舌上發散，那種甜度已經超出了我的極限。
週五在梅竹山莊的 Friday night plus，團契朋友們唱的第一首生日快樂歌，真是讓人開心啊。布朗尼加上哈根達斯冰淇淋，上面的蠟燭殘酷地顯示出我的年齡啊啊啊啊啊！
這大概是唯一收到的，勉強稱為蛋糕的甜品吧。Q_Q</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>黑特: TA做啥用的？</title>
      <link>https://hugo.balduran.cc/post/e9bb91e789b9-tae5819ae595a5e794a8e79a84efbc9f/</link>
      <pubDate>Fri, 22 Aug 2008 21:55:28 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hugo.balduran.cc/post/e9bb91e789b9-tae5819ae595a5e794a8e79a84efbc9f/</guid>
      <description>上學期當個 TA，學期結束後，教授找了我過去談話，這一席話我是摸不著頭緒，至今仍無解。
本來嘛，一個只要點名的「工作」，我是很認份地執行，當天課程結束半小時內就會整理出點名記錄，前兩週就會公佈接下來上台報告的組別好讓修課同學們準備，該整理的文件和記錄我都有做，自認盡職。
我也有發現大學部學生代點名和小手段不少，從心得文件的內容很容易知道，從上課出席人數和點名單的比對也可以知道有人頭。我也曾經大學過，當然是沒有辦法完全防止的，也只好睜一隻眼閉一隻眼。有過好幾次，下課時間過了很久，才有同學敲我實驗室的門說忘了交上課心得，這樣的情形我雖然收了下來，但是點名記錄早就整理好了，就不更改了。
我是很討厭打混帳的，點名該怎麼點，在開學一個月內一直重複宣布，遊戲規則都知道了，該怎麼玩就怎麼玩。明明說過五次點名不到就會當掉，可是最後送出的成績好像也沒什麼人沒過，很漂亮的分數，我在猜想說不定符合鐘型分配呢！
同樣性質只要點名的研討課程，某王教授直接宣布一堂課不到就不會過，直截了當，執行確實。相較之下，我是完全不能認同爛好人做法的，說什麼「鼓勵同學出席」、「我的點名記錄還是有警惕作用」。
教授對我說的話，非常之感性，相較之下，我是冷冰冰的機器，照著規則做事，和我說話還會怕被我刺傷。我是搞不懂這些人情世故的，應對進退我不懂，笑容滿面我不會，我能說什麼話，有哪些職權，到了最後我還是不知道。
我又接了一個 TA，是下學期要開的車間網路，有一個博班學長和我一起，他說，我們要先討論課程投影片和設計作業，討論完了再給授課教師看。有了上例做比較，真是截然不同的體驗。
最後我的結論是，問題不在事，在於「人」。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>服裝儀容</title>
      <link>https://hugo.balduran.cc/post/e69c8de8a39de58480e5aeb9/</link>
      <pubDate>Tue, 22 Jul 2008 18:41:38 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hugo.balduran.cc/post/e69c8de8a39de58480e5aeb9/</guid>
      <description>在工研院的時候，聽到同事問起說部們穿短褲的人有多少，面前的我就是一個腳踏 all star，露出腿毛穿著短褲+ T shirt 的年輕人，他說在 ITRI 的內部網站討論區上看到有人在討論院內男士穿短褲的風氣，連這個也可以討論，我心裡嘀咕了一下。
很酸的語氣寫到，院內是變成校園了嗎？怎麼一堆男士穿著短褲？當然他說的內容是沒錯，在適當的場合穿適合的服裝，工作時間穿著長褲是男生的禮貌打從高中就知道了，但是我只覺得這篇文章得主人在現實中應該很難相處，再怎麼樣，主管沒有意見就好，尤其是工科內容最常待的就事實驗室或辦公室，很少有機會出去室外，穿著短褲給誰看？
在這裡工作的自我認知上，我的角色就是工讀生，既然是工讀生，是學生！我就做學生打扮，就是這樣。更何況我老闆又沒意見，等哪天他對我的腿毛趕到噁心再來說吧。
我還真不知道討論這個有意義嗎？</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>一團毛線球</title>
      <link>https://hugo.balduran.cc/post/e4b880e59c98e6af9be7b79ae79083/</link>
      <pubDate>Mon, 07 Jul 2008 18:09:37 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hugo.balduran.cc/post/e4b880e59c98e6af9be7b79ae79083/</guid>
      <description>我的生活亂得像是一團毛線球，理不出頭緒。
手機和錢包泡水，到現在還是掛點狀態。淋到雨，一身濕。OS 6x分，當，什麼事情都做不好。心情焦慮，不得安寧。
就連 blog 寫來都索然無趣。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>畢業典禮</title>
      <link>https://hugo.balduran.cc/post/graduate/</link>
      <pubDate>Sun, 22 Jun 2008 12:49:54 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hugo.balduran.cc/post/graduate/</guid>
      <description>昨天是交大的畢業典禮，越接近這日子，越多黑袍子在校園穿梭，不只是常日，就連過了一天的今天，還是可以看到浩然前面有人留影，日陽高照，這一長袍加身不熱嗎？
荷花池越來越美了，池裡多的不是綻開的花朵，青綠水色配上荷葉更顯清涼，流連池畔不只學生，還可以看到許多攝影愛好者扛著大炮駐足，我走過的時候，都會多看幾眼，看水中青斂，看人中專注。
這樣炎熱的氣溫搭配的學期的結束，正式地宣告暑假的到來，不過別急，那是大學部的事情，我的作業還沒結束哪！沒日沒夜的趕工就是趕 deadline。
認識的人畢業了，工作的當兵的念書的都各自四散吧！</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>畢業季節</title>
      <link>https://hugo.balduran.cc/post/june/</link>
      <pubDate>Sun, 15 Jun 2008 04:12:25 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hugo.balduran.cc/post/june/</guid>
      <description>六月，連續的畢業季節，每個禮拜都有學校舉辦畢典，也總是有人穿著學士服在校園留影，端午過了，炎熱了起來，盈盈蟬鳴帶來夏日特有的氣氛。
有多久沒有更新 blog？有很大一部分是系上主機出了問題，在無名小站資料匯入 BS2 之後，系上工作站在執行 PHP 就常常出現 404，較早些時候是因為改用了 suPHP，所以我的 wordpress 因為目錄權限問題不予執行，修正之後，常常遇到的就真的和這無關了，網頁會出現，但所有的修改功能都不能使用。近日來似乎是回復穩定了。
六月都過了一半了，期末考也正在進行，社團成果發表及送舊也順利完成。
學長的畢業口試順利過關，明年我能不能這麼順利就難說囉～</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>5/2 第一次 lounge bar</title>
      <link>https://hugo.balduran.cc/post/52lounge-bar/</link>
      <pubDate>Mon, 05 May 2008 11:23:25 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hugo.balduran.cc/post/52lounge-bar/</guid>
      <description>朋友生日，也因此第一次進去 lounge bar，事前掙扎許久，半夜的我要在台北國何去何從。
遲到，過了十點，入場價格飆漲到六百，難得來了還是付了錢，但心裡和荷包都在淌血。
調酒隨意點，大致喝的出伏特加或威士忌為底，加上可樂或柳橙汁做調味，喝起來還好，我都嚐了一些。
我說人為什麼會想要泡在這樣的空間呢？是音樂還是酒精讓人放鬆，或是這樣的夜晚可以放縱？
恍若隔世，獸星如此說。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>創意下午茶</title>
      <link>https://hugo.balduran.cc/post/teabreak/</link>
      <pubDate>Tue, 08 Apr 2008 15:47:51 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hugo.balduran.cc/post/teabreak/</guid>
      <description>部門約每兩周會有一次 tea break，也就下午茶時間，氣氛非常輕鬆。
如果擔當過秘書這類職務的應該有這樣的經驗，要想下午茶內容是很麻煩的，訂來訂去的總是跳不出新花樣，飲料+雞排大概是最常見的選擇。
我倒是吃過兩次記憶深刻的下午茶內容，一個是感恩節後一周的火雞，另一個就是今天吃到的萬巒豬腳，而且還特地準備電鍋煮了飯！我看那香味都不知道傳到了哪裡，當然晚餐也就不怎麼想吃飯了。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>春假</title>
      <link>https://hugo.balduran.cc/post/spring/</link>
      <pubDate>Thu, 03 Apr 2008 08:15:35 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hugo.balduran.cc/post/spring/</guid>
      <description>其實已經是第二天了，從禮拜三開始放。
好像只有少數大學還是有放春假，國中小就甭提了，絕對不會有的。大學部份清交有放，台大沒放，說放春假也沒有像以前是放一個禮拜，現在是配合清明多放個兩天，湊成五天，但是拿校慶來補，所以說有多放到什麼假嘛？好像也沒有。
對上班族來說就只有三天連假了，而且還要掃墓。
天氣一直不放晴，放了假也沒有辦法出去玩。況且下下禮拜好像是期中考試的季節。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>導護軍人</title>
      <link>https://hugo.balduran.cc/post/mur2-4-2/</link>
      <pubDate>Fri, 28 Mar 2008 22:13:05 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hugo.balduran.cc/post/mur2-4-2/</guid>
      <description>有一天騎車經過憲兵隊，當時正值早上上學時間，路上很多小學生，也有父母帶著走路上學的，建功社區這附近的小學在哪裡我倒是不知道。
就在清夜八十五度西的十字路口，我看到一個軍人，臂上臂章有著導護兩字，我覺得這很妙，平常見到的都是導護媽媽，這回由個軍綠色服裝的軍人擔任，不失威嚴啊 lol
我不知道是不是常態耶，我也只有看到過一天 (因為平常沒這麼早起)。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>學生可以犯錯</title>
      <link>https://hugo.balduran.cc/post/whatthefuckingguy/</link>
      <pubDate>Tue, 25 Mar 2008 15:30:02 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hugo.balduran.cc/post/whatthefuckingguy/</guid>
      <description>也許就是因為我還是個在學的學生，所以獲得其他人的包容吧，在我認為自己盡力完成所有事情的同時，卻也無意間觸怒了其他教授，也許是我的辯解，但我也是真心的認為很多事情是可以協調的。
我曾經問說 seminar 能不能不去，結果直接被 reject，OK，fine，我也只是抱著問看看的心態，也許這個問的行為就被認為不禮貌。
我也曾問過說當TA和做實驗的時間能不能橋開，也是被軟性的回絕了，OK，fine，我沒有強硬要，我只想要橋好事情，可是這個行為就是個錯失了。
這樣子我有點不知道要怎麼去做事了，當兵事情都可以橋，休假可以橋，值夜可以橋，教授收學生可以橋，每個月領的點數可以橋，我以為很多事情可以坐下來談，但是顯然不是。
OK，以後保持距離吧。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>你需要 social 嗎?</title>
      <link>https://hugo.balduran.cc/post/social/</link>
      <pubDate>Tue, 25 Mar 2008 00:43:55 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hugo.balduran.cc/post/social/</guid>
      <description>[網路]我們受夠Social Network了！ @ 宅，與不宅之間–黃文彥一文觀後。
facebook 已經是社交網路服務的一個代表，也是一代霸主，這句話想必沒人會反駁，儘管如此，google openhouse 座談會上還是有人不知其名。克隆 facebook 的網站也有，meeya 就犯過這樣的錯誤，不過這也顯示了 facebook 是 SNS 亟欲超越的目標。
facebook 的 application 超多，這是它有趣又開放的地方，我在還沒搞懂之前也很愛加 application，不過目前 pending 的就有 24 個，大部分都是某個超愛玩的朋友的邀請，但這麼多的 request 我也懶得看了，久了之後每個 app 看起來都一樣。
所以 facebook 用到現在對我來說最大的用途在於 mini-feed，看看朋友們新增的相簿或是一些小動態就是我關心他們的方式。而這些功能在微軟的 live spaces 也有，甚至更簡單化，告訴你連絡人的相簿和 blog 更新，而這間單的兩三個訊息就是我想知道的，no application，anything is fine.
儘管如此我並不是認為 application 是個壞主意，它增加了變化與互動，但是過多的 app request 讓我想直接 ignore，而我最想知道保留的就只有 photo 和 notes，其他如 twitter 我將之視為結合兩種不同的 social network。
既然說到了搜咻 (social)，就不得不提到最近 YEF 的活動，就是非常標準的社交場合，而參與的人彼此不認識，經由這些活動達到拓展交際圈的目的，不過這建立在一個功同目標下，就是尋求隊友，以目的來論，到也沒這麼單純了。
但不能否認這樣的環境是讓自己去認識更多的人，並試著了解他人，但在使用的平台上就不是很恰當了。YEF 使用 phpBB 架設論壇，而參賽者自行在上發表文章自我介紹並依據文章與 MSN 彼此互動，有用過論壇的人應該都知道灌水的意義，當一個版面上的最後回應者都是同一人時，就算它不是故意的，還是讓人覺得被洗版面了，而討論串就在這樣浮浮沉沉的過程中漂流。
要改進這樣的系統，建立一個 personal resume 的系統我認為是可行的，這個比賽需要自我介紹，需要與他人互動，有 SNS 的特性，也有 104 自我推銷的味道，又以 team build-up 的前提下，可以特製化的地方很多，而這又與傳統的 SNS 把朋友拉進來的特性不同。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>春雷驟雨</title>
      <link>https://hugo.balduran.cc/post/spring-rainning/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Mar 2008 16:34:33 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hugo.balduran.cc/post/spring-rainning/</guid>
      <description>今早 (已經是昨天了，3/18) 的一場大雨，宣示了春天的到來，雷聲作響，雨勢驟降。
天氣也暖和了，一切看起來那麼美好。這是驚蟄的春語吧，twitter 上 cjin 提供的訊息。
Anything will be OK, and i will hold on.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>被誇獎後的心虛</title>
      <link>https://hugo.balduran.cc/post/mur2-6/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Mar 2008 17:26:03 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hugo.balduran.cc/post/mur2-6/</guid>
      <description>最近被分配去做一個外商的 network devices configuration file parser，我什麼都還沒開始寫，先熟悉開發環境，ANTLR 和 ant，還有看 CISCO router 的 command manual，就有點七葷八素了。尤其是 CISCO 的操作部分，這學期的課程內容還在進度中，就要先看手冊，網路知識還不慎齊全就開始下海搞這些，好像本末倒置得很厲害啊啊啊啊啊！
就在上禮拜外商說要照著開發過程中制定好的 source code tree structure 放檔案，其實它們做事真的很有條理，src code 的 grammar file, generated JAVA source code file, compiled JAVA class file, arch JAR file 都分置在適當的目錄，我這也是開了眼界學到了人家怎麼開發。不過因為之前自己內部用的結構和制定的不合，當然要做修改了，而我做的事情並不多，也就只是放到自己的主機目錄下開始測試環境，然後知道這個目錄結構的各個用處。就這樣，被誇獎了。
 另外，家駿，你也證明你的本事了，你的表現實在很不錯。
 我一直是認為自己努力得不夠啊啊啊啊啊！
說到 CISCO，最近有一個 program，Graduate and Intern Career programs，要應屆畢業生，我對這個還滿好奇的。重點是，它是由人力派遣藝珂負責的。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>跨年</title>
      <link>https://hugo.balduran.cc/post/happynewyear/</link>
      <pubDate>Mon, 31 Dec 2007 19:12:58 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hugo.balduran.cc/post/happynewyear/</guid>
      <description>每個十二月的三十一號，我都不禁要仰望天空，看天上的星是否改變了方位，看淡卷的雲如何勾住這時光。
尤其今夜特別冷，夜空特別清澈，我望著馬路上左來右往交錯車輛，「5 4 3 2 1 !!!」08就突然造訪，在某個駕駛人經過我面前的時候，一邊是 07，另一邊是 08，他正竄向未來呢！
雖然沒有抓住那一瞬間，我還是往市區中心走去，想看看熱鬧的人群，正好是張懸在演唱「寶貝」，這是我同梯最愛的一首歌勒，還好來的慢了，沒有看到棒棒糖男孩。BBS 板上有人目睹市中心的鬥毆，發生在稍早，也是幸好沒有遇到這樣暴力場面。
08 年，我冷得鼻子都紅了。 Happy new Year!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>07 回顧</title>
      <link>https://hugo.balduran.cc/post/07byebye/</link>
      <pubDate>Mon, 31 Dec 2007 15:13:59 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hugo.balduran.cc/post/07byebye/</guid>
      <description>齁~~~差點就錯過了寫這篇的時機。
07 年對我來說是個轉折，震盪波幅最大。
一月二月三月念書，四月放榜兼退伍，五月六月玩魔獸，七月分手，八月九月找工作找教授，十月確定入學與工讀，十一月十二月課業被拖著跑，這就是我亂七八糟的一年。這一年要過去了，往事將會隨風。
08 年，傳說中的轉運年，車關可以擺脫了，不再有血光，希望日子平平安安，一切順遂。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>停擺</title>
      <link>https://hugo.balduran.cc/post/murmur/</link>
      <pubDate>Sun, 30 Dec 2007 17:23:57 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hugo.balduran.cc/post/murmur/</guid>
      <description>一個禮拜過去了，沒有心情更新，日子還是一樣走動，但是為什麼，我感到如此甘苦。
我感到非常疲倦，不只是心理上的感覺， 身體上的疲憊已經開始反噬，睡了足夠的時數還是無法專注，螢幕的閃爍讓我的眼睛感到刺眼，於是我睡了好幾天，還是疲倦。
黑夜讓我害怕，思緒的流動不是我能控制的。
新的一年將要來臨，我要改變，但我活得好累。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>可惜不是你</title>
      <link>https://hugo.balduran.cc/post/mur2-5/</link>
      <pubDate>Mon, 24 Dec 2007 20:36:15 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hugo.balduran.cc/post/mur2-5/</guid>
      <description>上禮拜唱歌當然有唱到這一首，點歌的不是我，卻聽得我五味雜陳。
 可惜不是你 陪我到最後
曾一起走卻走失那路口
感謝那是你 牽過我的手
還能感受那溫柔
 這首是什麼時候回溫的呢？是因為哭哭緯吧。又是怎麼勾起這情緒的呢？是因為聖誕嗎？</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>07 歲末</title>
      <link>https://hugo.balduran.cc/post/mur2-3/</link>
      <pubDate>Mon, 24 Dec 2007 08:46:57 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hugo.balduran.cc/post/mur2-3/</guid>
      <description>越靠近年底玩得越兇。
禮拜四 12/20 友人邀我一同前去 cammi，cammi 是新竹滿有名一家pub，位置就在新光三越和好樂迪的中間，對於 pub 沒有經驗的我很高興的答應了。到了現場一看，原來是力晶半導體的公司耶趴，要索票入場，當然要有點關係了，我們有六張票，但只有五個人，據說這票還是要登記抽籤的。進了地下一樓，黑暗的空間裡是閃爍的燈光，還有頗虛的餐點 (自助式)，我不知道平日時候 pub 會有供餐，但是配合公司活動場合，還滿合理的。
放浪的音樂與晃動的人影，我看著，發覺這不是屬於我的地方，現場有的空位都已被人盤據，要找個歸屬不容易，要套個交情更是難上加難。師程工嗎？我打量著這些光鮮的傢伙，隱晦在角落喝飲料者，場中舞池搖擺者，似乎不是這麼回事，以性別來說，女性佔大多數，我相信是線上作業員為主，因為，我認識的唯一一個女性工程師正在加班。
我的 pub 初體驗，就這樣結束了，結束之後去唱歌。
禮拜五 12/21 部門餐敘，在竹北的寬心園，是一家很貴的素食料理，餐點 OK，很精緻的素食，而且客人很多。擺飾用了很多簾子，廁所很小，只有一個便斗。
竹北陽光海岸，是餐後的消遣，溫水游泳池果然舒適，像在洗澡一樣，還有 spa 池和藥池，現在冬季優惠票價 30 張 3000 元，等同一張壹佰，平日價格全票要兩百七的樣子。
koinonia 迎接來自國外的大團旅客，為了準備新竹教會的成立以及聖誕節的慶祝活動，人數約八十人，一群人浩浩蕩蕩在清夜買東西，我想買杯清茶一盞都不知道要排多久。今晚是她們的耶誕晚會。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>無名、有名</title>
      <link>https://hugo.balduran.cc/post/wretch-liny-lucifer/</link>
      <pubDate>Tue, 04 Dec 2007 21:08:31 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hugo.balduran.cc/post/wretch-liny-lucifer/</guid>
      <description>我近幾天甚少在網路上閒逛，但總是有管道知道吵得沸沸揚揚之事，尤其事關交大，自己的學生意見就出不完了。
上位者往往不知道下面的人想什麼，學生對於學校的政策抱持的態度是什麼？用教學問卷往往不能得到真切的資訊，很多心裡話是埋藏在個人板之間，抱怨、不滿、想法，都可以在這比較私密的地方看到，尤其交大資工學生這麼多，一年級有四個班，人數眾多，很多人選擇不發言。
我尊敬林一平教授，身為人師自有其可敬之處，但是我也無法認同無名小站整個事件的處理過程瑕疵，就是做法與道德上落人口實了，人人才會處處喊打，就是做為一種典範，也不會是正面教材。
交大創業風氣相較他校是濃盛得多，但是事情若以結果論是過於現實，無名成功商業化作為結局並不能掩蓋過程的缺陷，做事若是過程為上，不計後果則流於理想，過與不及都不是好事。
道義，做人要講道義。
—
現在我還在學校，煩啊，作業超出我的能力。
—
12/5 今天個人通訊林老沒來，助教代課。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>私德</title>
      <link>https://hugo.balduran.cc/post/op35/</link>
      <pubDate>Thu, 29 Nov 2007 08:31:02 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hugo.balduran.cc/post/op35/</guid>
      <description>部門有和交大合作的建置案，幾乎每周都開一次會，我不在這個案子內，當然也不關心這些事，但是今天就很特別地想說來看看情況好了。
中間也沒有什麼問題，報告之類的我又不熟，當作是看看其他人做的東西。這是有提供便當的，我沒有吃，因為我不餓，也不想吃。
結束之後，教授離開了，只剩學生和我們，我就看到一個吃剩的便當擺在桌子上，這個位置就是剛剛離席的教授所坐的，啞然一笑。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>喜宴</title>
      <link>https://hugo.balduran.cc/post/wedding-dinner/</link>
      <pubDate>Sat, 24 Nov 2007 18:33:23 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hugo.balduran.cc/post/wedding-dinner/</guid>
      <description>一個學長結婚，在台北宴客，就衝去台北了。
男方女方是在工作場合認識，交往一年多即步入禮堂，一切發展的很快，看他們如膠似漆的互動，著實令人羨慕。有時候我不禁想，這樣的緣份要從何求得？能夠相伴一輩子的人。
筵席菜式非常高檔，很多都是我這一生第一次吃過的東西，海鮮佔大多數，帝王蟹、鮑魚、魚翅、烏魚子美味不在話下。唯獨一道特別的「田園焗烤籃」是紅椒挖空內盛濃湯及佐料，再覆蓋上一層起司，原本我還以為是蒸蛋呢 (笑)。
如此大事，他們準備了半年。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>破眼鏡</title>
      <link>https://hugo.balduran.cc/post/broken-glass/</link>
      <pubDate>Wed, 21 Nov 2007 19:24:51 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hugo.balduran.cc/post/broken-glass/</guid>
      <description>眼鏡破了，從中間裂開但沒有掉落，從一頭看過去，世界分割成兩半，另一頭看過去，我的臉上多一條疤。
我對於眼鏡不甚愛惜，早在這次裂開之前他上頭就已經有無數小傷口，從邊邊角落掉落的小塊玻璃我從不在意，它花了。
配新的也是很普通的款式。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>軟體該有的價格</title>
      <link>https://hugo.balduran.cc/post/sw_price/</link>
      <pubDate>Tue, 20 Nov 2007 17:54:43 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hugo.balduran.cc/post/sw_price/</guid>
      <description>前天 (禮拜一) 上吳毅成教授的 NP (網路程式設計) 課程時，教授閒聊了一下軟體的價格該是多少，提到 Eee PC 搭配 Windows 和 Linux 的價差只在一千元，我知道有 windows 版本的存在，卻不知道定價策略是這樣。
依照 digitimes 新聞 所述，價差若真的少於一千，則明白的說明了一件事「價格端乎客戶所能付出的價格。」
以微軟的作法，閹割版本是一定會的，可是以教育版、正式版、更加昂貴版 (professional?)、校園授權吸血版、企業授權吃人不吐骨頭版的價差來看，軟體可以有價也可以無價，程式能正常執行，有無可替代的價值就是有價，軟體可以搞爛你的工作 (crush)，則為無價，連一點價值都沒有。
這真是非常殘酷，因為在台灣大部分人不認為軟體有價。
還有就是應該把軟體業看成服務業，販賣 service over software。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>網路與現實生活之間</title>
      <link>https://hugo.balduran.cc/post/between_life_blog/</link>
      <pubDate>Wed, 07 Nov 2007 02:33:18 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hugo.balduran.cc/post/between_life_blog/</guid>
      <description>Hey! 偶而關機一下，有空多陪陪家人聊聊天吧! « Mr./Ms. Days – 網路, 資訊, 觀察, 生活
圖片中的情境是女生對男生說，我不想要看你的 blog，直接和我說你今天過得如何，很妙！當中暗示男生熱衷 blogging，不擅現實溝通，而女生則是偏好口語上的互動，有點成見存在。
我自己是沒在言談中參雜任何 blog 中說過的事情，在 blog 中也不太會提及現實生活情緒上的絮語，我認為這是兩個世界，分開來的，也不太在網路上搞 social，實際見面的互動應該比較吸引人。
不過我在 facebook 上找到了幾個現實生活中的朋友，試著將兩個世界串連起來，還是有點困難，網路上我寫封 mail 不知道何時對方才會收到，對方收到後什麼時候回應我也不可預期，但現實生活中我只要打一通電話，對方有接通就可以直接互動，是更為直接而且獨占的， 只是要付出金錢代價 :p
我好像也沒提過玩 WOW 的遊戲經驗。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>社交網站的重點在於族群</title>
      <link>https://hugo.balduran.cc/post/about_facebook/</link>
      <pubDate>Tue, 06 Nov 2007 16:41:09 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hugo.balduran.cc/post/about_facebook/</guid>
      <description>請先看看這篇 Web 2.0必學 向Facebook取經的4堂課。
第一點說 Facebook 首先瞄準的族群是大學生是很正確的做法，我想這是無庸置疑的，但是若說它是精確的地位，我倒是不這麼認為。以大學生而言，有幾項特點，年輕、樂於嘗試、社交圈正在擴張、時間很多，這幾像我認為是實驗一個網站平台很適合的特色，在學生族群間靠著校園的地域性與社交圈，做為社交網路服務的實驗是再適合不過了。
以台灣的 PTT 為例，雖然它不是 social network 的服務網站，但是其中匯集的人氣與使用者以大學生占大多數為表徵，顯示出這樣一個 BBS 服務吸引的正是這個年齡層的網友。時間再推早一點，無名一開始聚集的人氣也是交大自己校內的學生，進而推展到其他學生族群與勇於嚐鮮的社會人事，現在高中以下的學生們也很熱中，就是因為若以社會人士為目標族群，能夠引起的迴響恐怕就不是如此明顯。
第二點滿足最挑剔的使用者，聽起來就是行銷類型的書會出現的詞句，不予置評，服務不是做給使用者是做給誰用啊？
第三點說開放平台，這平台說是開放也還說得過去，提供一個 API 讓其他 third-party 提供更多服務 app 的確是高招，這也是我玩 facebook 覺得它最特別之處，不要等它發展需求功能，直接找現成的或是自己開發。但以網路版的作業系統來比喻倒是言過其實，可以在上面利用人脈做很多商業上的推廣，但是對於「作業系統」的功能性要求，則是看以後 web app 的發展程度。
第四點簡單流暢的使用介面，簡單我同意，流暢？哪裡流暢呢？我自己的使用經驗覺得動線有點亂耶，我點來點去不知道自己點到什麼功能去了。
話說，台灣何時會出現更好的社群網站？</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>路嘉欣-你不懂</title>
      <link>https://hugo.balduran.cc/post/mur2/</link>
      <pubDate>Mon, 05 Nov 2007 17:01:43 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hugo.balduran.cc/post/mur2/</guid>
      <description>我還滿歡這首歌的，其中歌詞有幾句我覺得非常切合那種先喜歡上別人的情境，是有點難受又期待的。
 一開始我就失去了自己
從開始我就不像我自己
 大三的時候很瘋狂的喜歡上一個清大的女孩，表現得太 over，非常的衝動，雖然後來沒結果，但也真的體認到那種糾結的心情。
 每個心細的女生都會有
一本隨身的筆記本
寫下為愛情錯的每件事
每一頁都有傷痕
 這也是我感受很深的一段，我不是女生，但覺得筆記本這比喻很妙。每個人在愛情裡面體驗到的錯誤與挫折，都寫在心底的那一頁。
一個認識的女生朋友和我訴說她喜歡上別人的心情，我就直覺地想到這首歌，先動心的人打從一開始就輸了啊。並不會 po 板輸一半。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>建到機會</title>
      <link>https://hugo.balduran.cc/post/error/</link>
      <pubDate>Sun, 04 Nov 2007 11:45:57 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hugo.balduran.cc/post/error/</guid>
      <description>交大都會在首頁轉載新聞報導，只要內文有「交大」兩字，不管新聞再怎麼不相干，都會節錄其上。
所以這個錯字是記者寫錯然後轉貼跟著錯還是其他情形？</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>群眾智慧還是群眾暴力</title>
      <link>https://hugo.balduran.cc/post/e7bea4e79cbee699bae685a7e98284e698afe7bea4e79cbee69ab4e58a9b/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Sep 2007 18:27:18 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hugo.balduran.cc/post/e7bea4e79cbee699bae685a7e98284e698afe7bea4e79cbee69ab4e58a9b/</guid>
      <description>上林一平教授的「個人通訊」時候，講述到 web 2.0，web 2.0不是新的技術，只是一種scenario，主要改變在於內容的產生是由使用者所產出，這些都是我已經都知道的東西就不多說。
我所想到的一個問題是，群眾(網友)所產生出來的內容，正確還是錯誤要如何判定？例如維基百科，條目多如繁星，但是內容的撰寫者可以分成 1. 有專業知識 2. 一知半解 3. 完全不知道，只取用資料 4. 特意掩蓋事實，從這些網友們所撰寫出來的內容不一定正確，可能有刻板印象的誤解或是特意掩飾真相的情形，因此這樣產生出來的內容能夠稱為「資料」嗎？
就像奇摩「知識+」中錯誤百出的最佳解答，答題者往往由google搜尋問題本身，或是直接從舊有的問題回答直接copy，造成錯誤的答案一直流傳，流傳久了沒人指正也就變成最佳解答。這種現象在網路內容的擷取上常常出現，刻意假造的內容在提高page rank之後也會成為「真實」。
ptt的八卦板也是有很多的爆料，大都不可求證，我往往都是聽聽看看笑笑。還有很多文章是屬於單方面的論述，觀點自然傾向有利於一方，又在這樣封閉到有點變態的環境下，不堪入目的噓文與討戰也是常事。躲在網路的背後盡情地出言不遜，在有人幫腔的情形下，我視之為一種暴力，利用網路群眾所造成的言論暴力。
對於取自網路上的資料，都該謹慎的看待並檢視。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>四分之一個世紀</title>
      <link>https://hugo.balduran.cc/post/e59b9be58886e4b98be4b880e5808be4b896e7b480/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Sep 2007 15:55:04 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hugo.balduran.cc/post/e59b9be58886e4b98be4b880e5808be4b896e7b480/</guid>
      <description>仔細算算，前幾天我正活滿四分之一世紀，也就是25年，如果概略一點來算，我是26歲，計較一點來看，我是25足歲，未滿26。
這個生日我過得頗低調，其實一直以來都很低調，從來沒有大肆慶祝過，儘管如此還是有人記得，倒是這幾年來的收穫了。
我收到了一塊約八分之一的派，是從薔薇派買的，它小小的，卻會讓我永遠記得，因為我在半夜肚子餓的時候吃了它。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>近期兩三事</title>
      <link>https://hugo.balduran.cc/post/mur2-4/</link>
      <pubDate>Sat, 03 Mar 2007 17:13:20 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hugo.balduran.cc/post/mur2-4/</guid>
      <description>今天(或說是昨天)是補行上班日，很多公司行號都要補上班，但是也有公司是在禮拜三228的時候補上班。因為我太懶了，禮拜六實在不想上班，加上禮拜四喝掛的那天，就連請兩天假，剛好放個輕鬆。是我的休假日，但我還是被局裡call起床了，為的是有兩個學弟睡過頭，我大力的敲著他們房門，這兩位少爺才起床，這件事，他們要用自己的積假補請。
晚上在南寮漁港，放煙火的人很多，月亮也是又亮又圓和昨天差不多。漁港內放煙火的人很多，放天燈的也不少，天空中盡是火星和微紅的亮點，比較驚險的場面是天燈飛的不高也不遠，直接在半空中燃燒，如果這地方有易燃物，那可不易收拾。這低垂在夜空的武器該不就是孫子兵法所說的火攻，我想三國之戰的奇兵之計也不過如此。周圍有一台消防車巡邏，繞著漁港跑，應該是在警戒吧！賣煙火和天燈的商人是一個也不少，口袋賺飽飽。
在漁港教人騎車，騎的是我的車—一台兩年了的三陽r1 125，整流器設計不良的那一批—過程中都很順利，正覺得功德圓滿之時，還是親吻了地板。他傷了手腳，我傷了手，都是皮肉傷，犯一次錯學一次乖。
晚上回家經過北大路，在頂好的前面看了一場超精彩煙火秀，整套打完空氣中瀰漫著煙塵，我說新竹市是不是太幸福了？隨時可見煙火秀。
明天(3/4)有十八尖山路跑，是梅竹和市府一起辦的活動，市府方面推的是三月賞花月，梅竹就不用說了—青椒專屬名詞，路線有兩條，一條跑整個十八尖山，是竹中學子回味高中跑山生活的最好時機，另一條要跑過清大到交大，路程起伏，橫跨學府路，是梅竹主軸。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>What&#39;s Next, Web 3.0?</title>
      <link>https://hugo.balduran.cc/post/whats-next-web-30/</link>
      <pubDate>Mon, 26 Feb 2007 17:20:05 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hugo.balduran.cc/post/whats-next-web-30/</guid>
      <description>無庸置疑地，Mashup是近年網路服務的趨勢，也是眾多演講者曾談論過的「結合，再創新。」
What’s Next, Web 3.0?一文中提到在mashup* 22nd Feb. 2007與會者所談論的種種想法，其中兩個重要概念就是Microformats和Content Labels。
microformat的概念可以先看看柏強寫的一些內容，主要概念是在現有的網頁html上加上一些些標記(mark up)，而這些標記是可以讓機器讀取的，取名microformat也是為此。而現在支援microformat的瀏覽器還沒有出現，需要額外安裝軟體才能支援，例如firefox的Operator和Tails Export
XPort沒有著墨太多，XForm的處理器？SideWinder則是感覺和現在widget差不多。
Content Labels則是比較特別的。html中可以自訂metadata敘述網頁的內容不是新鮮事，Content Labels也是同樣的概念，但最大的不同是需要認證，也因此比metadata更加有力且值得信賴，可以想像ssl的認證機制套用在一般的網域上。現階段也沒有瀏覽器支援，必須安裝add-on如Search Thresher才行，圖片中綠色打勾就是Verified，橘色打勾是有定label但未認證(self label)，紅色叉叉當然就是連label都沒有囉。
理想一點的話，網路要分級，要避免網路釣魚，都可以做得到才對(因為需要認證)，現實面來看，這項技術還不是個標準，支援的軟體不多。
最後提到的readable和understandable的差別，我還不是很了解，文章有任何誤解也請指正。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>