<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>taiwan on 說故事給你聽</title>
    <link>https://hugo.balduran.cc/tags/taiwan/</link>
    <description>Recent content in taiwan on 說故事給你聽</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sat, 22 Dec 2012 10:37:54 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://hugo.balduran.cc/tags/taiwan/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Taiwan Salsa Festival in Taichung</title>
      <link>https://hugo.balduran.cc/post/taiwansalsafestiva/</link>
      <pubDate>Sat, 22 Dec 2012 10:37:54 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hugo.balduran.cc/post/taiwansalsafestiva/</guid>
      <description>https://youtu.be/4LI1q4yZGwI
十一月上旬前往在台中舉辦的 taiwan salsa festival，主辦單位邀請來的世界冠軍。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>菊島東西南北遊</title>
      <link>https://hugo.balduran.cc/post/e88f8ae5b3b6e69db1e8a5bfe58d97e58c97e9818a/</link>
      <pubDate>Wed, 02 Sep 2009 17:33:05 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hugo.balduran.cc/post/e88f8ae5b3b6e69db1e8a5bfe58d97e58c97e9818a/</guid>
      <description>因緣際會地跟了大學同學開的團去澎湖玩，一行六個人的小型半自助旅行，其中的五人中我只認識我同學一個而已XD
幸運的是一路上受到其他人的幫助，前一晚借住宿，三天的行程安排，我什麼都沒準備就這樣享受了三天的歡樂時光，就是坐船晃啊晃的也都讓我開心。

至於遊玩行程就不依照時間軸來紀錄了。
    
往西一直走，從馬公騎203到西嶼，一路到西嶼的最尾端看夕陽，很青春吧，中間經過的風車地，跨海大橋，易家仙人掌冰，大菓葉玄武岩，西嶼東臺，西嶼西臺，漁翁島燈塔，是滿滿的西嶼風情，中間還有去吃赫赫有名的清心飲食店，店員都穿著清心福全冷飲站的制服耶，然後海產都超好吃的，不過我對拍食物沒有啥興趣，吃就對了！
西嶼東西臺上的解說文字說明了時代背景下的砲臺歷史，原來我們穿梭其中的古堡是清代的產物，我還正納悶這軍營的動線是誰設計的呢？了解了彈藥的運輸方式之後就恍然大悟了，這邊的遊客不多，坐在上面配合四點後的陽光灑在身上卻很舒服，站起身來還可以看到外海呢！
燈塔邊滿是等待夕陽的遊客們，可惜天空不清澈，沒有美麗的霞紅，這不減年輕人的興致，大喊著「日落萬歲」，很巧地，認識的學妹是其中之一。回途的路上，只有一邊有路燈，人車甚少。
     
往南走去是七美望安虎井桶盤之旅，標準的南海行程，七美當然是一定要去看雙心石滬，而且走下去體驗一番，水很清涼，顏色呈現一種詭異的美感，推起的石頭上長滿石壺，魚兒悠游其中，不知道牠們是否知道自己已是囊中物，又或者這裡已是樂園，不再有捕魚的功能。
望安是個一開始失望的島嶼，在看完綠蠵龜的介紹後，花宅古厝的陳舊讓我覺得這一趟來對了，船縮在頹圮的壁垣中努力想像當初的樣貌，我還在其中一家找到一個階梯可以上到二樓，踩上屋頂向下張望有一種居高臨下俯視天下的暢快。小巷中也充滿驚奇，值得慢慢取景，桂花巷裡末端的海平面是可以追尋的終點。
虎井實在太小，停留的時間很短，桶盤則是在外圈繞一下，讓大家看一看玄武岩石柱的壯麗。附帶一提，慎選海上牧場的店家啊，牡蠣吃到飽讓我不是很爽快。

年輕人衝日出是理所當然，但是我是年輕人嗎？菓葉觀日樓不只有我們六人，還有其他人陪著我們等待日出。
    
往北行就是親水的吉貝，香蕉船、水上摩托車和浮潛都是親水的活動，自然不會留下任何照片，如果有蛙眼一台就好了。
    
如果要算的話，夜照小管算是往北吧，從沙港出海不知道航向何方，一趟行程可以吃到小管生魚片、小管沙拉和小管麵，新鮮的生魚片滋味真的好，意想不到的滑順。
馬公市區閒晃的時光就不多述了，是瞎拼時間。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>墾丁的沙灘與陽光</title>
      <link>https://hugo.balduran.cc/post/e5a2bee4b881e79a84e6b299e78198e88887e999bde58589/</link>
      <pubDate>Mon, 24 Aug 2009 03:15:06 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hugo.balduran.cc/post/e5a2bee4b881e79a84e6b299e78198e88887e999bde58589/</guid>
      <description>口試完之後玩得瘋，儘管論文還沒完成，還是跑去墾丁玩一趟，三天兩夜自由行。
半夜搭乘國光夜車，約莫四小時就到達高雄，半夜裡，黑漆漆的天空，下了車不知道要往哪裡走，就這樣搭上了計程車，在早上七點的時候到達墾丁，這麼早，能做什麼呢？店家都沒開，租了機車，開始往民宿前進放行李。
忘了是怎麼開始，沒花多少時間休息就直接出發，先前往恆春，看看這個電影「海角七號」裡出現一景的拍攝地點，阿嘉的家，郵局，西門，都停留了，而我們也發現，在我們找到景點之後往往會出現另一群遊客，好像我們自己是個帶來觀光客的強力導遊。

若說恆春有什麼好玩的倒是沒有，但感受一下這裡的陽光與空氣，還有空氣中閒適的味道，加上市場的喧鬧和錯綜複雜的街道，我們爬上城牆品嚐一下整個恆春古城的風味。
出了城牆，不遠處是出火，是從地底冒出的天然瓦斯，那兒很熱，熱的我只想躲在蔭下。
實在太熱了，我們必須從機車啪啪走的行程中增加一點涼意，於是前往海生館，在一路上都不支道友沒有走錯的驚心動魄中，還是到達了目的地，至於迴轉了幾次，我也不記得啦。
海生館很讚啊，超多可以看的(其實是超多可以拍的)，又可以吹冷氣，不錯的點，不過我相機拍到沒電，就收起來了。後續還有去白沙灣—友子和阿嘉擁抱的地方，一個漁港—送信的一景，還有去貓鼻頭，迎接夕陽，然後持續地尋找回民宿的路。晚上，墾丁大街沒啥好描述的，就是人多到爆。
第二天的早上是浮潛行程，一樣，沒圖。我們浮潛的地點是在後壁湖，其實前一天就有騎車經過了，那兒都是岩岸，天氣也不是非常好，浪很大，帶有一絲絲雨滴，所以我們玩的香蕉船就不把人甩下水了，然而乘風破浪的感覺又是截然不同，乘著香蕉船在浪頭起伏，讓我有騎馬的感受 XDD，浮潛看到的景象就不說了，因為說了也看不到。
中午吃有名的阿利海產，一致推崇涼拌的洋蔥最好吃，清爽又甜，其他的海鮮類也很好，只是洋蔥不愧為恆春三寶，可惜沒有帶幾顆回來，我姐知道以後就罵我笨 &amp;gt;_
鵝鑾鼻，這當然是另一個要去的點，下午打算往東行，可是天空不作美，天色不好，雲層太厚，這時候我們還沒發現將來的雨勢，還是開心地在計畫鵝鑾鼻之後要去玩 Go Kart，我們也確實在小雨中玩到了，然後，我撞到護欄了 T_T
雨下得太大，躲在民宿聊天談心，變成了第二天晚上的主要活動了。
至於第三天，躲在南灣感受一下最後的沙灘和陽光，準備啟程歸途，還真是想不到，三天的行程很快就結束，第三天我主要是用底片在拍，還沒拿去沖洗呢。回來的時候看著窗外的海，真想在多玩一點。
剛好我們搭的高鐵是當天 8/3 轉轍器正要出包的前幾班，所以只延誤了一點時間回到新竹，看新聞說，更晚一點的班次取消或是延誤得很嚴重，如果在晚一點搭車，大概回到新竹就是 8/4 了吧。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>七大自然奇景</title>
      <link>https://hugo.balduran.cc/post/e4b883e5a4a7e887aae784b6e5a587e699af/</link>
      <pubDate>Sun, 11 Jan 2009 16:13:54 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hugo.balduran.cc/post/e4b883e5a4a7e887aae784b6e5a587e699af/</guid>
      <description>新世界七大自然奇景正在票選，台灣玉山有在名單上唷，請踴躍投票！</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2008 Taiwan Bloggers BoF</title>
      <link>https://hugo.balduran.cc/post/2008-bof-2/</link>
      <pubDate>Sun, 20 Jul 2008 09:41:33 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hugo.balduran.cc/post/2008-bof-2/</guid>
      <description>之前消息不明朗的 BoF 現在開放報名了，套票費用 399，單場100。
當天會有六個議程，第一個是網路、部落格與公益，最近我有看到一個站台和我在YEF看到別隊提出的理念相似，叫做 NiceO，主打志工媒合，既然職場可以媒合職位，套用在公益的領域就成了 NiceO，哪裡需要志工，就往哪裡去。
第二個是網路、媒體與新聞，blog 最早被討論的議題就是所謂的 we the media，當然這樣的概念一直在演進。Peopo 我是比較慢才知道的，在 YEF 參賽期間為了找尋環保相關的進一步構想，才知道了這個公民新聞站台。
第三個 Demomo Show，直接明瞭又無傷的惡搞了 DEMO SHOW，一個小型的網路應用發表會場，鼓勵台灣在網路方面能夠有更多的創意產生。
第四個是網路創業，尤其是指 mr.6 提的兩人創業，這是網路創業的特性，一個人負責技術，一個人負責行銷推廣，兩個人包辦所有事情，和其他的創業團隊相比，精簡、快速、減少溝通成本，當然，這個議程尤 mr.6 主持，想必會有迷哥迷姐到場。
第五個是部落格八卦？哈，對於部落格江湖兩三事我就是這樣解讀這個題目的，是要閒聊嗎？還是做個回顧？不管如何，聽起來就是挺八卦的，而且。免費入場，內容應該不會太嚴肅。
第六個是網路、獨立文化，太有知青的味道了，不是我能置喙的。
BOF 在 8/3 號，四四南村。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>meeya 再開</title>
      <link>https://hugo.balduran.cc/post/meeyaisback/</link>
      <pubDate>Thu, 17 Jan 2008 23:13:38 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hugo.balduran.cc/post/meeyaisback/</guid>
      <description>meeya開發日記: 『公告』2008/1/16 公開信(一)
真是遲鈍，鈍到 twitter 也沒看，絲毫不覺這些正在發生的改變，meeya 再度開啟， 好朋友們一起來塞爆它吧！
好像已經沒有邀請函的必要了。
7 天前就已經有留言在米亞上，所以有五天是在內部封測囉？
我的個人檔案</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>meeya暫時關閉</title>
      <link>https://hugo.balduran.cc/post/meeya-close/</link>
      <pubDate>Fri, 21 Dec 2007 10:24:45 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hugo.balduran.cc/post/meeya-close/</guid>
      <description>meeya開發日記: [公告] meeya暫時閉關修煉
從 19 號中午活到 21 號下午，整整兩天，米亞就結束了。
支持米亞的網友很多，從湧入的註冊人數可窺見一二，正面的支持意見之外，也有嚴格的品質檢視，在外觀相像 facebook 的印象下，被踢爆 JS 拷貝使用，還有 CSS 的換湯不換藥，這是多麼嚴重的一件事！程式作業可以參考， 但是不能照摳。
我說這就像是作業版本被助教抓包， 學程式的學生應該都有這類的經驗，不過在學校抄襲的下場是被當，社會上被發現的結果恐怕就不是這麼簡單了。也許是這麼嚴重的問題造成管理團隊決定暫時關閉，也許是真的是還沒有準備好。
以一個成品來看，meeya 是還沒有準備好的，alpha beta 測試字樣不一，信箱認證機制爆炸，隨時會跳出來的 js 錯誤 (我也不知道原因) ，是急就章刻畫出來的作品？還是天真的以為這樣可以打下一片天？
早夭的 meeya，期待再出發。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>meeya 人數觀察</title>
      <link>https://hugo.balduran.cc/post/meeya-ppl/</link>
      <pubDate>Wed, 19 Dec 2007 18:09:20 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hugo.balduran.cc/post/meeya-ppl/</guid>
      <description>先從 meeya (小米) 的好友列表來看，共有 530 位，meeya (小米) 本身的 uid 是 33，又很恰巧的好友列表是照著 uid 上升排列，直接翻到最後一頁的最後一位好友的 uid 是 611，和估計的 530+33 不等，是因為有人移除了預設的好友 meeya (小米)。用這種方法觀察的人數可以說是現有的使用者數目，也可以用 http://meeya.cc/s.php?uid=xxx 去找最後一位。
學校的人數分佈光靠 meeya 的好友名單不太準確，直接到各主網路 (network) 頁面確認成員人數。台大是 88 位，清大是 55 位，交大是 109 位，政大是 133 位，政大人數最多，nwid 又是第一個，關係之深。交大是人數第二多的，嗯，意料中。
若要推廣的話，丟到 ptt 上給人求邀請函，或是藉由宅宅大學的網路環境應該可以塑造很多忠實使用者，但是社交網路只存在於網路上是不是有點薄弱？
http://meeya.cc/network.php?nwid=xxx 隨意填入數字有時會有錯誤出現。
http://meeya.cc/photo.php?pid=830&amp;amp;id=33 原來是米，黑米白米。
傳出使用 facebook 的 JS 檔，第一天就傳出這種事情，不妙唷。聽說是國外高材生回來台灣創業。
開放申請註冊，以測試來說，是走到 beta 測試吧？alpha 還是封測不是嗎？</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>meeya.cc 米亞開放申請</title>
      <link>https://hugo.balduran.cc/post/meeya/</link>
      <pubDate>Wed, 19 Dec 2007 05:29:37 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hugo.balduran.cc/post/meeya/</guid>
      <description>meeya米亞
又是一個本土的 facebook clone (克隆)，不過米亞比較聰明，弄了個開幕酒會，未上市先轟動，不像 unis.tw 至今仍然了無生趣，互動極少。
介面以橘色為主，俏皮可愛，meeya (小米，虛擬人物) 的代表圖像也是一整個活潑躍動，但是操作動線上，玩過臉書的人一定感到非常熟悉，或許這已經成為一種 pattern。
如果要自行申請，需要台清交政四校的學生信箱，若是收到邀請函則不在此限，為什麼是這四校呢？主打學生族群的 SNS 為什麼不全面開放校園申請？
meeya 和樂多朋友一樣，每個會員都會有一個共同初始好友，就是 meeya (小米)，我不懂為什麼一定要有這個虛擬人物，方便廣播訊息？方便統計使用者人數與分佈？還是做為一個連結的節點？
現在開站一個多小時，湧入的都是網路上知名的網蟲，真的大學生所占比例是多少？
從 twitter 上廣大的吱吱喳喳可以知道米亞確實佔了先機，引發眾大神的興趣。
若要邀請函，寄信來或留言。balduran at gmail dot com
推廣 webapp 概念，請使用 prism。連結: meeya webapp</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Yahoo!奇摩新聞 - 2008立委大選首頁</title>
      <link>https://hugo.balduran.cc/post/election2008/</link>
      <pubDate>Wed, 05 Dec 2007 19:01:51 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hugo.balduran.cc/post/election2008/</guid>
      <description>Yahoo!奇摩新聞 – 2008立委大選首頁
  頁面設計好看，專業 網友發表政見，digg-like 漫畫教學選舉 提供各分區網友政見彙整與最相關新聞 立場問卷  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>mr.6 「網路、台灣」 in 工研院</title>
      <link>https://hugo.balduran.cc/post/mr6-in-itri/</link>
      <pubDate>Wed, 28 Nov 2007 13:56:53 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hugo.balduran.cc/post/mr6-in-itri/</guid>
      <description>今天劉威麟先生在工研院有一場演講，題目是「網路、台灣」，這是一系列講座中的一場，開頭是年初由詹宏志先生開先河的「web 2.0」，之後陸續請到諸多講者，接下來的講座可以看 Web X 網路近未來。
開場劉先生先連到自己的 blog 播放一則「快樂病毒影片」，效果很好，rap 的內容或是 youtube 的展現，也順道再宣傳了一下自己的 blog (或許根本不用宣傳了吧)。接著就以 youtube 的爆紅因素作引子，導入今天的講題「網路、台灣」。
劉先生分享了三個 S 、六個方向，Sweet Spot, Stickiness，甜蜜點這東西他真的很愛講，我也順應時勢好了。以 youtube 的內嵌為例，說這就是它擊中的甜蜜點，以黏性來說，facebook 的 mini feed 現在已經是人人習以為常的東西，並舉網站的成長圖例來看，竄紅的爆增時間點是 sweet spot，使用者持續成長靠的是stickiness。
六個方向分別是分享、全民、社群、分工、全球、獲利。這中間沒有對每一個項目作長篇大論，大都是導覽一下現在網路創業的新興網站所擁有的特性，以這些成功的案例來看這些成分，其實以 web 2.0 喊得喉嚨乾的情況來看，很多要素都被討論的差不多了，但是並不是講講就會成功。
最後總結之後的提問時間，發問非常踴躍，到了欲罷不能的地步，都超過十二點吃飯時間了，在院內還是有很多人在關注網路的發展，甚至磨刀霍霍準備大展身手吧！
提問中的一個問題說，要如何用專利保護這些網站發展出的新技術 (功能) ，我噗哧一笑，在網路上還能談專利嗎？現在應該都是搞 service 的時代了，這個問題代表了舊式的智財思維，認為發展出的技術需要有 IP 保護，這是我認為工研院無法跳脫出來的巢臼，畢竟過去的獲利都來自於累積的專利。以網站技術做服務的現在，能夠快速開發、修改服務內容以符合顧客的需求，才是正確的方向，開發了技術，沒人使用還是死。
劉先生有提到 Din.ben.don 是以秘書為標的族群，我不是很同意。 訂便當一開始是先做出來自己使用，效果不錯才開放給網友使用，並沒有特地瞄準族群吧，而且訂便當的主要服務是方便「團購」的順利進行，並不是「訂便當」，劉先生對此網站的解說讓我覺得非常不贊同。
有粉絲？座位坐第一排，發問第一個，會後繼續追問問題。
見到南宮博士真面目！南宮博士真是帥！搞不好今天周遭很多 blogger勒。
配合 twittai 使用，現場手機 twitter。
附記: 我還滿喜歡那首 rap，之前曾出現過國樂 remix 嘻哈，陝北三韻混xxx (忘了)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>我的 unis.tw</title>
      <link>https://hugo.balduran.cc/post/my_unis/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Nov 2007 09:18:59 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hugo.balduran.cc/post/my_unis/</guid>
      <description>之前介紹過的台灣新生 SNS unis.tw，我已經弄到邀請函了，想要玩玩的就留下留言吧。
我是用 gmail 接收邀請的，因此學校 e-mail 沒有認證，想要主動用學校 e-mail 認證也是可以，我還在觀望，不想交出太多個人資料。
登入之後的首頁色彩鮮明，高明度的紅色綠色藍色，正是 logo 上三種主色，版面算是清爽的。中間有一欄「訊息」專門顯示好友的新日記、新相簿、社群新文章，把這一區想成是 facebook 的 mini feed 就可以了，讓你最快時間接受親友動態的更新。
在裡面你可以寫自己的日記，上傳自己的相簿，在別人的留言板刻畫，或是看看自己的訪客紀錄，這是最基本的功能。或是可以搜尋別人，依照學校或是星座，看看有沒有和你同校的朋友在其中。若是熱烈積極一點，有各式各樣的社群可以參加。
會員有等級之分，依照邀請的好友數分成初始會員、普通會員和高級會員，越高等級所能使用的空間容量越多，把更多好朋友拉拉拉進來吧。
my profile: http://unis.tw/profile.php?sn=1673</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Unis.tw 會是台灣的 facebook 嗎?</title>
      <link>https://hugo.balduran.cc/post/unistw/</link>
      <pubDate>Wed, 14 Nov 2007 19:47:15 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hugo.balduran.cc/post/unistw/</guid>
      <description>一直納悶依照台灣人 copy 的速度之快，怎麼還沒有一個比擬外國的 SNS 出現，就是最紅的 facebook，應該也會有人想要抄皮不抄骨吧。
Unis.tw 的註冊要求是要有台灣各大學的校園 e-mail 為註冊資訊，想進入這一個網站的起點設計的和一開始的臉書一樣，不過內涵嘛？我還沒試，看到 profile/?sn 是一串數字我不敢貿然註冊。不然就等待有緣人願意寄給我吧 :p</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>iPhone for Taiwan 中文輸入法</title>
      <link>https://hugo.balduran.cc/post/iphone-for-taiwan-e4b8ade69687e8bcb8e585a5e6b395/</link>
      <pubDate>Sun, 07 Oct 2007 15:51:04 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hugo.balduran.cc/post/iphone-for-taiwan-e4b8ade69687e8bcb8e585a5e6b395/</guid>
      <description>[在地服務]ChinSMS v0.5 已經正式支援繁體中文注音輸入法上揭示了在 iPHONE上輸入中文的方法，從第二張圖上的 jn，推測下一個字是要打”字”，這樣的拼音方法不是漢語拼音嗎？怎麼看都不像是啥倚天鍵盤的。希望我這句話不是看圖說故事，是放錯圖片還是只要是展示中文的輸入能力？
吉米吉米吉米，又是吉米。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>風雨告急</title>
      <link>https://hugo.balduran.cc/post/hate-typhoon/</link>
      <pubDate>Sat, 06 Oct 2007 07:45:31 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hugo.balduran.cc/post/hate-typhoon/</guid>
      <description>科科颱風威力強勁，首次讓我嚐到了颱風天一定要小心的滋味。
昨天一陣一陣的風雨和今天相比簡直是不值一晒，小兒科地和國小躲避球一樣沒有威力。今天早上六點左右，我房間冷氣口上的廣告板擋板落在我身上，這一下子我就再也睡不著了，心裡盤算著等一下又脫落了怎麼辦，就在我和強風的第N次角力之時，廣告板它往外一跌，朝著無盡蒼穹奔去，喚也喚不回的是我心裡的依依不捨，我的冷氣口開了天窗，迷迷糊糊的又睡著了。
雨滴是大地喚醒我最親切的方式，它既溫柔又狂暴的親吻在我的臉上，這下子我又必須起來奮戰，一台天然的冷氣、一個渾然天成的眺望台。房東讓我找了一片玻璃先擋著，我天真的以為堅硬又透明的玻璃可以讓我享受天光且免於威脅，起碼在三個小時前它是如此的盡責。
現在它破了，無法再忠心的為我守候窗外的流星雨，天馬流星拳般的雨滴夾雜風勢擊中了要害，一分為二是小嘍囉的宿命。我決定棄守這個城堡，倉促狼狽地收拾家當，再見了這個便宜的小雅房！有一天我會回來的，但不會是現在。
馬的逼，我要退租。
看看交大南邊新安路的路樹吧！kansei 的相簿 – 20071006 柯羅莎颱風</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>韋帕颱風</title>
      <link>https://hugo.balduran.cc/post/typhoon/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Sep 2007 14:56:23 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hugo.balduran.cc/post/typhoon/</guid>
      <description>昨天下午就開始下起了雨，氣溫也是不尋常的涼快，晚上離開實驗室就已經可以感受到颱風的存在，強風是新竹的特產，但加上雨水就是颱風的徵兆。
晚間十點多新竹市政府才發佈人事命令，新竹市停止上班上課，上班的人應該很高興，放假薪水照領，上課的人有些應該也很高興，如果他不喜歡上學的話。我卻覺得平白失去十一堂課有些可惜，禮拜二的四節加上下禮拜中秋節的連假，我覺得我損失了上課的權益，到時候趕課程進度苦的是學生阿！
以往戲稱新竹市的颱風假是ktv和百貨公司及電影院的熱門時段，人們總在這樣的天氣出門逛街，躲在建築物理面享受，我今天也是去了大賣場消磨時間，這樣想法的人不少，停車場時時有車進出，中秋節烤肉的用具還是端的滿山高，B&amp;amp;Q特力屋裡也有賣。
雨下了一整天，我的窗外不曾安靜過。
伴隨而來的，可能是停水，之前住竹東，下大雨就停水，因為濁度太高。這次新竹會不會停水？</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Apple Store Taiwan is coming</title>
      <link>https://hugo.balduran.cc/post/apple-store-taiwan-is-coming/</link>
      <pubDate>Wed, 22 Aug 2007 19:58:12 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hugo.balduran.cc/post/apple-store-taiwan-is-coming/</guid>
      <description>The Apple Store
很讓人訝異的，apple taiwan即將推出線上訂購的服務，以往給人鴕鳥心態的AT是不是真的有些變革呢？雖然網頁還在準備中，但國旗都放上了，很讓人期待正式開張啊！
現在買apple電腦的大部份管道還是以經銷商為主，賣的產品內容是固定的，也就是更換硬碟或光碟機會破壞部份的保固。而線上商店出貨的話，可以選擇升級部份組件，例如記憶體大小、硬碟容量等，而這些動作不被視為破壞保固，因為出廠之時即為根據客戶的要求訂製。
前一陣子也發表了新imac，黑眼圈版本，更薄。還有iLife ’08和iWork ’08，但leopard還是沒出現(失望)。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>瘋狂的海灘，微醺的夏夜</title>
      <link>https://hugo.balduran.cc/post/tai-beer-night/</link>
      <pubDate>Tue, 24 Jul 2007 20:08:07 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hugo.balduran.cc/post/tai-beer-night/</guid>
      <description>上禮拜六的活動，在崎頂海水浴場所舉辦的台灣啤酒節，我找了幾位朋友同行，很湊巧的，其中一位有優待票！因此我就免費的進場了(默)。
節目表上滿滿的行程持續到晚上，我六點多才去錯過許多精彩節目，聽說下午有比基尼辣妹比賽，聽到這消息讓我扼腕。不過晚上的現場演唱才是重點，而這也是我來這裡的目的。
憑著入場卷可以領取一杯免費的啤酒，容量約五百，是個醉不倒人也不至於太清醒的份量，儘管如此，海灘上還是有人倒臥在地而勞請保全出動，我喝了一杯多，實在覺得台啤有些苦，不好入口，脹氣的感覺也讓我有些想吐。喝酒的目的是為了high，而不是醉，回家時候還要騎車呢！門口也是警察一堆，醉倒不太好。
沙灘上的演唱開始後擠滿人群，我喜歡走在沙灘上卻不喜歡和人群攪和，雖然辣妹很多，但我還是走遠到堤防上躺下看著天空，天空非常明亮，可以看到遠方的星和海上漁船的燈火，香山地區風車的燈光也是清晰可辨，這樣面海的景色讓人沈靜，尤其搭配背後喧囂的熱音，明顯感受到有一條線分隔了這個白色沙岸，一端是每個夜晚的崎頂，另一端是一年一次熱鬧場面。
結束後有施放煙火，而我在過程中拍最多張照片的居然是這個，而不是代表夏天的辣妹比基尼。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>台灣啤酒節</title>
      <link>https://hugo.balduran.cc/post/e58fb0e781a3e595a4e98592e7af80/</link>
      <pubDate>Thu, 19 Jul 2007 00:03:18 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hugo.balduran.cc/post/e58fb0e781a3e595a4e98592e7af80/</guid>
      <description>臺灣菸酒股份有限公司所舉辦的台灣啤酒節將於週六週日在竹南崎頂海水浴場登場。
說這個活動舉辦多年我是一點都沒聽說過，但是竹南很近阿，所以想要去見識看看，這類型海灘邊舉辦的活動舉凡春吶、海洋音樂季之類我都沒機會去，一方面這時候媒體一定會冠上喀藥之流的罪名，二方面要專程北上南下的有點遠，不太想跑這麼遠人擠人呢。
在新竹的人週末可以去看看囉，不過要成年啊！</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>[魔獸]暴動前夕</title>
      <link>https://hugo.balduran.cc/post/e9ad94e78db8e69ab4e58b95e5898de5a495/</link>
      <pubDate>Sat, 24 Mar 2007 05:27:59 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hugo.balduran.cc/post/e9ad94e78db8e69ab4e58b95e5898de5a495/</guid>
      <description>實在等的太久啦！從禮拜五的凌晨一直延續到禮拜六，最後終於在早上五點的時候開機。
ptt的wow板榮升人氣第一名，我關心伺服器開了沒都是看ptt上的文章，假消息都被噓到爆，然後瞬間消失。玩家聲稱這次的改版不是暴風前夕，而是讓玩家們狂暴的「暴動前夕」，官方網站沒有進一步說明延遲開機的原因，也沒有任何的進度消息，讓玩家苦苦守候，罵聲連連。
早上五點開機，照規定只要賠償多一天的遊戲時間，進入遊戲之後，延遲的狀況非常嚴重。不僅無法進入戰場、無法復活，對話延遲三分鐘以上，流言紛紛傳說這次開機根本還沒維修完畢，遊戲公司只是趕在四個小時的期限內開機，之後再繼續以維護遊戲品質為由關機。
官方網站儲值系統也出現異常，服務品質一整個是差勁。
 趁這時候找UI，所有的UI都需要使用新版。QuestLibrary已經有新版。
詛咒之地有新的任務可以接。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pixnet 痞客邦</title>
      <link>https://hugo.balduran.cc/post/pixnet-e7979ee5aea2e982a6/</link>
      <pubDate>Wed, 21 Mar 2007 09:49:10 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hugo.balduran.cc/post/pixnet-e7979ee5aea2e982a6/</guid>
      <description>PixLog – [公告] PIXNET 中文名 — 痞客邦 :: PIXNET BLOG ::
疑雲消散，pixnet還是原始團隊主持，且對使用者釋出利多，贈送一個月vip，若本身是vip則加送 50%所購買時間，交大學生在學期間免費vip。
中文名稱也正式定為痞客邦，還有個吉祥物痞客狐(又一隻-_-|||)。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>[魔獸] WOW改版準備迎接TBC-燃燒的遠征</title>
      <link>https://hugo.balduran.cc/post/e9ad94e78db8-wowe694b9e78988e6ba96e58299e8bf8ee68ea5tbc-e78783e78792e79a84e981a0e5be81/</link>
      <pubDate>Tue, 20 Mar 2007 14:28:43 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hugo.balduran.cc/post/e9ad94e78db8-wowe694b9e78988e6ba96e58299e8bf8ee68ea5tbc-e78783e78792e79a84e981a0e5be81/</guid>
      <description>從今天凌晨兩點開始關機維修，預計合併伺服器以及更新到2.0.9版，預計維修到 3/23凌晨兩點結束。 4/3將開放資料片TBC燃燒的遠征。
此次改版名為暴風前夕，改版的內容有
 開放新的天賦樹，包括41點的天賦。 新的尋求組隊(LFG)介面，更多選項可以選擇，區域、任務、地下城等等。 新的榮譽系統，戰場物品將需要榮譽值與戰場獎章來購買。 黑暗之門開啟，在詛咒之地的黑暗之門將發生開啟事件。  猜測這次改版是整套硬體也連同更新，以配合資料片TBC的程式，且因為新天賦開放，資料片內容應該也是已經安裝只是未開放而已。伺服器數目合併，能否應付的了資料片一開的玩家潮，等著看好戲吧！
還有個好康活動是在資料片一開的十天內登入，任何玩家都可以獲得十天免費遊戲時間，是任何玩家！試玩帳號也會成為正式帳號。
三天的空閒時間，來聊聊新天賦。德魯伊 (0/41/10)是我會使用的野性天賦，試試看新天賦割碎(芒果!)的強力打臉技，其中培育天性和原始堅韌幾乎沒人會去點，其他都是野性技能大buff。
推薦好站: 艾佛列的魔獸藏寶箱有很多資料可查。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>義務役役期再減兩個月</title>
      <link>https://hugo.balduran.cc/post/military-decrease-time/</link>
      <pubDate>Thu, 15 Mar 2007 15:51:48 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hugo.balduran.cc/post/military-decrease-time/</guid>
      <description>今天陳水扁宣佈的，從七月一日起，役期從現在的一年四個月再減兩個月，改成一年兩個月，並期望達到募兵比例60%的預定目標，這些話從他口中一出，替代役板上人數上看九十，討論的沸沸湯湯。
照法理，義務役減役期的話替代役也會比照辦理，是內政部和國防部的默契，話是從總統口中說出了，但是沒有公文的影子誰也不能保證，這就是之前役期減免的謠言所在，一切的消息來源都是「我朋友」，畫個梅也不能止渴。
但是這些對我都不會有影響啦，都要退了的人，還有甚麼好爭的呢？</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>bof2007</title>
      <link>https://hugo.balduran.cc/post/bof2007/</link>
      <pubDate>Sun, 18 Feb 2007 16:21:56 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hugo.balduran.cc/post/bof2007/</guid>
      <description>2007 台灣網誌青年運動會開催 @ 苦牢之最後一年
我好像完全沒參加過bof耶，osdc也沒參加過。是不是該走出去呢？
—
google logo出現了兩隻小豬，很可愛。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>生與死</title>
      <link>https://hugo.balduran.cc/post/live-death/</link>
      <pubDate>Fri, 09 Feb 2007 15:59:26 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hugo.balduran.cc/post/live-death/</guid>
      <description>今天水果報紙斗大版面報導藝人許瑋倫(要不要尊稱小姐阿？)的葬禮，花了多少頁我沒細心數數，一頁翻過一頁都是同樣的事件到是在我心中留下難以磨滅的「熱炒新聞」印象。
從死亡到今天有一段時間了，同樣過身的兩個名人卻有著不同的報導篇幅，兩相對照的不對稱也已是老調重彈，對現在的年輕人來說，「美女＋藝人」兩種身份可以抓住的目光比起一個當年勇的運動健將多太多了，「車禍」比起自然的病死顯得更加血腥，ok，習以見慣。
這兩則事件對我所造成的影響則是比我被開了一張闖紅燈罰單還要小，紅燈右轉被開闖紅燈我會銘記在心，但是別人的生死幾乎在我心湖不激起漣漪，我是冷血嗎？我想不是。我覺得死亡這件事很奇妙，和遠近親疏或數量及原因都有很大的相關性，熟識的人走了，我會哭，巷口的里長走了，我頂多記得這件事，死亡的人數上百，我會覺得很可怕，當數字大到一種程度，加一減一的邊際效應就減低了，死於災禍讓人覺得惋惜，但自己不會身歷其境感受逝者的痛苦，若是在睡眠中離開，我會覺得那是一種福氣。
會有粉絲為了偶像掉淚，我不會。但我一想到爺爺年事已高，卻不由得縮進棉被隱藏自己的懦弱。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>三隻小豬！</title>
      <link>https://hugo.balduran.cc/post/3pig/</link>
      <pubDate>Sat, 27 Jan 2007 07:11:26 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hugo.balduran.cc/post/3pig/</guid>
      <description>張無忌的家庭BLOG: Hatena Serif
你這個人很「杜正勝」耶！此詞怎解？
 「賀杜公腦殘」七言詩
杜公千古音容在，即便罄竹亦難書；
顛倒台灣著新史，原來是學三小豬。
作者：pol9(阿兔真可愛)
 一切盡在ptt。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>