<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>travel on 說故事給你聽</title>
    <link>https://hugo.balduran.cc/categories/travel/</link>
    <description>Recent content in travel on 說故事給你聽</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Mon, 16 Oct 2017 21:43:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://hugo.balduran.cc/categories/travel/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>香港機場退離境稅</title>
      <link>https://hugo.balduran.cc/post/hkg-departure-tax/</link>
      <pubDate>Mon, 16 Oct 2017 21:43:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hugo.balduran.cc/post/hkg-departure-tax/</guid>
      <description>如果自己單買台北香港的機票，不論是旅行社或是自己網路購票，都包含了一項機場離境稅，120 港幣。
如果台北香港的航班是為了接另外香港發的航班，那有很大機會可以退離境稅。條件很簡單，同日進港又離港，那就可以退稅。例如，早上到達的航班，出機場去市區吃吃喝喝，晚上飛離香港的航班，那這樣就可以退。
退稅櫃台在出境大廳的 E F 櫃檯中間，其實就是出境大廳的正中央，非常好找。備好
 電子機票文件 進港航班登機證 離港航班登機證  讓工作人員影印之後，就會退還 120 港幣現金。同時登機證上會蓋上一個章表示退稅完成。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Award Wallet</title>
      <link>https://hugo.balduran.cc/post/award-wallet/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Jul 2017 01:40:03 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hugo.balduran.cc/post/award-wallet/</guid>
      <description>要玩點數，通常不會只有玩航空哩程，飯店也是一個大項目，多個計畫全都註冊的話，要管理紀錄也是一個費時。
Award Wallet 是個幫助管理各個點數計畫的網站，也有 App，帳號密碼可以選擇不存在遠端伺服器上。可以直接看到會員等級與哩程總數，也有貼心提示即將過期的哩程。
如果常常在美國網購的話，有玩 rebate也有支援。
如果第一次註冊，可以使用我的 upgrade coupon free-lvvrtv，升級到 AwardWallet Plus，以個人使用來說，其實不太需要花錢升級。FAQ 21 有詳細的說明關於帳號等級的差異。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Argentina visa fee increase</title>
      <link>https://hugo.balduran.cc/post/argentina-visa-fee-increase/</link>
      <pubDate>Thu, 24 Nov 2016 10:15:38 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hugo.balduran.cc/post/argentina-visa-fee-increase/</guid>
      <description>阿根廷的簽證費用大漲價，從 120 美金漲到 250 美金，之前 申辦算是小確幸了。
 根據阿根廷第1111/2016號法之最新規定，領事規費將自2016年11月1日起全球同步調整，敬請注意。
  ·商業文件認證費（LEGALIZACIONES或VISTO）：200美元(約新台幣6,360元)
  ·旅遊簽證費（Certificado/Permiso de viaje）：250美元(約新台幣7,950元)
  ＊上述費用仍以本辦事處採用的匯率折算成新台幣後，再到指定銀行繳納。
  阿根廷商務文化辦事處 啟
 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>App for traveling</title>
      <link>https://hugo.balduran.cc/post/app-for-traveling/</link>
      <pubDate>Fri, 03 Jun 2016 19:42:47 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hugo.balduran.cc/post/app-for-traveling/</guid>
      <description>旅行好用 APP
無關乎是自助旅行或是商務出差，旅行總是到達一個陌生的地方，有些手機 app 可以幫上大忙。
  Map
 Google Map，地圖不用說，一定是第一個需要的，早期 Google Map 需要網路，不過也會 cache你瀏覽過的區域，現在他還提供了離線區域的功能，可以先下載好特定區域的地圖。 maps.me 離線地圖，我最常用的離線地圖，時常更新。    Tripadvisor 住宿，景點，都有豐富的資料，各種語言都有，網友的評價都值得參考，透過 Tripadvisor 預定的房間有時候有便宜一點點。
  查機票
 Skyscanner 這個應該不用多解釋，可以先查一下了解價格帶 Kayak 如果是美洲的機票和住宿，Kayak 有機會出現不錯的價格 ITA Matrix 查路線和航空公司組合，最強規劃引擎，沒有之一，有機會發現多一個轉機點但票價便宜很多的路線。    行程管理
 Tripit，老牌的，資料很多都要自己 keyin，但可以寫很多詳盡的註記，如果習慣自己用 excel 也是不錯的替代方法。 tripcase 最好用的功能是將訂位代碼自動帶入班機資訊，有時候訂位代碼會有一個隱藏的訂位代碼，tripcase 可以顯示出隱藏的這一個。 CheckMyTrip 功能跟 tripcase 一樣。    匯率轉換
 XE Currency Converter 算是最有名的匯率轉換 app Currency Converter 我自己覺得也滿方便直覺的 App，直接輸入數字就可以    網路電話</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bolivia visa 玻利維亞簽證流程</title>
      <link>https://hugo.balduran.cc/post/bolivia-visa/</link>
      <pubDate>Tue, 08 Mar 2016 04:29:58 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hugo.balduran.cc/post/bolivia-visa/</guid>
      <description>玻利維亞的簽證申請一直是背包客棧上的熱門討論項目，因為真的不太好辦，不過現在制度改了，對台灣的背包客來說，已經很容易了。
前人分享的黃皮書、良民證都不需要了，只要上網填好資料並且印出來簽名。
首先，台灣沒有玻利維亞的大使館或是辦事處，所以，不用想在台灣辦理了，一定都是出發後才辦理。
然後，如果不想多花時間停留辦理，現在也有落地簽，九十美金，機場直接申請。
熱門的申請地點有 cusco 和 puno，因為秘魯對台灣免簽，最保險的方法就是先去秘魯玩，申請完後再過境到玻利維亞。據說阿根廷的布宜諾斯艾利斯和 salta 也是申請的到。
  先到 https://portalmre.rree.gob.bo/formvisas/ 填寫資料。
  國籍請選 PEOPLES REP. OF CHINA INCLUDING TAIWAN （因為玻國承認一個中國，對這個選項只能低頭了）
  輸入 email 後請不要關閉視窗，會收到一個驗證碼，請在原本申請的視窗輸入（一氣呵成啊）
  上傳護照影本，照片，銀行資料（手機拍信用卡正面即可），玻國住宿訂房紀錄，填完會得到一組編號和表格PDF，要把表格印出來並簽名。
  線上申請後十五天內要到領事館提交，所以不用太早在台灣申請，表格印出來後帶著護照正本影本和表格前往領事館吧。
  我是在 cusco 申請的，地址是 Oswaldo Baca 101, Cusco, Peru，在巷子內，不好找，下午開到 3:30pm，最好早上就去辦理。
把表格和護照正本影本交給領事館人員後，會得到一張印有帳號的小紙條，這時候可以先去繳費，目前費用是 30美金，繳完費後把銀行給的收據交還給領事館人員，接下來就只剩下等待了。  基本上當天交件當天會拿到，等待時間不一定。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>南美 ABC 三國簽證</title>
      <link>https://hugo.balduran.cc/post/south-america-visa/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Feb 2016 22:25:03 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hugo.balduran.cc/post/south-america-visa/</guid>
      <description>ABC 三國也就是阿根廷 Argentina，巴西 Brazil 和智利 Chile，都是南美洲上國土遼闊的大國。
#Argentina 阿根廷 阿根廷簽證所需要的證件有
 台灣護照正本與影本，正本當場驗退 阿根廷旅遊許可證申請書，所有文字皆大寫，電腦上打好再印出來簽名會比較清楚 兩吋正面照兩張，照片一定要清楚明亮，不合規格的會請你補交 阿根廷來回機票或訂位紀錄 財力證明，可用存摺正本 + 封面及三個月交易明細影本，正本當場驗退。或是用信用卡帳單正本加影本。 旅遊行程與訂房紀錄，寫明詳細的日期時間與打算遊玩的城市，包含怎麼進出阿根廷這個國家，走陸路還是空路，訂房的話先訂可以取消的房間比較好，等簽證下來再改比較便宜的住宿。  阿根廷駐台商務文化辦事處在世貿旁邊的國貿大樓，地址 台北市信義區基隆路一段333號國貿大樓15樓 1512室。只有早上 9AM ~ 12AM 有收件，最好本人親自送件，尤其是自助旅行，一定是要本人送件，辦事處人員會和你面談、討論行程，確認你已經有所準備才可能通過。
文件和面談都過關之後，需要到樓下兆豐銀行繳費，費用是 120 美金，台幣現金依匯率變動。之後三天到取件，會拿到一張簽證紙。
#Brazil 巴西 在台灣辦理巴西簽證真的是超麻煩的。
 首先要在 https://scedv.serpro.gov.br/ 上面註冊，選 VISA REQUEST，輸入姓名，這時候一定要填和護照上一模一樣的姓名，父母親名字也要填，不要填 UNKNOWN。自助旅行的話，巴西聯絡人資料就留飯店的地址電話，填完之後送出會得到一組文件編號，並且印出申請表。  網站填完申請之後，還需要上傳電子檔，諸如照片、簽名、電子機票、住房預約，要準備紙本的部分都需要一份電子檔案上傳。
需要準備的紙本文件有  台灣護照正本與影本，正本會收走，上面會貼visa sticker(但還是不承認台灣) 簽證申請表，第一步印出的申請表 六個月內白底彩色照片，不能和護照上的相同，貼在申請表上。 來回電子機票或訂位紀錄 財力證明，可用存摺正本影本或是三個月的薪資單 英文在職證明，這個比較麻煩，還在職的話和人資申請，如果是學校學生的話就是在學證明，如果剛好待業，那英文存款證明要有五十萬以上 邀請函，如果是自助旅行可以用飯店訂房確認信 台灣身分證影本   準備好紙本文件之後，要記得上傳到 https://scedv.serpro.gov.br/，另外要額外上傳簽名和照片，尺寸都要調整到規定的大小，收件人員會逐一確認電子檔和紙本相符  巴西駐台商務辦事處的地點在芝山站附近，窗口不多，只在早上收件，承辦人員很愛刁難，所以我會建議筆電帶著，如果電子檔案有缺，可以馬上解決問題。可以的話多被一份紙本，當承辦人員在清點文件的時候會蓋章，如果檢查到一半發現有缺件，對方會要求你補件，這時已經蓋過章的文件對方有理由不收，會請你改天再來。
聽起來很麻煩吧，這就是偉大的巴西駐台商務辦事處。
文件都ＯＫ之後，需要到附近的台灣銀行繳費，有專用窗口，繳完費後再交回收據，五天後可以來拿護照，上面會貼有簽證貼紙。
#Chile 智利 2016年一月一號之後免簽，所以現在沒有這個煩惱。
以上，還是巴西最麻煩。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>FFP tips</title>
      <link>https://hugo.balduran.cc/post/ffp-tips/</link>
      <pubDate>Thu, 10 Dec 2015 20:00:05 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hugo.balduran.cc/post/ffp-tips/</guid>
      <description>FFP (frequent-flyer program) 最大化效益
  挑一個適合自己的計畫，專注在此 如果每次購買機票都是挑選最便宜的票面價格，那很難專注累積哩程在同一家。甚至，購買的機票艙等根本沒法累積。挑一個自己常常搭的航空公司是一個不錯的開始，不過在台灣，我不會勸你這樣做。
  決定主攻路線 哩程計畫有兩個主要目的，一個是兌換免費機票，另一個是取得高階會籍，要先想要自己要的是什麼，容易保籍的兌換表格通常不會太好，容易兌換的也不容易拿到高階會員資格。 在決定要專攻哪家常客計畫的時候，就要先想好自己是要哪個路線。常常旅行的話，擁有高階會員資格的福利比較實際，優先登機與報到、比較高的機會升等或是機場貴賓室等等，實際使用的到的服務比獎勵機票更有感。
  不是只有搭飛機有哩程 應該很多人都知道，信用卡紅利點數可以兌換航空公司哩程，但其實，還有很多消費方式可以累積。租車，旅遊訂房都可以累積，這方面就各家航空公司各有不同做法。
  注意哩程過期 亞洲系的航空公司哩程都有過期的設計，兩年或三年是常有的事。美系的航空公司哩程往往有滾動式延長過期時效，或是終生不過期。滾動式的設計有個好處，偶爾買個點數就可以延長效期。
  計算正確的票價 機票的票價並不是只單看票面價，還包含了可以獲得的哩程數，稍微計算一下航線長度與艙等，可以幫助你判斷機票該不該買。
  獎勵機票，先設定目標 通常 331天之前就可以訂獎勵機票，越早訂越有機會訂到高艙等，畢竟物以稀為貴。
  航空聯盟 航空聯盟也是眾所皆知，三大聯盟，星空、寰宇和天合。在台灣，長榮是星空聯盟，華航是天合聯盟，國泰是寰宇一家。常常搭長榮的話就可以挑一個同為星空聯盟的哩程計畫累積。 同一個聯盟的兌換標準不一定一樣，如果是星空聯盟，亞洲美國長程線以 ANA 兌換比較划算，不過要加稅金，是比較麻煩的地方。
  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>機票訂票系統的運作</title>
      <link>https://hugo.balduran.cc/post/crs/</link>
      <pubDate>Sun, 11 Oct 2015 21:03:30 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hugo.balduran.cc/post/crs/</guid>
      <description>CRS 原為航空公司開發的訂票系統，後來被各大旅行社所使用，早些年跟旅行社訂行程或是機票，就是讓旅行社的員工操作 CSR，輸入姓名、護照號碼等等，並取得訂位記錄代號 PNR 。通常這時候旅行社想要盡快促成這筆交易，會告訴消費者現在機位很滿，兩三天內要開票，請盡快匯款。
美系航空的 CRS 代表系統有 Sabre 和 Apollo，其他國際航空則有 Amadeus, Galileo 和 Abacus。
Abacus，主力市場在亞太區，總公司在新加坡，使用此系統的有長榮、華航、國泰、馬航、新航、全日空等，在台灣旅行業，也是市佔率最高的
Amadeus，主力市場在歐洲，總公司在西班牙馬德里，使用此系統的有法航，漢莎、西班牙航空
Galileo 和 Apollo，Galileo主要負責歐洲亞洲地區，總公司在芝加哥，Apollo則是負責北美地區，使用此系統的有聯航，英航，荷航，加航
[Sabre]，AA 美國航空子公司，與 Abacus為合作聯盟 [Sabre]: http://www.sabre.com
CRS 演變至今，已經經由商業上的合併或技術合作，成為了 GDS (Global Distribution System)，除了可以訂機票之外，還可以訂飯店、郵輪或火車</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>信用卡旅平險</title>
      <link>https://hugo.balduran.cc/post/travel-insurance-by-credit-card/</link>
      <pubDate>Tue, 04 Aug 2015 03:29:01 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hugo.balduran.cc/post/travel-insurance-by-credit-card/</guid>
      <description>信用卡刷卡旅遊最重要的兩個險，海外全程意外險與傷害醫療險，
大多數的廣告都會強調旅遊平安險，但是旅平險有分全程或是只保交通工具搭乘期間，如果刷卡買機票的時候沒有全程保障或是保額太低，還是建議自行加買。
記住！千萬不要在機場買，事前就要先準備好了。
保險要點 幾個重點要注意。
  保險人對象
  延誤的地點判定 特別要注意的是 國泰旅平險，有些背包客部落客分享了不方便的經驗
  消費時間點，實支實付？還是有班機延誤證明即可？
  行李延誤，回國算不算？
  改降機場
  行李被偷，現金不算，機場被偷不算
  財物失竊，需當天報案，需有報案證明
  行李損害
  表格整理 從表格可以看出，大多是只有世界無限卡等頂級卡才有全程旅平，某些主打飛航優惠的商務卡也有提供，一般大眾擁有的御璽、鈦金、白金卡則是連傷害醫療都很少，可以這麼說，如果出國旅遊刷卡買機票，還是用高等卡比較實在。
全程旅平險推薦的有華南旅鑽卡(商務御璽與頂級卡)，聯邦旅遊白金，一銀商務鈦金，台新白金卡以上。儘管如此，還是建議自行另外加保。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>離開北京 回家的路在心上</title>
      <link>https://hugo.balduran.cc/post/e7acace4ba94e5a4a9-e59b9ee5aeb6e79a84e8b7afe59ca8e5bf83e4b88a/</link>
      <pubDate>Thu, 19 Aug 2010 18:23:59 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hugo.balduran.cc/post/e7acace4ba94e5a4a9-e59b9ee5aeb6e79a84e8b7afe59ca8e5bf83e4b88a/</guid>
      <description>其實還滿想多待幾天的，我覺得還看不夠這古老的城市，事事都帶著新鮮。
回程最有趣的事情莫過於沒有經由空橋上飛機，而是由車子開到飛機旁自行爬樓梯上去，有種搭乘「專機」的感覺，可惜我沒有回頭招手啊（白爛招）
我喜歡夜晚在空中，往下望，猜測著這個那個光點是哪裡？我家在哪個方位呢？</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>北京  一個人遊蕩</title>
      <link>https://hugo.balduran.cc/post/e58c97e4baac-e4b880e5808be4babae9818ae895a9/</link>
      <pubDate>Sun, 15 Aug 2010 19:00:23 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hugo.balduran.cc/post/e58c97e4baac-e4b880e5808be4babae9818ae895a9/</guid>
      <description>如果有再一次，我一定會選擇自由行，當人們都在逛秀水市場的時候，我和一個團友跑去周圍的街道走走，當人們都跑去看功夫秀的時候，我選擇一個人坐公車看看這個城市，其實還滿有趣的，懷抱著到了再說的心態，就隨意搭上下一班到站。雖然很晚才回到飯店，但這是專屬我一個人的回憶。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>北京 run up! 長城</title>
      <link>https://hugo.balduran.cc/post/e58c97e4baac-run-up-e995b7e59f8e/</link>
      <pubDate>Mon, 26 Jul 2010 15:01:02 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hugo.balduran.cc/post/e58c97e4baac-run-up-e995b7e59f8e/</guid>
      <description>如果不是大陸地陪為了讓我們這群肥羊入了他們的口，帶我們去那什麼奇怪的工廠，我想我一定可以爬到長城最上面，就差那一點時間又要趕行程，一大遺憾啊~</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>北京  灰濛濛的天空</title>
      <link>https://hugo.balduran.cc/post/e58c97e4baac-e781b0e6bf9be6bf9be79a84e5a4a9e7a9ba/</link>
      <pubDate>Tue, 20 Jul 2010 05:23:12 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hugo.balduran.cc/post/e58c97e4baac-e781b0e6bf9be6bf9be79a84e5a4a9e7a9ba/</guid>
      <description>總是灰色的天空，數不盡的沙塵在其中，看不到藍色的天空，也看不清遠處的屋宅。
天安門一路進故宮，這條路線滿滿都是人，不只是國外遊客，就是大陸各省的旅行團也是一群一群地錯落，這裡好像是個劇院中屏幕之前的舞台，建築是穩當當的站著，卻和腳下的人們不搭嘎，舞台的背景與場上的演員是兩個世界。
這天下起了大雨，敢說是北京難得的雨，也難得的大，地陪都說沒見過呢。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>去北京，走吧走吧</title>
      <link>https://hugo.balduran.cc/post/e58ebbe58c97e4baacefbc8ce8b5b0e590a7e8b5b0e590a7/</link>
      <pubDate>Sun, 18 Jul 2010 19:10:37 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hugo.balduran.cc/post/e58ebbe58c97e4baacefbc8ce8b5b0e590a7e8b5b0e590a7/</guid>
      <description>在很偶然地情況下，和同學報了北京的行程，雖然一開始我顯得沒什麼興趣，但那其實是因為我很少表現出非常期待的樣子。
旅行社很兩光，名字是順怡。
第一天基本上就是坐飛機，飛啊飛啊飛啊飛，我除了被閃光閃之外沒什麼好埋怨的 (:p)
同團的還有可愛的老先生老太太，被老公放鳥只好自己來的姐姐，一家大小一起旅行團，小夫妻甜甜蜜蜜逗陣行。
喔對了，我最年輕。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>台南美食自由行</title>
      <link>https://hugo.balduran.cc/post/e58fb0e58d97e7be8ee9a39fe887aae794b1e8a18c/</link>
      <pubDate>Tue, 08 Sep 2009 07:01:02 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hugo.balduran.cc/post/e58fb0e58d97e7be8ee9a39fe887aae794b1e8a18c/</guid>
      <description>從五六月說說說說到現在才成行的台南美食兩日遊，從十一人變成九人再減為七人，要約好一個公同的時間真的好難。幸好的是，在開學日前做個最後的假期出遊，既讓人盡情放縱，又可以享受不那麼毒辣的陽光。而台南的天氣也非常配合，在我走下公車踏上台南市道路的時候，它 下 雨 了。
這場臨時雨完全打亂了我們的行程，先避雨再說，旅館checkin之後，又來個小小的放晴，再來個小小的陣雨，天啊，去年的台南印象讓我覺得這是個陽光普照的城市啊。但不管怎麼樣的天氣，都不會阻擋我們吃美食的心！
   
這裡真是個廟宇無敵多的地方，大天后宮裡面也太多神祇了，一次包辦全部神明的業務嗎？裡面有月老祠，我還真想去拜一拜。
台灣文學館是我們假裝氣質的地方，其實裡面的內容很值得細細品味，但我只在裡面瘋狂拍照。
樹屋也是一個很受歡迎的點，我很久以前就聽過其名，一直沒機會現場一看。這邊的場景好多，很適合拍照，但也很難拍得好，樹根錯雜，整理畫面有點難。
   
晚上當然是要去花園夜市了，果然是全台最大的夜市，先在外圈買東西填肚子，裡面逛累了，走出來還可以繼續吃，喔！好吃的麻辣鴨血。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>菊島東西南北遊</title>
      <link>https://hugo.balduran.cc/post/e88f8ae5b3b6e69db1e8a5bfe58d97e58c97e9818a/</link>
      <pubDate>Wed, 02 Sep 2009 17:33:05 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hugo.balduran.cc/post/e88f8ae5b3b6e69db1e8a5bfe58d97e58c97e9818a/</guid>
      <description>因緣際會地跟了大學同學開的團去澎湖玩，一行六個人的小型半自助旅行，其中的五人中我只認識我同學一個而已XD
幸運的是一路上受到其他人的幫助，前一晚借住宿，三天的行程安排，我什麼都沒準備就這樣享受了三天的歡樂時光，就是坐船晃啊晃的也都讓我開心。

至於遊玩行程就不依照時間軸來紀錄了。
    
往西一直走，從馬公騎203到西嶼，一路到西嶼的最尾端看夕陽，很青春吧，中間經過的風車地，跨海大橋，易家仙人掌冰，大菓葉玄武岩，西嶼東臺，西嶼西臺，漁翁島燈塔，是滿滿的西嶼風情，中間還有去吃赫赫有名的清心飲食店，店員都穿著清心福全冷飲站的制服耶，然後海產都超好吃的，不過我對拍食物沒有啥興趣，吃就對了！
西嶼東西臺上的解說文字說明了時代背景下的砲臺歷史，原來我們穿梭其中的古堡是清代的產物，我還正納悶這軍營的動線是誰設計的呢？了解了彈藥的運輸方式之後就恍然大悟了，這邊的遊客不多，坐在上面配合四點後的陽光灑在身上卻很舒服，站起身來還可以看到外海呢！
燈塔邊滿是等待夕陽的遊客們，可惜天空不清澈，沒有美麗的霞紅，這不減年輕人的興致，大喊著「日落萬歲」，很巧地，認識的學妹是其中之一。回途的路上，只有一邊有路燈，人車甚少。
     
往南走去是七美望安虎井桶盤之旅，標準的南海行程，七美當然是一定要去看雙心石滬，而且走下去體驗一番，水很清涼，顏色呈現一種詭異的美感，推起的石頭上長滿石壺，魚兒悠游其中，不知道牠們是否知道自己已是囊中物，又或者這裡已是樂園，不再有捕魚的功能。
望安是個一開始失望的島嶼，在看完綠蠵龜的介紹後，花宅古厝的陳舊讓我覺得這一趟來對了，船縮在頹圮的壁垣中努力想像當初的樣貌，我還在其中一家找到一個階梯可以上到二樓，踩上屋頂向下張望有一種居高臨下俯視天下的暢快。小巷中也充滿驚奇，值得慢慢取景，桂花巷裡末端的海平面是可以追尋的終點。
虎井實在太小，停留的時間很短，桶盤則是在外圈繞一下，讓大家看一看玄武岩石柱的壯麗。附帶一提，慎選海上牧場的店家啊，牡蠣吃到飽讓我不是很爽快。

年輕人衝日出是理所當然，但是我是年輕人嗎？菓葉觀日樓不只有我們六人，還有其他人陪著我們等待日出。
    
往北行就是親水的吉貝，香蕉船、水上摩托車和浮潛都是親水的活動，自然不會留下任何照片，如果有蛙眼一台就好了。
    
如果要算的話，夜照小管算是往北吧，從沙港出海不知道航向何方，一趟行程可以吃到小管生魚片、小管沙拉和小管麵，新鮮的生魚片滋味真的好，意想不到的滑順。
馬公市區閒晃的時光就不多述了，是瞎拼時間。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>墾丁的沙灘與陽光</title>
      <link>https://hugo.balduran.cc/post/e5a2bee4b881e79a84e6b299e78198e88887e999bde58589/</link>
      <pubDate>Mon, 24 Aug 2009 03:15:06 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hugo.balduran.cc/post/e5a2bee4b881e79a84e6b299e78198e88887e999bde58589/</guid>
      <description>口試完之後玩得瘋，儘管論文還沒完成，還是跑去墾丁玩一趟，三天兩夜自由行。
半夜搭乘國光夜車，約莫四小時就到達高雄，半夜裡，黑漆漆的天空，下了車不知道要往哪裡走，就這樣搭上了計程車，在早上七點的時候到達墾丁，這麼早，能做什麼呢？店家都沒開，租了機車，開始往民宿前進放行李。
忘了是怎麼開始，沒花多少時間休息就直接出發，先前往恆春，看看這個電影「海角七號」裡出現一景的拍攝地點，阿嘉的家，郵局，西門，都停留了，而我們也發現，在我們找到景點之後往往會出現另一群遊客，好像我們自己是個帶來觀光客的強力導遊。

若說恆春有什麼好玩的倒是沒有，但感受一下這裡的陽光與空氣，還有空氣中閒適的味道，加上市場的喧鬧和錯綜複雜的街道，我們爬上城牆品嚐一下整個恆春古城的風味。
出了城牆，不遠處是出火，是從地底冒出的天然瓦斯，那兒很熱，熱的我只想躲在蔭下。
實在太熱了，我們必須從機車啪啪走的行程中增加一點涼意，於是前往海生館，在一路上都不支道友沒有走錯的驚心動魄中，還是到達了目的地，至於迴轉了幾次，我也不記得啦。
海生館很讚啊，超多可以看的(其實是超多可以拍的)，又可以吹冷氣，不錯的點，不過我相機拍到沒電，就收起來了。後續還有去白沙灣—友子和阿嘉擁抱的地方，一個漁港—送信的一景，還有去貓鼻頭，迎接夕陽，然後持續地尋找回民宿的路。晚上，墾丁大街沒啥好描述的，就是人多到爆。
第二天的早上是浮潛行程，一樣，沒圖。我們浮潛的地點是在後壁湖，其實前一天就有騎車經過了，那兒都是岩岸，天氣也不是非常好，浪很大，帶有一絲絲雨滴，所以我們玩的香蕉船就不把人甩下水了，然而乘風破浪的感覺又是截然不同，乘著香蕉船在浪頭起伏，讓我有騎馬的感受 XDD，浮潛看到的景象就不說了，因為說了也看不到。
中午吃有名的阿利海產，一致推崇涼拌的洋蔥最好吃，清爽又甜，其他的海鮮類也很好，只是洋蔥不愧為恆春三寶，可惜沒有帶幾顆回來，我姐知道以後就罵我笨 &amp;gt;_
鵝鑾鼻，這當然是另一個要去的點，下午打算往東行，可是天空不作美，天色不好，雲層太厚，這時候我們還沒發現將來的雨勢，還是開心地在計畫鵝鑾鼻之後要去玩 Go Kart，我們也確實在小雨中玩到了，然後，我撞到護欄了 T_T
雨下得太大，躲在民宿聊天談心，變成了第二天晚上的主要活動了。
至於第三天，躲在南灣感受一下最後的沙灘和陽光，準備啟程歸途，還真是想不到，三天的行程很快就結束，第三天我主要是用底片在拍，還沒拿去沖洗呢。回來的時候看著窗外的海，真想在多玩一點。
剛好我們搭的高鐵是當天 8/3 轉轍器正要出包的前幾班，所以只延誤了一點時間回到新竹，看新聞說，更晚一點的班次取消或是延誤得很嚴重，如果在晚一點搭車，大概回到新竹就是 8/4 了吧。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>BBC worldwide buys Lonely Planet</title>
      <link>https://hugo.balduran.cc/post/bbc-worldwide-buys-lonely-planet/</link>
      <pubDate>Tue, 02 Oct 2007 06:21:41 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hugo.balduran.cc/post/bbc-worldwide-buys-lonely-planet/</guid>
      <description>paidContent:UK – Covering UK’s Digital Media Economy – BBC Worldwide Buys Travel Guide Company Lonely Planet
注意到這個小新聞不是因為 BBC worldwide，而是 Lonely Planet。書店旅遊書的部份一定看的到這家的旅遊指南，簡單的 LP標誌和地名就是他一致的風格，各本書不同的封面一定是選擇最有代表性的照片。台灣的封面是一條龍，應該是廟宇屋頂上的裝飾吧。
LP有自己的製作的節目，詳見LonelyPlanet.tv – Lonely Planet Goes the YouTube Route與lonelyplanet.tv，猜測這些數位內容是此次併購的重點。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>