<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>typhoon on 說故事給你聽</title>
    <link>https://hugo.balduran.cc/tags/typhoon/</link>
    <description>Recent content in typhoon on 說故事給你聽</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sun, 28 Sep 2008 20:43:07 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://hugo.balduran.cc/tags/typhoon/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>颱風天吃泡麵</title>
      <link>https://hugo.balduran.cc/post/typhoon-day/</link>
      <pubDate>Sun, 28 Sep 2008 20:43:07 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hugo.balduran.cc/post/typhoon-day/</guid>
      <description>首先說明我並不常吃泡麵，也不會非常喜愛，拿泡麵來當省錢的工具更是我不可能會做的事。
但是！但是！這個薔蜜颱風實在太囂張了，風呼呼吹得跟鬼叫一樣，就算交大校內不見人蹤，只要到女二全家摩斯、十三舍全家、二餐小七，就會看到很多落難的學生和我一樣，出來找便利商店的東西，這時候，貨架上也是空空如也。
上次中秋節的颱風是早有準備，乾糧和飲料是老早就去愛買準備，就算是中秋當天我還是照樣去買材料烤肉啊啊啊啊！這次失策，以為會從南台灣掃過，完全沒預料到風雨如此強，工三的門被吹壞了，牆上的海報散落一地，正門入口也用沙發椅架住，不然風吹啊吹的關不起來。
行政大樓有一台販賣機被吹歪了，也是奇景，校園內到處散布的小樹枝就不用說了，隨處可見橫臥的枝條。
風很大，雨不大，這種風速騎車會出事，我想也沒店家會開門營業的，只好吃著泡麵充飢了。
當然這場在中壢的音樂會是不可能如期舉行啦！</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>中秋颱風夜晚</title>
      <link>https://hugo.balduran.cc/post/typhoon_moon_festival/</link>
      <pubDate>Sun, 14 Sep 2008 16:36:49 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hugo.balduran.cc/post/typhoon_moon_festival/</guid>
      <description>因為辛樂克颱風的到來，這個週末的中秋假期是泡湯了，從週五晚間的風雨持續到現在，可以破記錄了吧。
辛樂克移動的速度非常慢，龜速到一種行人都走得比它快的地步，所以原本是強颱的辛樂克，在還沒越過中央山脈之前，就因為駝步慢慢減弱，已經消散到輕颱了。
風雨很大，雨像是電影裡的灑水器般落下，沒穿雨衣只撐傘，只怕下半身都淋濕了吧。在這樣的惡劣天候下，仍澆不熄一群宅宅們想要烤肉的火熱衝動，衝一發，是我們的信念。
兩個人騎著車去大潤發採買，四盒肉，七折，七根丸子，加送兩根，金針菇加信鮑菇，黑橋蒜味香腸，三罐飲料，烤肉架烤肉醬錫箔紙，總共花了一千一上下。
原本選定的地點在操場司令台，不過風實在太大，只好另覓地點，索性在社窩旁邊的小陽台吧，某個念大學念很久的傢伙提議。從決定到買好材料，大概也花了一個半小時。
外頭的風還是刮著，樹影搖晃得厲害，雨也傾洩而下，打得雨棚叮咚作響。五個男生的烤肉最後增加到八人，果然是宅宅們聚在一起取暖啊 :p
啊~~我是瘋子。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>風雨告急</title>
      <link>https://hugo.balduran.cc/post/hate-typhoon/</link>
      <pubDate>Sat, 06 Oct 2007 07:45:31 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hugo.balduran.cc/post/hate-typhoon/</guid>
      <description>科科颱風威力強勁，首次讓我嚐到了颱風天一定要小心的滋味。
昨天一陣一陣的風雨和今天相比簡直是不值一晒，小兒科地和國小躲避球一樣沒有威力。今天早上六點左右，我房間冷氣口上的廣告板擋板落在我身上，這一下子我就再也睡不著了，心裡盤算著等一下又脫落了怎麼辦，就在我和強風的第N次角力之時，廣告板它往外一跌，朝著無盡蒼穹奔去，喚也喚不回的是我心裡的依依不捨，我的冷氣口開了天窗，迷迷糊糊的又睡著了。
雨滴是大地喚醒我最親切的方式，它既溫柔又狂暴的親吻在我的臉上，這下子我又必須起來奮戰，一台天然的冷氣、一個渾然天成的眺望台。房東讓我找了一片玻璃先擋著，我天真的以為堅硬又透明的玻璃可以讓我享受天光且免於威脅，起碼在三個小時前它是如此的盡責。
現在它破了，無法再忠心的為我守候窗外的流星雨，天馬流星拳般的雨滴夾雜風勢擊中了要害，一分為二是小嘍囉的宿命。我決定棄守這個城堡，倉促狼狽地收拾家當，再見了這個便宜的小雅房！有一天我會回來的，但不會是現在。
馬的逼，我要退租。
看看交大南邊新安路的路樹吧！kansei 的相簿 – 20071006 柯羅莎颱風</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>韋帕颱風</title>
      <link>https://hugo.balduran.cc/post/typhoon/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Sep 2007 14:56:23 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hugo.balduran.cc/post/typhoon/</guid>
      <description>昨天下午就開始下起了雨，氣溫也是不尋常的涼快，晚上離開實驗室就已經可以感受到颱風的存在，強風是新竹的特產，但加上雨水就是颱風的徵兆。
晚間十點多新竹市政府才發佈人事命令，新竹市停止上班上課，上班的人應該很高興，放假薪水照領，上課的人有些應該也很高興，如果他不喜歡上學的話。我卻覺得平白失去十一堂課有些可惜，禮拜二的四節加上下禮拜中秋節的連假，我覺得我損失了上課的權益，到時候趕課程進度苦的是學生阿！
以往戲稱新竹市的颱風假是ktv和百貨公司及電影院的熱門時段，人們總在這樣的天氣出門逛街，躲在建築物理面享受，我今天也是去了大賣場消磨時間，這樣想法的人不少，停車場時時有車進出，中秋節烤肉的用具還是端的滿山高，B&amp;amp;Q特力屋裡也有賣。
雨下了一整天，我的窗外不曾安靜過。
伴隨而來的，可能是停水，之前住竹東，下大雨就停水，因為濁度太高。這次新竹會不會停水？</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>