<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>creditcard on 說故事給你聽</title>
    <link>https://hugo.balduran.cc/categories/creditcard/</link>
    <description>Recent content in creditcard on 說故事給你聽</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Thu, 04 Jan 2018 23:41:01 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://hugo.balduran.cc/categories/creditcard/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>電子發票支援信用卡載具</title>
      <link>https://hugo.balduran.cc/post/e-invoice-with-creditcard/</link>
      <pubDate>Thu, 04 Jan 2018 23:41:01 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hugo.balduran.cc/post/e-invoice-with-creditcard/</guid>
      <description>電子發票 推行也有兩三年了，雖然藍圖與目標立意良好，但現實生活中還是很多人會印出那薄薄的一張感熱紙。行政院研擬增加信用卡作為載具也是拖了一陣子，現在已經全面上線，信用卡載具已經可以在電子發票整合服務平台設定了。
目前看來最輕鬆的使用情境，就是只使用手機條碼而不使用自然人憑證。手機條碼和自然人憑證都是最高層級的共通性載具，所有其他的載具都可以歸戶到共通性載具上，但這歸戶的設定一連結下去，被歸戶的載具就不能再連結。
例如，悠遊卡歸戶到手機條碼之後，再把手機條碼歸戶到自然人憑證，這時候就無法再新增其他悠遊卡到手機條碼。從數學上來看，就是綁定的節點無法再更改，這當然大大的影響了彈性。
也許有人就這樣綁定了但無法解除歸戶，電子發票整合服務平台也是很好笑，沒有足夠的說明網頁解釋如何排除錯誤，但在手機條碼的歸戶頁面有這樣一行說明。
若使用IE瀏覽器無法正常顯示已歸戶之載具列表或未出現「無符合條件資料」文字，請將IE瀏覽器更新至最新版本，於「工具&amp;gt;相容信檢視設定」將「nat.gov.tw」新增至「相容性檢視的網站列表」，並於「工具&amp;gt;網際網路選項&amp;gt;進階」選擇「重設」後點選「確定」按鈕。 重點就是設定「相容性檢視設定」需要增加 nat.gov.tw，信任網站要加入https://einvoice.nat.gov.tw/</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>中信 ANA 極致卡上市</title>
      <link>https://hugo.balduran.cc/post/ctbc-ana-eternity/</link>
      <pubDate>Fri, 03 Mar 2017 02:48:51 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hugo.balduran.cc/post/ctbc-ana-eternity/</guid>
      <description>中信 ANA 聯名卡系列的最高級卡片，JCB 極緻卡終於在昨天亮相，由福原愛站台（好，這不是急哩程的重點）。
ANA 極緻卡
 年費 6600 國內消費 20 元 / 哩 海外消費 10 元 / 哩  晶緻卡 / 商務御璽卡
 年費 2000 國內消費 30 元 / 哩 海外消費 15 元 / 哩  御璽卡 / 白金卡
 免年費 國內消費 40 元 / 哩 海外消費 30 元 / 哩  以 一哩 0.6 台幣來計算，極緻卡要賺回年費，需刷卡 220000元，之後的消費哩數才是淨賺。晶緻卡要賺回年費，需刷卡 100000元。如果比較年費 6600 和 2000的差距，基本上要消費 460000 以上，才適合使用這張極緻卡。
由於年費特別高，新卡友贈送的哩程數也遠低於去年的八千哩，因此極不建議開辦最高卡等。如果確定會刷超過 46萬，那可以辦下去，如果年刷小於 46萬，那還是建議辦極緻卡就可以。
相較之下，晶緻卡 / 商務御璽卡的海外消費 15 元一哩，還算是不錯的。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>一卡通聯名卡 捷運族推薦大眾銀行iPASS現賺御璽卡</title>
      <link>https://hugo.balduran.cc/post/tcbank-ipass-card/</link>
      <pubDate>Sat, 07 Jan 2017 02:17:32 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hugo.balduran.cc/post/tcbank-ipass-card/</guid>
      <description>國內電子票證有
 老牌的悠遊卡 高雄起家的一卡通 統一超商獨家發行的 icash 遠東的 happycash  不消多說，最大市佔是悠遊卡，另外一卡通也是逐漸在成長，原本的設計都是以交通票證為主，icash則是超商通路的儲值卡，逐步搶進大眾運輸通路。
悠遊卡目前最廣為人知的就是每個月一號的 JCB 悠遊聯名卡自動加值回饋活動，自動加值回饋 10%，需要登記搶名額，2016年持續到2017年底都還有。
搶得有點累，轉進一卡通聯名的回饋活動，尤其是現在正要擴大市佔率，活動辦得很乾脆。
其中最方便的，就是一卡通聯名卡的 5% 刷卡金回饋，對捷運族來說，不用搶，固定有，必備！
翻來翻去最懶人的卡就是這張！ 大眾銀行iPASS現賺御璽卡，除了一卡通回饋的 5%，還有大眾銀行額外的 2% 刷卡金回饋，自動加值也包含在內，單純作為交通卡，就有穩穩的 7%回饋。
大眾銀行還有另外一張愛PASS卡，需要新增消費 3000 以上才有 2%刷卡金回饋，相較之下就比較麻煩。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Disable DCC in paypal</title>
      <link>https://hugo.balduran.cc/post/disable-dcc-in-paypal/</link>
      <pubDate>Sun, 13 Nov 2016 22:13:26 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hugo.balduran.cc/post/disable-dcc-in-paypal/</guid>
      <description>DCC，Dynamic currency conversion 的縮寫，中文稱為動態匯率轉換，聽起來很學術很高深，其實就是用比較差的匯率付費。最早是由信用卡公司 (Visa and Mastercard）發明的，可以讓消費者大略知道幣別換算後約消費多少本國貨幣，但這中間的匯率是黑箱，極不合理，能免則免。
在 Paypal上面註冊的信用卡，在刷卡的時候預設是開啟 Paypal的匯率轉換的，也是一個坑爹，用 Paypal付款國外的網購時候，一定要把它關掉，無奈這個選項被隱藏的很好，特地為了這個紀錄一下。
  點齒輪符號   選 payment   選 pre-approved payment   set available funding source   找到你已經連結的信用卡   選擇使用原始幣別付費 我討厭 DCC。
  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>華南更改 ANA 兌換比例</title>
      <link>https://hugo.balduran.cc/post/hncb-changes/</link>
      <pubDate>Wed, 29 Jun 2016 18:46:10 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hugo.balduran.cc/post/hncb-changes/</guid>
      <description>華南銀行公布將要修改兌換比例，生效日是 9/1。
9/1 之後由原本的每兩點紅利點數換一哩 ANA 哩程，修改成為每四點紅利點數換一哩 ANA 哩程，每次兌換都須以 12000點紅利點數為單位。The One 尊榮卡則是以每三點紅利換一哩。
從二比一修改到四比一，完全是貶值一半。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>花旗寰旅世界卡</title>
      <link>https://hugo.balduran.cc/post/tw-citibank-premiermiles/</link>
      <pubDate>Wed, 29 Jun 2016 07:51:54 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hugo.balduran.cc/post/tw-citibank-premiermiles/</guid>
      <description>花旗的長榮聯名卡合約到期，即將由國泰世華接手，也因此，花旗推出的延續卡片為「寰旅世界卡」，也是一張主打航空哩程累積的卡片。
寰旅世界卡(PremierMiles)是美國花旗就有的卡片，很難得的這次直接進入台灣市場。在台灣的外商銀行，名為外商銀行，推出的產品都是當地版本，鮮少與國際接軌。這次推出這張卡片，倒是頗為讓人訝異。
美國信用卡的特色是很多的優惠，但是需要年費支撐營運，這張不可免俗，完全沒有免年費的方法。年費共有 2400 和 20000兩種。
年費 2400 的是寰旅世界卡，說明網頁按此
年費 20000 的是寰旅尊尚世界卡，說明網頁按此
目前開放預約申請
適逢華南銀行即將更改 ANA 兌換規則，剛好可以在八月前跳船。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Batman vs Superman campaign</title>
      <link>https://hugo.balduran.cc/post/batman-vs-superman-campaign/</link>
      <pubDate>Sun, 01 May 2016 23:39:40 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hugo.balduran.cc/post/batman-vs-superman-campaign/</guid>
      <description>超人 蝙蝠俠 TK 卡面
蝙蝠俠對超人這部電影已經上映了一陣子了，有兩個搭配的行銷活動，第一個是土航的會員卡，第二個是華南信用卡的新卡面。
只要你是土航的會員，不論是哪個等級，都可以申請換發新卡面，新卡面提供三種選擇，蝙蝠俠、超人或是蝙蝠俠加超人（廢話）。
只要登入 TK 的 Miles&amp;amp;Smiles 會員，選擇 &amp;lsquo;Card operations&amp;rsquo;，再選擇 &amp;lsquo;Batman vs Superman Card Request&amp;rsquo; 就可以了，在 2016 年底前都可以申請。
另一個活動是華南的icash聯名信用卡，申辦這張信用卡，VISA 御璽卡也會有兩種版面可以選擇，還有新辦的優惠送聖石冰淇淋。
華南這張icash聯名信用卡在近期的改版之後，比之前的優惠好很多，現金回饋取消了門檻兩千，直接可以拿來當網購專用卡，網購累積消費一萬元以下用這張都可以拿到 2.5% 現金回饋。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>華南信用卡 2016 使用策略</title>
      <link>https://hugo.balduran.cc/post/hncb-creditcard-2016/</link>
      <pubDate>Wed, 13 Jan 2016 10:27:49 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hugo.balduran.cc/post/hncb-creditcard-2016/</guid>
      <description>2016 一開始，很多銀行信用卡福利都縮水了，大概因為循環利息上限 15%。主要用來累積 ANA哩程的華南也有了些改變。
 五筆 888，變成七筆 888，可以直接放棄， 自動加值 12倍，門檻提高到 40000，也可以直接放棄，紅黑卡可以先不累積消費額度。  卡片活動的條件不一樣了，卡片的使用策略也跟著改變
  大甲媽祖認同卡 - 紅利三倍交通卡，捷運高鐵台鐵國道客運，加油，自動加值。保險費部分和國外交易和美饌紅利互打，學費部分獨家。
  美饌紅利 - 只剩下刷大額度累積紅利與餐廳買一送一。保費、國外交易和大甲媽祖重複，高鐵與加油也重複了。免費道路救援是另一個特色。
  櫃買贏家生活卡 - 特定餐廳五倍，高鐵五倍，台灣大車隊五倍，pchome和誠品五倍。（偽）無限卡就不需要特別辦了，有五倍的消費再拿出來刷就可以了。
  Love晶緻悠遊聯名卡 紅卡 - 消費滿 1000 才有自動加值兩倍，有大甲媽祖就可以先冰起來。899簽單電影買一送一還可以，日幣消費五倍是獨家優勢。
  Love晶緻悠遊聯名卡 黑卡 - 加油卡，牌照稅燃料費，有了大甲媽祖也可以先冰起來。
  icash聯名卡 - 網路消費交易用，一般消費滿 1000 紅利兩倍，除非網購多，不然就單純刷國內消費紅利兩倍
  YOHO卡，國內兩倍國外三倍在其他卡片的排擠效應下，這張卡注定成為以上條件都排除的消費才刷的卡。
  總體而言，刷日幣用紅卡，刷外幣用美饌，國內大額四萬以上用美饌，交通用大甲媽祖，高鐵用櫃買或大甲媽祖，保費用美饌或大甲媽祖，一般消費用 YOHO 或 icash聯名。
再另外提一下美饌紅利的餐食優惠，有些餐廳要用紅利兌換才有買一送一，也是優惠縮水了。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>信用卡旅平險</title>
      <link>https://hugo.balduran.cc/post/travel-insurance-by-credit-card/</link>
      <pubDate>Tue, 04 Aug 2015 03:29:01 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hugo.balduran.cc/post/travel-insurance-by-credit-card/</guid>
      <description>信用卡刷卡旅遊最重要的兩個險，海外全程意外險與傷害醫療險，
大多數的廣告都會強調旅遊平安險，但是旅平險有分全程或是只保交通工具搭乘期間，如果刷卡買機票的時候沒有全程保障或是保額太低，還是建議自行加買。
記住！千萬不要在機場買，事前就要先準備好了。
保險要點 幾個重點要注意。
  保險人對象
  延誤的地點判定 特別要注意的是 國泰旅平險，有些背包客部落客分享了不方便的經驗
  消費時間點，實支實付？還是有班機延誤證明即可？
  行李延誤，回國算不算？
  改降機場
  行李被偷，現金不算，機場被偷不算
  財物失竊，需當天報案，需有報案證明
  行李損害
  表格整理 從表格可以看出，大多是只有世界無限卡等頂級卡才有全程旅平，某些主打飛航優惠的商務卡也有提供，一般大眾擁有的御璽、鈦金、白金卡則是連傷害醫療都很少，可以這麼說，如果出國旅遊刷卡買機票，還是用高等卡比較實在。
全程旅平險推薦的有華南旅鑽卡(商務御璽與頂級卡)，聯邦旅遊白金，一銀商務鈦金，台新白金卡以上。儘管如此，還是建議自行另外加保。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>華南旅鑽頂級卡</title>
      <link>https://hugo.balduran.cc/post/hua-nan-lu-zuan-ding-ji-qia/</link>
      <pubDate>Mon, 06 Jul 2015 18:59:52 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hugo.balduran.cc/post/hua-nan-lu-zuan-ding-ji-qia/</guid>
      <description>在台灣發行的信用卡中，等級最高的分別是 VISA 無限，MASTERCARD 世界，目前即將加入 JCB 尊緻卡、JCB 極緻卡。
拔得頭籌的，就是華南旅鑽，分別加發三家發卡機構的頂級卡，其中這張旅鑽極緻卡就是全台灣第一張 JCB頂級卡。
頂級卡現在也變的平民一點了，首兩年免年費，年費的減免條件是年消費十二萬，不難達成。辦卡門檻也不高，額度 20萬以上可升。
至於優惠部分，可能就要失望了，目前看來就是
 升等高鐵商務艙 加賀屋大眾湯兩人同行一人免費   後來發現這張的外幣現金回饋比率不錯，常駐 2.2%，首兩年免年費的話，值得辦一張專刷外幣與旅遊用。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>icash聯名卡</title>
      <link>https://hugo.balduran.cc/post/icashlian-ming-qia/</link>
      <pubDate>Mon, 06 Jul 2015 10:27:52 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hugo.balduran.cc/post/icashlian-ming-qia/</guid>
      <description>新推的聯名卡，icash聯名，只有少數幾家有，列出一些有亮點的優惠。
##玉山icash聯名卡
 新戶首刷禮，兩筆 699 贈 openpoint 15萬點。 星巴克第二杯半價 city cafe 加贈 500點  ##華南icash聯名卡
 網路消費最高 2.5%回饋，至少 1.3%，門檻兩千，網路費＋手機費應該差一點可以過門檻。 首刷禮是open小將抱枕毯 一般消費兩倍紅利點數，上限 3000點  ##中信酷玩卡
 新戶首刷禮，馬來貘安全帽或紅利四千點，kkbox直接當它不存在吧。 銀行紅利最高十倍  ##富邦富利生活icash聯名卡
 首次加值送opepoint 3萬點 八大生活消費紅利五倍。  ##元大愛金卡
 自動加值現金回饋 3% 國內消費1%，海外消費2% 無腦用法，回饋上限 100元，自動加值 3000(6次)就滿了，一般捷運通勤應該不會超過這個數字。  ##小結 基本來說，不會在 7-11 消費的我是完全不會考慮辦卡。真要加強誘因的話，就是中信的馬來貘卡面非常可愛。
 想要抱枕 &amp;raquo; 辦華南 平常愛喝星巴克 or city cafe &amp;raquo; 辦玉山 喜歡馬來貘 &amp;raquo; 辦中信 懶人 &amp;raquo; 辦元大  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>華南卡片消費策略 for ANA</title>
      <link>https://hugo.balduran.cc/post/hua-nan-qia-pian-xiao-fei-ce-lue-for-ana/</link>
      <pubDate>Sun, 14 Jun 2015 20:38:26 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hugo.balduran.cc/post/hua-nan-qia-pian-xiao-fei-ce-lue-for-ana/</guid>
      <description>首先要注意的是遊戲規則，華南現在需要近十二個月累積消費十二萬才能夠兌換 ANA哩程，兩點紅利換一點哩程，兩千點起跳，須為二的倍數。因此就來看看怎麼樣累積華南紅利點數較為有利。
##國內消費
寵愛紅黑 可參加七筆888活動與自動加值12倍。
首先是紅卡一定先刷滿一千，至少達成自動加值兩倍點數的條件，接下來可以刷黑卡或紅卡，有加油用黑卡，其餘差不多。
接下來是十二倍的活動區間，四月開始三個月為一個檔期，累積兩萬五國內一般消費可達成12倍條件，平均一個月刷八千。自動加值總上限三十次。
刷滿兩萬五之後可以改刷YOHO湊七筆888
美饌紅利 主要是刷大額（大於四萬），如果紅卡使用率不高，自動加值也不多的話，可以直接選擇刷美饌紅利。
例外有保險的話，用美饌紅利繳保費也不錯。
YOHO 如果月消費不高，小於四萬，可以直接刷 YOHO
##外幣消費 日幣的話，無庸置疑就是用紅卡，只要注意每年可累積上限是兩萬點，刷足了之後就開美饌紅利或是YOHO。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>使用電子發票</title>
      <link>https://hugo.balduran.cc/post/e-invoice/</link>
      <pubDate>Tue, 19 May 2015 10:01:57 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hugo.balduran.cc/post/e-invoice/</guid>
      <description>電子化? 開辦電子發票以來，消費者還是會拿到一張紙本，印有「電子發票證明聯」，這張紙往往讓人感到疑惑，如果是電子發票，那這張紙和傳統紙本發票有什麼差別，真的有電子化，省到紙張嗎？
電子發票在開立的時候，會經由網路上傳這筆消費資料到財政部的電子發票整合服務平台，並保留在雲端。這部分的好處有
 資料儲存在網路，更容易保存，個人的傳統發票在遺失後，任何人都可以拿這張遺失發票去兌獎，而紙本的電子發票證明聯只是一個證明而已，發展到最終階段，應該是完全無紙化 對消費者來說，更容易整理自己的消費明細，免掉手動整理紙本發票的麻煩。如果搭配歸戶，可自動對獎並入帳。 降低用紙，店家不需要使用存根聯紙捲。不知道大家有沒有注意到，傳統發票是二聯式，消費者拿一張，店家留存一張報稅用，電子發票至少免掉了店家那一張紙。  ##發票載具 想要有自動對獎這樣方便的機制需要多做一些設定，不過先來介紹一下最基本的概念「載具」。載具就是用來記錄這張電子發票的工具，它可以是悠遊卡、icash，也可以是一組專屬於你的條碼，如果沒有特別設定，那麼直接拿悠遊卡消費，當次消費的電子發票就是登記在這張悠遊卡囉。
###卡片載具 原本電子發票的規劃裡，不是只有悠遊卡和 icash可以當卡片型的載具，諸如全聯卡，台灣智慧卡、金融卡 都可以當發票載具，信用卡目前基於一些個資因素，還沒有普遍開放，但是新光三越聯名卡可以當載具了。
如果發票載具僅能綁在卡片上，那豈不是圖利了這些卡片製造商，如果我一點都不想用 icash，人也不住在台北不需要有悠遊卡，那有什麼方法可以享受到電子發票的好處呢？
###條碼載具 針對以上卡片型態的載具，還有另一種就是條碼型態，主要分成兩種，手機條碼和自然人憑證條碼，兩種都可以直接在財政部整合平台申請，而且這兩種條碼本身也具有「帳戶」的特性。
####手機條碼 手機條碼是根據手機號碼和電子郵件信箱而生成的條碼，也是最方便使用的條碼，只要手機簡訊加上電子郵件認證即可，不需要有讀卡機，不需要額外卡片，生成的手機條碼也很多 app 支援，只要在結帳的時候出示給店員掃描即可。
####自然人憑證條碼 第一代自然人憑證(綠色卡片)的條碼位於晶片內，需要申請條碼並列印出來才能使用。第二代的自然人憑證(粉紅色卡片)正面即有條碼可以掃描，但是誰會一直攜帶自然人憑證呢？ 自然人憑證本身會過期，五年期限加三年展期，一張卡片最多維持八年，本身製卡又需額外付費，以我個人來說是不會太別想要使用自然人憑證條碼，手機 app 也不多支援。
##歸戶 以上都是載具的類型，可以登記電子發票，僅僅使用卡片載具並不會自動幫你兌獎，這時候還需要歸戶，將卡片載具登記到你個人名下，可以辨識個人身份的就是自然人憑證(條碼)和手機條碼了，在電子發票整合平台上擇一登入(建議使用手機條碼)，選擇歸戶，將悠遊卡和 icash登記到自己名下，之後這些卡片的消費如果中獎，會直接連結到登記的手機條碼，也就可以選擇要自動領取獎金或是捐獻給愛心碼。
其中要注意的是悠遊卡是感應卡，卡面只會看得到卡號，驗證碼需要在 ibon 上面才可以得到，也可以選擇在 ibon 上做這些設定。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>信用卡的等級分別</title>
      <link>https://hugo.balduran.cc/post/credit-card-type/</link>
      <pubDate>Fri, 01 May 2015 11:48:38 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hugo.balduran.cc/post/credit-card-type/</guid>
      <description>古典的分法是普卡和金卡，但那都是信用卡還不普及的時候，現在發卡銀行核卡下來的基本卡別已經差不多是白金卡了。
VISA 白金卡(Platinum)-&amp;gt;御璽卡(Signature)-&amp;gt;無限卡(Infinite)
MASTERCARD 白金卡(Platinum)-&amp;gt;鈦金卡(Titanium)-&amp;gt;世界卡(World)
JCB 白金卡(Platinum)-&amp;gt;晶緻卡(Precious)
更新 JCB在台灣也發出了 極緻卡 和 尊緻卡
御璽卡、鈦金卡和晶緻卡算是同等級，無限卡和世界卡是同等級，JCB的最頂級卡(The Class)別在台灣沒有發行。
白金卡基本年費大約一千以下，年收入需求 40K 上下，幾乎都可以達到免年費，通常一年刷一次、或是電子帳單即可免年費。
御璽卡，年費約兩千或三千，年收入需求有高有低，40K 有，60K 也有，通常會比同銀行的白金卡高一點，服務也好一些（真的只有一些些）。免年費門檻通常是刷到六萬或是十二萬。
無限卡，年費五千到三萬皆有，年收入則是兩百萬上下。年消費三十萬可以抵年費，不容易申請，高薪的上班族、信用分數高、財產證明充足，才比較有可能。
JCB是從日本發展出來的，在日本使用也有比較多優惠，最重要的就是可以使用日本國內機場貴賓室，VISA提供的新貴通限制頗多，這算是 JCB 一項非常大的利多</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2015年信用卡繳稅</title>
      <link>https://hugo.balduran.cc/post/xin-yong-qia-jiao-shui/</link>
      <pubDate>Wed, 29 Apr 2015 23:12:50 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hugo.balduran.cc/post/xin-yong-qia-jiao-shui/</guid>
      <description>又到了繳稅的季節，目前已經知道的信用卡繳費優惠列出幾家有趣的。
首先，免手續費已經是基本門檻，每一家銀行信用卡都是免手續費，既然銀行賺不到手續費，那又為什麼要推出好康鼓勵客戶使用信用卡繳稅呢？
最大最直接的收穫就是客戶的收入資料，稅額的多寡可以反推回年收入，也就是客戶的收入水準。就如同辦卡的時候要調聯徵資料，之後就沒有額外的方法可以取得收入資料。
分期零利率也是必備款，這部分也不算是什麼優惠了。那麼可以比較的也就是一些特殊的紅利規則。
###華南
 六期零利率 滿額送紅利，五六月新增一般消費達到繳稅額度或是六萬以上，稅額部分享有紅利點數。  以華南紅利換 ANA的角度，用華南信用卡繳稅還滿不錯的。
###台北富邦
 三期零利率 消費滿額送一千刷卡金，六七月新增一般消費累積五萬享三百刷卡金，十萬享一千刷卡金。 刷MasterCard抽吸塵器，  門檻有點高，不吸引人。抽獎只提供一門，這個真是萬中選一啊。
###澳盛銀行
 抽 ipad air 2，共三台。 分期滿額享分期金額 1% 現金回饋，分十二期且單筆金額超過兩萬，可享分期。  抽 ipad air 2 就看要不要賭一把了。
###大眾銀行
 三期零利率 六大好禮抽獎送，不限稅額，總獎項達到 216項，比起澳盛可是超大方。  ###凱基銀行
 三期零利率 七千以上享紅利回饋，上限兩千點。 凱基是最近動作頻頻的銀行，自從併入萬泰後，信用卡也是狂推高回饋現金卡，如果有在積點的話，享紅利回饋很不錯。  ###花旗銀行
 滿萬抽 sharp水波爐，共 36台。 目前很夯的水波爐，36台可以抽，還是比澳盛好太多。  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>中信 ANA 聯名卡注意事項</title>
      <link>https://hugo.balduran.cc/post/ctbc-ana-card/</link>
      <pubDate>Tue, 31 Mar 2015 19:39:38 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hugo.balduran.cc/post/ctbc-ana-card/</guid>
      <description>每一張會有獨立的會員號碼，申請一白金一晶緻那就會有兩個號碼。 聯名卡的會員號碼是 3 開頭，一般 AMC 會員號碼是 4 開頭。 可以去電 ANA taipei office要求帳號統合，可由傳真或電子郵件申請。客服電話非常難以打通，等個十分鐘是很正常的事。 帳號統合完成後可以選擇其中一個會員號碼為主卡，從 ANA 官網變更。 帳號統合後，兩個卡號都可以登入。 登機前務必出示晶緻卡會員號碼，哩程享有 25% bonus。登錄在 4 開頭會員號碼則無額外哩程。 沒有需要帳號統合的新會員照著 DM 的申請步驟就可以，唯獨 telephone number 需要選擇 home，不管是不是輸入台灣的行動電話號碼，都要選擇home ANA 聯名卡機上購物有折扣與額外哩程，機上購物哩程無法補登 ANA 聯名卡缺點，平面卡，質感不佳。 如果已經有 AMC卡號，在卡片申請書上註明會省去帳號統合的麻煩 剪卡的話，把主卡設定為原本的 AMC 會員號碼就可以了 公用事業、學費、全聯、分期付款和悠遊卡自動儲值金額不計入消費累積哩程的範圍內。 刷 ANA 機票不一定要用中信卡，登機前出示信卡用即享有 25% 哩程優惠。  近期活動: http://www.anatw.com.tw/2015campaign/</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ANA miles 全日空哩程績點</title>
      <link>https://hugo.balduran.cc/post/earn-ana-miles/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Mar 2015 10:39:29 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hugo.balduran.cc/post/earn-ana-miles/</guid>
      <description>全日空 屬於星空聯盟，長榮班機的哩程可累積，加上日本距離台灣近，前往日本旅遊搭乘ANA也是很實際，國內線國際線路線齊全，也是最有機會兌換實際用得到的哩程機票。
在台灣累積全日空有幾個加速累積的方法，信用卡與聯盟航空。
中國信託 ANA聯名卡 ANA在台唯一聯名卡，就簽約給 中國信託 了 ，而且三月底前還有優惠活動，如果是中國信託全新卡友，可以同時辦白金卡與晶緻卡，收到卡片後，先刷白金卡，拿兩千哩程，再刷晶緻卡，拿八千哩程。之後主刷晶緻卡即可。
白金卡 50元換一哩。 晶緻卡 35元換一哩，需繳交年費。
更不用說在日本住 ANA&amp;amp;IHG聯名飯店可以一舉兩得。
華南銀行 系列卡片 在中國信託拿到聯名卡的合約之前，要累積哩程到ANA的首選就是華南了。
25元一點，兩點換一哩，可以總結為五十元一哩，和白金聯名卡相同。如果不用紅利加倍去累積，還是有點慢。
 美饌卡 消費 116250元，累積7325哩。 YOHO卡 專刷國內飯店，點數三倍。外幣也是三倍。 紅卡 一般消費一千，則悠遊卡自動加值點數兩倍（雞肋） 主要還是在日本消費 62500元，拿6250哩。 中國醫藥大學認同卡 消費 250000元拿10000哩。  華南的規則實在太多，有點麻煩，要詳記哪些卡刷了多少金額才能最大效益。
航空聯盟 搭乘ANA自家班機當然可以累積在 ANA milleage club，國內線國際線皆可。
星空聯盟的班機哩程都可以登錄在ANA(NH)之下，唯獨要注意艙等，不同艙等會有50%, 70%或是100%的累積比例。
長榮航空 如果常搭長榮，累積到ANA不無小補。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>信用卡外幣消費回饋</title>
      <link>https://hugo.balduran.cc/post/credit-card-for-foreign-currency/</link>
      <pubDate>Thu, 22 Jan 2015 09:54:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hugo.balduran.cc/post/credit-card-for-foreign-currency/</guid>
      <description>外幣消費信用卡 出國旅遊的時候刷外幣，很常會有手續費的產生，現在多了一些選擇，可以現金回饋外幣消費手續費，相較點數的累積，直接的手續費回饋更為實際。
以下列出目前優惠不錯的信用卡。
華南旅鑽 海外消費1.6%-1.8%之現金回饋，五萬以上1.8%，規則也是滿簡單的，超過 1.5%就算是賺到了。
附註: 在華南推出旅鑽頂級卡之後，首兩年免年費又有 2.2%外幣回饋，加上全程旅平險，倒是極為推薦。
元大鑽金 海外消費享現金回饋2.2%！ 指定國家海外消費享現金回饋3%！(目前為日韓），規則簡單。
台新白金商務 國外刷卡２.5%現金回饋，但需要年費 4500，排名下降。
台新昇恆昌 國外刷卡消費享最高1.5%現金回饋，御璽卡 1.5%，白金或普卡 1%，無限卡 2%，年費還比白金商務多，如果需要，辦御璽首三年免年費堪用。
台企銀鈦金商務 國外刷卡回饋1.5％，沒太特別。
合庫商務御璽 國外刷卡回饋1.5％，現在有活動到 2016/3/31是 2% 回饋，也是規則簡單。
兆豐利多商旅 國外一般消費享1.6%現金回饋，「全新卡友」核卡後12個月內之國外一般消費現金回饋加碼至2%，和台企銀、合庫同樣定位。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>