<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>movie on 說故事給你聽</title>
    <link>https://hugo.balduran.cc/tags/movie/</link>
    <description>Recent content in movie on 說故事給你聽</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Fri, 22 May 2009 21:03:59 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://hugo.balduran.cc/tags/movie/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>渺渺</title>
      <link>https://hugo.balduran.cc/post/e6b8bae6b8ba/</link>
      <pubDate>Fri, 22 May 2009 21:03:59 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hugo.balduran.cc/post/e6b8bae6b8ba/</guid>
      <description>如果要拿一部電影來相比較的話，我想該是「藍色大門」吧！高中時候青澀的情感悸動是很容易觸動的回憶，畢竟，初戀只有一次，也是唯一的一次，深刻而又讓人回味。渺渺所述說的感情段落，有三段主人公之間的關係加上一段隱藏的過往，小璦對於渺渺的，渺渺對於陳飛的，陳飛對於貝貝的，還有就是渺渺的奶奶回憶的十七歲的初戀。
雖然渺渺裡面描述同性之愛的篇幅不少，我卻不認為這是想要表達的重點，自然我也不將它和孽子等作品放在一起比較。裡面有一段小王子的故事，小王子最後留給飛機師是他的聲音，而這最後的聲音也是貝貝留給陳飛的 DEMO 帶。
為什麼最後留下來的聲音佔了舉足輕重的地位，它代表了回憶，也讓留下來的人走不出回憶，這是好事嘛？一直流連在過往回憶中。渺渺失戀了，哭泣著、歌唱著，保持遠遠的距離看他，會比較美囉？
當下，該說的還是說出口吧。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>x-man 金鋼狼</title>
      <link>https://hugo.balduran.cc/post/x-man-e98791e98bbce78bbc/</link>
      <pubDate>Thu, 30 Apr 2009 11:42:15 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hugo.balduran.cc/post/x-man-e98791e98bbce78bbc/</guid>
      <description>昨天跑去看了金鋼狼和快克殺手，一切只是因為填飽肚子之後想來點娛樂，不想回寢室，還有就是破財兩百塊車子被拖吊 變種人出現的不夠多，能力讓人覺得不過癮，weapon 11 似乎也沒那麼厲害嘛。
至於快克殺手，真是超超超超惡搞片，非常有自己的風格，畫面和音樂是很搭啦，有一種打電玩的感覺，就是萬惡的 GTA 俠盜獵車手，不以嚴肅的心情來看的話，這部真是挺好笑的。限制級，不過我大概是見怪不怪了。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>007 量子危機 &amp; 比佛利拜金狗</title>
      <link>https://hugo.balduran.cc/post/007-e9878fe5ad90e58db1e6a99f-e6af94e4bd9be588a9e68b9ce98791e78b97/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Feb 2009 23:55:25 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hugo.balduran.cc/post/007-e9878fe5ad90e58db1e6a99f-e6af94e4bd9be588a9e68b9ce98791e78b97/</guid>
      <description>昨天看的兩部二輪，007 量子危機和比佛利拜金狗。
比佛利拜金狗是迪士尼拍的，內容就是非常地適合孩童觀賞，講述一隻嬌貴的吉娃娃在外流浪然後終於回到比佛利山莊的冒險記(?)。片中的動物都會講話，狗、各種狗、老鼠、鬣蜥，還有誇張的大量吉娃娃，這部片很適合吉娃娃控吧。女主角(誤)是演女狼俱樂部的主角，吉娃娃依依是辣媽辣妹裡面的媽媽，IMDB 評價不高，就是等電影台上映再看也還是會覺得有點無聊。
007 量子危機是 007 系列作第一部續集電影，最好是看過 007 黃家夜總會再看這一部會比較了解來龍去脈，這片有很多的近身搏鬥場面，沒有太多的高科技武器和爆破，007 系列的傳統全都不見，反面來看是拍出了新的味道，詹姆士龐德也不再是那麼完美。這電影對於量子危機的量子沒有什麼著墨，頂多也只有在 M 夫人和龐德的對話中出現，壞角的陰謀很明顯，但扯不上和「量子」的關係。007 緊湊還不錯，imdb 有七分也是值得一看了。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>YES MAN</title>
      <link>https://hugo.balduran.cc/post/yes-man/</link>
      <pubDate>Wed, 28 Jan 2009 18:59:09 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hugo.balduran.cc/post/yes-man/</guid>
      <description>過年期間看了 「YES MAN 沒問題先生」一片，金凱瑞主演，毫無意外地是一部喜劇，進場捧場的人也多。
故事主角是一個失婚男子，面對生活上的一切事情都採取消極的方式面對，NO 是他最常說出口的字眼，在忙、沒空總是他的理由，連它的摯友有看不下去了，劇情的轉機就在他去了名為「YES MAN」的奇怪課程，在流浪漢到沒人的公園、手機被打倒沒電，就連車子裡的油也沒了，心情正差的男主角卻在加油站遇到了女主角，並度過刺激又難忘的一晚，也許這就是 say YES 之後的改變吧，也不是凡事都是壞運氣。
從這一段開始劇情走向開朗，不如前段敘事沉悶。非常簡單的勵志題材，和命運好好玩算是同一類型，但靠著導演和金凱瑞的功力讓觀眾覺得歡笑不斷，在過年期間很適合闔家觀賞，心情差的人看了之後應該也能找到一些共鳴之處，看完之後，總有股感覺想要嘗試些新事情。
女主角 Zooey Deschanel 很正，末段的滾紅邊黑(深藍?)大衣更是好看。
片尾的刺激滑輪運動：</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>梅蘭芳</title>
      <link>https://hugo.balduran.cc/post/e6a285e898ade88ab3/</link>
      <pubDate>Thu, 25 Dec 2008 17:36:57 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hugo.balduran.cc/post/e6a285e898ade88ab3/</guid>
      <description>前兩天趁著聖誕人潮來之前進了電影院看了梅蘭芳，內容充實，散場已經是深夜。這部片似乎不太熱門，很多朋友沒有聽過「梅蘭芳」，更多朋友是知道了但沒興趣。其實以這部片的內容來說，京戲的段落不多，多的倒是一般的戲劇場面，是完全不用害怕內容看不懂的。
電影主題分三段，青年、中年、壯年。以我來看是每況愈下，最喜歡是前段十三燕的鬥，中段孟小冬的情和最後莫名奇妙的日軍部份是越來越不敢苟同，也因為是前段戲曲的部份太吸引我，從黎明接手之後，反差大，加上章子怡，這兩個甜甜蜜蜜膩如糖的戲份對我來說是閃光彈，太閃啦！至於後面日人的怪腔怪調中文自從田中千繪在海角七號說「你為什麼要欺負我？」之後，這樣的語調只能讓我發噱。
角色部份，我喜歡十三燕，又老又精，台詞短但有味道，眼神銳利如鷹，他的一句「畹華」讓我設想究竟是刁還是讚？當然後來的劇情交代，十三燕其實是很照顧畹華的長者。第二個喜歡的角色是福芝芳，電影因為阿嬌的八卦風波而剪片，不然阿嬌飾演的年輕時後的芝芳，可以更清楚的表達畹華和芝芳之間的情感，而我是覺得芝芳的情感是非常深厚而內斂的。這些是以電影而論，不看現實是否有這兩個角色。
最後的結論是，黎明也挺胖的。章子怡兇巴巴。邱如白已入迷。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Glory 光榮戰役</title>
      <link>https://hugo.balduran.cc/post/glory-e58589e6a6aee688b0e5bdb9/</link>
      <pubDate>Fri, 05 Dec 2008 15:39:39 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hugo.balduran.cc/post/glory-e58589e6a6aee688b0e5bdb9/</guid>
      <description>IMDB: Glory (1989)
今晚的 koinonia 休閒活動是看電影，一支老片 glory，中文是光榮戰役，是內容滿分的劇情片。
故事背景和美國歷史有關，發生在 18xx 年代，南北戰爭的時候，主角是奉命成立黑人軍團的指揮官，在這樣的戰爭片內容中，敘述了主角身為指揮官從原本的懦弱到後來的堅毅神情、同袍之間漸漸鞏固的情誼，以及這個軍團所奮戰的理由，沒有過多的聲光效果，充實填滿該說的故事。
撇開史實不談，這部片鋪陳得中規中矩，前段描寫成軍之初的原因和混亂的軍容，用一則一則訓練時的小橋段加深主角身為指揮官的統率能力，劇情中段已可見軍團的秩序已經建立，也用小鎮放火和黑人士官長加強描述指揮官在道德和威望方面的表現。到這邊，已經開始有點悶了，戰爭場面完全沒出現，軍團也開始渙散，成軍時的信念受到了質疑。
到了最後最重要的一戰，才開始大篇幅的砲擊和中彈倒地畫面，中間有一場小戰役，算是小熱身。然後就是主角開無雙衝進敵陣，仍然被暗箭一擊殺，後面就是熱血+根性+反手一擊。OK，我說完了嗎？應該結束了吧。
如果不和宗教聯想，可以從領導這個面向來看。如果不以自由為號召，可以用命運解釋。
黑人影星有摩根費里曼和丹佐華盛頓，讚喔！</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>囧男孩的卡達天王</title>
      <link>https://hugo.balduran.cc/post/e59ba7e794b7e5ada9e79a84e58da1e98194e5a4a9e78e8b/</link>
      <pubDate>Thu, 02 Oct 2008 18:15:15 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hugo.balduran.cc/post/e59ba7e794b7e5ada9e79a84e58da1e98194e5a4a9e78e8b/</guid>
      <description>海角七號之後最令人注目的國片非「囧男孩」莫屬，這部片在我第一次看到預告海報的時候，就覺得很囧了，會有電影用這個片名這個字，那一定是對於年輕世代的用字文化有些了解，在片名上，就是一個很囧的故事。
囧這個字查教育部國語字典是光明的意思，可是時下用法已經變成一種象形字，是一張臉，一個表情 (參見維基百科)，和 orz 同樣都是網路文化下的產物。
囧男孩是敘述兩個調皮的男孩在成長過程的故事，主角很活潑，富有行動力與想像力，不按常理出牌，他們的名字叫做騙子一號和二號。一號二號很常在一起追尋著他們構築出來的異次元世界，究竟異次元世界在哪裡，你溜過一百次滑水道就會到了，充滿童顏童語的想像，身為大人的觀眾們是不是也開始想去到那個不用寫作業，但再也回不來的異次元世界呢？
我想所謂的異次元世界就是長大後的世界吧，小時後總是期待長大以後擁有自由，不用在被父母管教，小時後總是覺得作業不想寫，為什麼要寫作業，在離開了童年的無限美好，才發現成長後的我們是無法再回到童年了。掰掰，阿媽。掰掰，同學。掰掰，一號。在向所有的一切說掰掰之後，也就長大了。
卡達天王是二號最喜歡的東西，他連一個摸一手的機會也沒有。有很多寶物在小時後是自己收藏著的，也許價值微不足道，但是在自己心裡是彌足珍貴，我也曾經迷過七龍珠’幽遊白書’game boy’小虎隊，很多很多時後這些童年的回憶都會變成我們的寶物，在和同年紀朋友聊天的時候，也才會發現這些都是同個世代共同的回憶。
你曾經珍惜過自己擁有的小小寶物嗎？二號一直到長大了，都還帶著卡達天王的鑰匙圈，因為卡達天王？還是因為那是一號送給他的？我想在片尾一號離開的時候，觀眾都有些被觸動了，這是一部有笑有淚的電影，笑的是孩童的純真，淚的是為了那份純真的失去。
【囧男孩】官方部落格，很難說好看到爆炸，但是它確實讓我想起了自己的童年。
只要記得微笑，就不會害怕了。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>海角七號電影歌曲大全</title>
      <link>https://hugo.balduran.cc/post/e6b5b7e8a792e4b883e8999fe99bbbe5bdb1e6ad8ce69bb2e5a4a7e585a8/</link>
      <pubDate>Tue, 23 Sep 2008 18:06:58 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hugo.balduran.cc/post/e6b5b7e8a792e4b883e8999fe99bbbe5bdb1e6ad8ce69bb2e5a4a7e585a8/</guid>
      <description>海角七號電影官方部落格對於電影裡的各曲目做了整理，這一個整理列表引起猜測會不會是原聲帶清單啊？從一開始的不確定會不會出，到現在票房持續高漲，商人不太可能不把握這次機會出個原聲帶再賺一筆啊！
片頭的 Don’t wanna 想不到是范逸臣作曲，搖滾味十足。
片中出現這小段，讓我訝異良久，事後知道茂伯是北管宗師就不足為奇了，像這樣純粹的演出，是最值得細細品味的。額外推薦曲目「杵舞石音」。
好像在寫電影的曲目，其實我只是要牽強到台灣小調而已。
台灣小調</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>海角七號</title>
      <link>https://hugo.balduran.cc/post/cape7/</link>
      <pubDate>Thu, 11 Sep 2008 18:15:26 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hugo.balduran.cc/post/cape7/</guid>
      <description>兩三天前看了眾人一致推崇的海角七號，在西門町的絕色影城，晚上七點的場。
早在海角七號上映之時，在 MSN 連絡人列表上就看到一串的「留下來，或是我跟你走」，絲毫不用說明什麼，這就是讓人最期待的台詞，所以我也隱忍著不去問劇情，免得被「雷」到。
好不容易約到人可以一起看，其實是非常期待的，只是害羞的我又假裝鎮定。
海角七號在電影裡是個地址，承載著到不了收件人的情書，六十年前的遺憾，由男主角阿嘉傳遞，電影不時穿插著現代和情書的內容，口白加上不太真實的畫面，也算有感動到。
日本和台灣隔著一片海，連接兩地是無盡的思念，在悲傷過後、在大雨之後，總是會有彩虹出現的，這美麗的彩虹橋，聯繫兩端。可以猜測導演對於彩虹有偏好，情書內文中有，劇情畫面中有，就連中孝介也對女主角說：「難道你不期待彩虹嗎？」
串起整部電影的是音樂，從片頭阿嘉砸吉他開始，有力的搖滾樂伴隨。劇情內容也圍繞著演唱會的暖場樂團的組成過程，這一群破銅爛鐵在現實生活中可都是有著代表性的人物，范逸臣、夾子小應、糯米糰馬尿、民雄、林宗仁，尤其以北管大師最搶眼，他所彈的月琴是我所熟知的，有種親切感。
如果說愛情是我們所想看見的，那麼對於夢想的追尋是隱藏其中的訊息。阿嘉追求自己的搖滾夢，友子對自己的模特兒生涯不滿，茂伯對於月琴國寶的執著 (他最後還是拿著月琴演出了)，勞馬想要回他的魯凱公主，馬拉桑熱情的堆銷小米酒，大大獨具風格的鋼琴演奏，還有對老闆娘癡戀的水蛙，每個人都有自己的個性，所以這故事才動人。
也許很多人對於阿嘉和友子的感情感到疑惑，劇情的描述上似乎薄弱了點，但是我能理解那種對於和自己有著同樣氣息的人的瞬間心動，兩個人都對於現實不滿，覺得自己懷才不遇，同樣都在異鄉打拼且失意，那樣的認同感讓彼此投入感情，誰說不可能呢？況且冤家仇家是一線之間。「留下來，或是我跟你走」，已經說出了六十年前的遺憾。
音樂很好聽，期待原聲帶。國境之南很抒情，害我一聽到就會想到片尾的感情戲。
see: 海角七號官方部落格</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>「Little DJ～小さな恋の物語」オフィシャル・サイト</title>
      <link>https://hugo.balduran.cc/post/little_dj/</link>
      <pubDate>Mon, 07 Jul 2008 15:01:26 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hugo.balduran.cc/post/little_dj/</guid>
      <description>「Little DJ～小さな恋の物語」オフィシャル・サイト，內容是關於小小 DJ 的純愛故事，長度有點長，兩個小時。
維基百科上的介紹，原來是有小說和電影的作品，不過好像 07年沒印象有這部電影，耐著性子看完到是覺得不錯。
DJ 這種職業還滿夢幻的，大學的時候，我的數學老師有機會在漢聲廣播電台裡談論生活中的數學，他說這樣的經驗非常奇妙，內容自然不能比課堂上艱澀，又要加入一些趣味性以吸引觀眾，比起授課，要準備一次節目的心力也不少，對著空氣說話的感覺也不比課堂有學生的互動，但是又感覺得到自己的聲音在空中發散(預錄好的節目)。
我想這是個浪漫的行業，只藉由聲音傳達聽眾的心情，充滿了想像與純粹的音樂。
至於劇中男孩純情又緊張的告白橋段，我想每個男孩都有過吧 (大笑)
related: 《Little DJ 小小戀愛物語》：伊踢日劇五碼台</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>《九降風》即將上映</title>
      <link>https://hugo.balduran.cc/post/9wind/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Mar 2008 12:54:59 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hugo.balduran.cc/post/9wind/</guid>
      <description>Renewing–中影技術中心部落格 » 《九降風》趕在過年前完成杜比混音製作
會有這一篇就只是因為它是以新竹為主題，不過主角卻是竹東高中的高中生 -.- 為什麼不是新竹中學，十年前我也很努力地在玩社團啊啊啊啊啊啊！
等一下，真的十年了耶 Q_Q
要比青澀的話，男女分校不是更加讓人回味再三嗎？你看建中北一女、成功景美、附中山、中女中一中、南中南女、雄中雄女、蘭陽宜中、竹中竹女也可以發展很青春的故事啊！而且、翹課也不是沒有過的事 :p
九降風-新浪部落 可以留言參加活動唷</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>好孕臨門 KNOCKED UP</title>
      <link>https://hugo.balduran.cc/post/e5a5bde5ad95e887a8e99680-knocked-up/</link>
      <pubDate>Sun, 21 Oct 2007 15:45:42 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hugo.balduran.cc/post/e5a5bde5ad95e887a8e99680-knocked-up/</guid>
      <description>好孕臨門 Knocked Up算是喜劇嗎？可是在歡笑之餘我覺得有很多可以思考咀嚼的餘味。
 艾莉森史考特（凱瑟琳海格飾）是一名前途看好的娛樂新聞記者，她今年才24歲，姣好的面孔和惹火的身材註定讓她成為明日之星。但是當她在某一晚喝醉酒之後，無意間和一名遊手好閒的懶骨頭班史東（塞斯羅根飾）發生一夜情之後，竟然發現她懷孕了。她在面對一個人把孩子生下來，或是和孩子的爸一起撫養這個小寶寶的痛苦抉擇之時，她決定給班史東這個怪ㄎ丫一次機會。
 這就是一個講 ONS開始所造成的錯誤 (也許是恩賜) ，讓一個宅宅得以和美女在一起的故事，如果是老道學，可能不願意談 ONS這現象，但事實上它存在，而一開始以此為設定實在非常貼近現實。
誰說「帶球跑」這情形不常見呢？我的表姐就是因此結了婚，儘管以過去的道德標準去貼標籤是閒雜人常有的舉動，但是誰能保證沒有昏頭的時候？
兩個個性生活截然不同的兩個人為了寶寶決定一起努力，中間遇到的個性摩擦也非常的實際，男人女人是生活在不同星球的種族，互相不了解。遇到挫折只能向同性求救，結果是滾雪球般越搞越糟，很常見不是嗎？
我也常常想要流浪，到一個沒有認識的人的地方，就像主角開車到拉斯維加斯玩樂，是想要自由，想要一個出口。女人要的是魅力，當年老色衰，又能如何挽回呢？
是喜劇，但婚姻與家庭值得深思。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>不能說的秘密 Secret</title>
      <link>https://hugo.balduran.cc/post/e4b88de883bde8aaaae79a84e7a798e5af86-secret/</link>
      <pubDate>Sun, 21 Oct 2007 13:26:37 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hugo.balduran.cc/post/e4b88de883bde8aaaae79a84e7a798e5af86-secret/</guid>
      <description>不能說的秘密 Secret是近期頗受好評的國片，導演是周董，男主角也是周董，還加上了新生代氣質女演員桂綸鎂 (藍色大門！)以及老牌演員黃秋生，演出一段愛與琴聲的故事。
剛上映時候一直克制著想要進電影院的衝動，現在終於在二輪影院上登場，演技部分不談，劇情倒是很特別，稱得上成功的商業片，尤其在低迷的國片市場出現一個沒經驗的歌手執導的成功電影，可說是投下一顆震撼彈，而票房也反映了其內容的精采程度。
愛情總是很好的題材，每個人心中都有一份難忘的感情。
與其著墨在轟轟烈烈的為愛奮鬥的過程，我倒是認為一點一滴的日常片段更可以忠實的呈現感情的原貌，鬥琴、蘋果、屋頂、秘密，連貫而且呼應，例如片中周董抱著十五顆蘋果送給小雨之後，畫面一跳，小雨的母親也正抱著一袋蘋果回家，正隱含著小雨回到過去對未來造成的改變。
最後倒回敘述往事的部分，有點時光交錯的詭譎，分不清楚黃秋生是老是年輕，過去的事對他有所改變嗎？</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>雙面特勤 Breach</title>
      <link>https://hugo.balduran.cc/post/e99b99e99da2e789b9e58ba4-breach/</link>
      <pubDate>Sun, 30 Sep 2007 18:30:50 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hugo.balduran.cc/post/e99b99e99da2e789b9e58ba4-breach/</guid>
      <description>雙面特勤 Breach是我這禮拜看的二輪片，是根據真實事件改編，也因此編劇能夠發揮的不多，主要是看演員將角色的人格特質詮釋的功力。
同時期上映的有「破綻」，同樣都是演員一老一少，同樣的充滿詭譎與猜忌，這片卻硬生生的輸了，票房上與口碑上。我必須承認這片非常平淡，沒有精彩動作場面，中間我都有點覺得怎麼步調這麼慢。
但是雙面間諜卻很深刻的刻劃出來，羅伯韓森是表現非常非常盡職的探員，卻也是貨真價實的賣國賊，做事非常小心謹慎，也猜測不透心理，甚至非常嚴格的態度以及虔誠的宗教信仰，都讓人意想不到其背後的一面是個將國家機密的交給敵國的罪犯。在信任與背叛之間，僅有一線之隔。
年輕小子探員不也是個間諜嗎？他試著取得韓森的信任，才獲得有利的情報將之落網，對韓森而言他不也是被背叛了嗎？就如同他背叛了其他的同事一般，利用他人的信任，甚至到最後一刻才知曉。韓森是個教徒，經常祈禱，最後他對小伙子說：「為我祈禱。」他是知道還是不知道呢？
所有的office都翻譯成公司，有點奇怪。
Robert Hanssen – Wikipedia, the free encyclopedia 維基百科上的資料。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>結婚糾察隊</title>
      <link>https://hugo.balduran.cc/post/e7b590e5a99ae7b3bee5af9fe99a8a/</link>
      <pubDate>Wed, 26 Sep 2007 18:33:34 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hugo.balduran.cc/post/e7b590e5a99ae7b3bee5af9fe99a8a/</guid>
      <description>結婚糾察隊 License to Wed是我最近看的二輪片，是在百無聊賴又找不到人陪伴的情況下看的。
結婚是否是一件需要學習的事？劇中是安排了一個課程，通過了這個對婚姻認知的測試課程才能獲得牧師的祝福，聽起來很特別，結婚也是需要上課的！而這也是本片的精神所在。
首先是學習吵架，這段和「抓狂管訓班」有點相同的味道，在羅賓威廉斯的引導之下，男女主角倒也真的火爆的吵了起來。結婚之前不得有任何性行為，聽起來非常古板又傳統的要求，卻是為了避免兩方用性作為和解的手段，必須用正常的管道溝通，所以性行為禁制！
為了婚後的生育作計畫，劇組做了兩個假娃娃，會哭鬧會排泄(當然也是模擬)，完完全全整慘了沒有帶小孩經驗的兩人，也提供了不少笑點。這些帶出了婚姻之後真正會面臨的問題，而不是粉紅色對於幸福的幻想，如果要推薦該看的人，我想情侶檔會是非常適合的人選，有點好像又帶有些值得討論的內容。
誰說有保證幸福的婚姻呢？如果對婚姻有深刻認知的人，可以了解吧。
另一片是柯南紺碧之棺，不是很好看，也不想多說啥。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>破綻 Fracture</title>
      <link>https://hugo.balduran.cc/post/e7a0b4e7b6bb-fracture/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Sep 2007 20:00:36 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hugo.balduran.cc/post/e7a0b4e7b6bb-fracture/</guid>
      <description>破綻 Fracture是講述狡猾的兇手與年輕氣盛檢察官的鬥志過程，由安東尼霍普金斯飾演這樣狡詐的角色實在是上等之選，那種精明、工於心計和老練，由內發於外的感受到。
年輕帥氣的雷恩葛斯林我則是沒看過，也算是不錯的角色，由一開始的漫不經心到後來下定決心偵辦的內心轉折，眼神倒是轉變很大。
片子拍的有點長，如果縮的短些會更好。劇情也不是著重在法院裡的攻防，想看到精彩的抗辯乃至於威龍闖天關之類的翻案情節是甭想了，最後的最後也是留一個開放的結局。
片中的金屬構造是Mark Bischof的作品，在他的簡歷中2007年的部份有提到，可以多看看其他的作品。
ps.這是我這篇的主要動機，那個金屬鐵架。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>歌舞青春 2</title>
      <link>https://hugo.balduran.cc/post/high-school-musical/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Sep 2007 15:54:38 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hugo.balduran.cc/post/high-school-musical/</guid>
      <description>歌舞青春High School Musical 官方部落格 – 樂多日誌
廣播聽到的，歌舞青春的音樂，可是我搞不懂它是電影還是影集？就上網找了些東西想要弄清楚，似乎電影還沒上映，原聲帶先發？
最近小豬羅志祥的主打「必殺技」就是主題曲”Bet On It”，也難怪他是當然中文代言人。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>扶桑花女孩</title>
      <link>https://hugo.balduran.cc/post/hula-girls/</link>
      <pubDate>Sun, 02 Sep 2007 10:12:31 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hugo.balduran.cc/post/hula-girls/</guid>
      <description>昨天看了二輪片是扶桑花女孩和瞞天過海：十三王牌。
我比較喜歡扶桑花女孩，劇情是屬於感動人心的類型，又有可愛的女學生倉井優，配上熱情活潑的草裙舞，看完心情輕鬆舒服。相較十三王牌有過多的畫面切割片段，一度摸不著頭緒，也不覺得精彩。
扶桑花女孩的音樂我至今都覺得好聽，好像有種熱情又帶有溫柔，劇中的舞蹈當然好看，但配合的音樂恰到好處才是最大功臣。劇情方面非常的灑狗血，各種激動的演出如呼巴掌、追車、痛哭不止，就是極盡所能的逼出觀眾的眼淚，和最後歡樂無比的群舞和倉井優的獨舞相比，就是為了鋪陳最後的一幕。
還有，片長太長了，前面慢吞吞不知道摸甚麼，看日系的電影都有這種感覺。
官方網站：映画『フラガール』オフィシャルサイト
片中的夏威夷樂園：スパリゾートハワイアンズ｜温泉の大陸。常夏の楽園。
瞞天過海，這是第三集，前面兩集沒看過，也不覺得精彩，刺激的地方太少，用了那麼多大明星卻沒有期待的效果出現，所以覺得不值一提。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>變形金剛紙工仔</title>
      <link>https://hugo.balduran.cc/post/e8ae8ae5bda2e98791e5899be7b499e5b7a5e4bb94/</link>
      <pubDate>Mon, 30 Jul 2007 06:18:27 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hugo.balduran.cc/post/e8ae8ae5bda2e98791e5899be7b499e5b7a5e4bb94/</guid>
      <description>可以從這裡找到可下載的圖檔，自己列印出來之後就可以做美勞囉！
由NiceBunny設計。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>變形金剛模型的分類</title>
      <link>https://hugo.balduran.cc/post/e8ae8ae5bda2e98791e5899be6a8a1e59e8be79a84e58886e9a19e/</link>
      <pubDate>Wed, 25 Jul 2007 03:29:18 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hugo.balduran.cc/post/e8ae8ae5bda2e98791e5899be6a8a1e59e8be79a84e58886e9a19e/</guid>
      <description>說好聽一點是模型，其實就是玩具啦！孩之寶公司出的。
共分四級，Ultimate、Leader、Voyager和Deluxe，這四種分類是以變形的難度來分。
Ultimate：只有大黃蜂會出，等級最高也最貴，市面上還沒出現，可感應聲音及音效回應
Leader：有柯博文和密卡登，原價約兩千
Voyager：黑魔、天王星、鐵皮、飛輪、科博文、密卡登，原價約八百
Deluxe：74大黃蜂、08大黃蜂、爵士、判官、坦克、毀滅者、蠍子、Arcee(電影沒出現)、隕石型態的柯博文和天王星，原價約五百
組合包有「判官＋74大黃蜂」、「黑魔＋蠍子」
74大黃蜂和08大黃蜂的差別就是電影裡大黃蜂的新舊車不同型態，其中08大黃蜂非常的熱門，網拍價格跳到一千五以上不是問題，現在去玩具反斗城預定最快也要到八月才拿的到。我自己是滿喜歡判官和08大黃蜂。
順道一提，博派眼睛是藍色，狂派是紅色，但是疾風(frenzy)卻是唯一藍色眼睛的狂派。
眾多參考網站
Transformers Movie Toys and Action Figures
DUO的玩具、工作、生活BASE
無名小站 網路相簿 – paal912的相簿
變形金剛獵集</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>變形金剛</title>
      <link>https://hugo.balduran.cc/post/e8ae8ae5bda2e98791e5899b/</link>
      <pubDate>Thu, 19 Jul 2007 02:18:11 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hugo.balduran.cc/post/e8ae8ae5bda2e98791e5899b/</guid>
      <description>堪稱暑假最先上映強檔，問過的人都是說好笑與好看，對這部片的興趣也因此大增。
內容是非常單純的正邪不兩立，柯博文Optimus Prime率領的博派和密卡登Megatron代表的狂派，兩方為了一個火種源互鬥，不過博派搶奪火種源並不是要占為己有，而是阻止狂派得到而已。然後兩方互相啪啪啪打對方臉，最後正義勝出，經典故事。
其實我自己是沒覺得那麼好看啦，但是娛樂性十足倒是真的，光是看變形的過程就已經很過癮了，其中也穿插一些小小的搞笑，但是片長也是太長了，兩個半小時，看一段時間後開始在想結局怎麼還不來。
看到其中幾台機器人稍微有喚醒一下童年的記憶，但年紀實在太小，卡車頭的柯博文是一定記得，黃色跑車也算有點印象，其他就真的模糊了。
看mobile01上有在討論玩具，共分四級，好像是分成四百、八百、一千多和另一種最「高貴」價格，我沒有實際去玩具店逛逛，但會有想要買隻來玩玩，只是因為男生小時候玩不到的夢想嗎：p 機器人加上車子這兩種男孩子最愛的元素，很難讓人抗拒呢。
話說德魯伊也是變形金剛，變熊變貓變鳥變樹人。
官方網站
英文：Transformers
中文：變形金剛</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>白色大地</title>
      <link>https://hugo.balduran.cc/post/e799bde889b2e5a4a7e59cb0/</link>
      <pubDate>Sat, 31 Mar 2007 03:27:48 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hugo.balduran.cc/post/e799bde889b2e5a4a7e59cb0/</guid>
      <description>昨天局裡有個活動，觀賞環保教育的影片，地點在影像博物館，時間是上班時間，給公假，片名是白色大地。
白色大地這部影像沒有甚麼劇情，把他當成紀錄片也好，探索頻道類型的影片也可以，旁白只是偶然幾句，欣賞的是原始野生動物的行為，還有那茫茫雪白大地的消逝。
裡頭出現非常多少見的動物，畫面也是非常的清楚，非常適合帶小朋友來觀賞，作為教育材料。
電影網站：The white planet</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>九降風開拍</title>
      <link>https://hugo.balduran.cc/post/hc-movie/</link>
      <pubDate>Tue, 20 Mar 2007 17:17:51 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hugo.balduran.cc/post/hc-movie/</guid>
      <description>早上看報紙看到的，林書宇熬10年 首次執導九降風，九降風是劇名，也是地方特色。
 九降風》將會是一部不一樣的的青春校園電影。我們的主題，在講述一群高中男生友情、愛情與成長的故事。
 九位男女主角是七男兩女？那麼猜測是有同性戀題材囉，不然男女比例太懸殊了。
對這部戲還有一個疑問，是講客語嗎？基於個人私心，希望有客語電影的出現。
連結: 《 九 降 風 》電 影 部 落 格
 題外話，高中的尷尬與羞澀是無可取代的回憶。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>地海戰記</title>
      <link>https://hugo.balduran.cc/post/earthsea/</link>
      <pubDate>Mon, 05 Feb 2007 15:06:49 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hugo.balduran.cc/post/earthsea/</guid>
      <description>地海 – Wikipedia
國際書展中的重點項目，但我本身是不太關心的。再加上出版商換了新版封面，商業宣傳意味濃厚。
我看過地海三部曲—地海巫師、地海古墓、地海彼岸，書是從其他blogger手中得來，也就是靠「行書BookCrossing」而來，在這之後，我就沒再參與這些。
書中的世界奇妙廣大，譯者的文字亦溫婉綿密，在緩慢的文字遊行中窺視整個地海，我約莫花了不到一週時間讀完，一本接一本地迫不及待，好比第一部的大海航行，溫暖的海風如沐指上，舉目皆藍，空曠孤寂又緊張。
室友談起了這部動畫，讓我在google上找了些資料，才驚覺自己脫離網路太久，在2006年的blog文章找到這動畫的預告，而談論者更是不乏。顯見的，是眾所矚目。
上映日期2/14，西方的情人節，接近中國除夕。想揪團。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>