<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>japan on 說故事給你聽</title>
    <link>https://hugo.balduran.cc/categories/japan/</link>
    <description>Recent content in japan on 說故事給你聽</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Mon, 23 Mar 2015 10:39:29 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://hugo.balduran.cc/categories/japan/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>ANA miles 全日空哩程績點</title>
      <link>https://hugo.balduran.cc/post/earn-ana-miles/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Mar 2015 10:39:29 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hugo.balduran.cc/post/earn-ana-miles/</guid>
      <description>全日空 屬於星空聯盟，長榮班機的哩程可累積，加上日本距離台灣近，前往日本旅遊搭乘ANA也是很實際，國內線國際線路線齊全，也是最有機會兌換實際用得到的哩程機票。
在台灣累積全日空有幾個加速累積的方法，信用卡與聯盟航空。
中國信託 ANA聯名卡 ANA在台唯一聯名卡，就簽約給 中國信託 了 ，而且三月底前還有優惠活動，如果是中國信託全新卡友，可以同時辦白金卡與晶緻卡，收到卡片後，先刷白金卡，拿兩千哩程，再刷晶緻卡，拿八千哩程。之後主刷晶緻卡即可。
白金卡 50元換一哩。 晶緻卡 35元換一哩，需繳交年費。
更不用說在日本住 ANA&amp;amp;IHG聯名飯店可以一舉兩得。
華南銀行 系列卡片 在中國信託拿到聯名卡的合約之前，要累積哩程到ANA的首選就是華南了。
25元一點，兩點換一哩，可以總結為五十元一哩，和白金聯名卡相同。如果不用紅利加倍去累積，還是有點慢。
 美饌卡 消費 116250元，累積7325哩。 YOHO卡 專刷國內飯店，點數三倍。外幣也是三倍。 紅卡 一般消費一千，則悠遊卡自動加值點數兩倍（雞肋） 主要還是在日本消費 62500元，拿6250哩。 中國醫藥大學認同卡 消費 250000元拿10000哩。  華南的規則實在太多，有點麻煩，要詳記哪些卡刷了多少金額才能最大效益。
航空聯盟 搭乘ANA自家班機當然可以累積在 ANA milleage club，國內線國際線皆可。
星空聯盟的班機哩程都可以登錄在ANA(NH)之下，唯獨要注意艙等，不同艙等會有50%, 70%或是100%的累積比例。
長榮航空 如果常搭長榮，累積到ANA不無小補。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>再美的旅程都會有個句點</title>
      <link>https://hugo.balduran.cc/post/e5868de7be8ee79a84e69785e7a88be983bde69c83e69c89e5808be58fa5e9bb9e/</link>
      <pubDate>Fri, 31 Dec 2010 06:23:25 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hugo.balduran.cc/post/e5868de7be8ee79a84e69785e7a88be983bde69c83e69c89e5808be58fa5e9bb9e/</guid>
      <description>第十天
回家回家回家回家

有為青年給我的車票，金卷行買的，有省點錢。

回程機票，坐在安全門旁邊的位子。
開始逛關空的商店，買星巴克的杯子。


驚！官能小說。

名牌。
 
真的要說灑唷那拉了。

台北，到了。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>奈良一日散步</title>
      <link>https://hugo.balduran.cc/post/e5a588e889afe4b880e697a5e695a3e6ada5/</link>
      <pubDate>Fri, 31 Dec 2010 06:16:03 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hugo.balduran.cc/post/e5a588e889afe4b880e697a5e695a3e6ada5/</guid>
      <description>第九天
奈良、鹿、奈良、鹿、奈良、鹿、奈良然後回大阪準備隔天返程。
早上的計畫是前往奈良公園悠閒，然後繞個一整圈，就是右去左回。

到處都可見的娃娃，可是我覺得不好看捏。
 
開始進入無盡的小路班比園，早上來真的挺好的，遊客也不多。

春日大社的石燈籠，整片步道兩旁皆是。
 
這麼可愛的小鹿芊芊就破例買一次吧，結果呢！大吉！

想當忍者卻沒有武器嘛？這裡有賣手裡劍。

奈良的若草山，這時候我已經很餓了，完全不想嘗試爬上去。
  
緊接著來到東大寺，超大，近一點拍就裝不下了畫面裡了。
 
莊嚴大佛，可是我卻在偷看可愛的巫女。

史奴比來到這裡也入境隨俗長了角了。

滿出來的遊客啊，還好我要走回程路了。
 
柿葉壽司好像是這裡的特產齁

仙貝不是特產可是我好愛！

開車在路上要小心，隨時都可能有飛躍的小鹿

驚！這不是揚琴嘛！
  
闘麵庵，耶，有名的烏龍麵。
 
隔壁也是一家名店，中谷堂，老闆是得過電視冠軍的搗麻糬王，草餅不錯吃。
下午差不多快天黑我就要轉往下一站，大阪。

今晚的小房間，附有天然溫泉，當然是會去泡一下啦。

馬肉料理！驚！
這時候開始逛街採買朋友拖買的東西，還有補完自己想買的。

ＨＫＫＢ耶（松鼠貌）

連仙豆也有的賣
  
還坐了一下摩天輪，觀覽梅田的景色。

花乃井，就是這個溫泉的名字啦，來去泡一泡好睡覺。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>亂入同志社大學學園祭</title>
      <link>https://hugo.balduran.cc/post/e4ba82e585a5e5908ce5bf97e7a4bee5a4a7e5adb8e5adb8e59c92e7a5ad/</link>
      <pubDate>Fri, 31 Dec 2010 05:29:47 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hugo.balduran.cc/post/e4ba82e585a5e5908ce5bf97e7a4bee5a4a7e5adb8e5adb8e59c92e7a5ad/</guid>
      <description>第八天
二條城、平安神宮、同志社大學、晴明神社之後轉往奈良
 
guesthouse大廳，以及幫我拍照的來自沖繩的女孩，這裡來來去去都是自助旅行的人，彼此交談一下可以交換資訊。
  
早上的目的地是二條城，我對日本歷史沒啥概念，逛起來沒啥fu。倒是它們的保存相當良好，木頭地板都有鋪上毯子，牆面上的畫還是清晰可見，再擺上說明文字立牌，而且提供四國語音導覽說明。
 
外城內城的城牆使用的石頭也太大顆啦，是怎樣建造的啊？

今天是清冷的天氣，隨處可見隨風飄落的銀杏，這個早晨漫步加上暖暖的陽光，非常舒服。
  
離開二條城之後前往平安神宮，知道京都地圖的人應該會覺得兩個點怎麼隔這麼遠吧。反正我就是騎腳踏車慢慢騎囉，淺淺的沾一下就走了，繼續沿著河邊走。
 
就在我經過同志社大學的時候，看到了詭譎的景象，馬上停駒下馬一探究竟。
原來是學園祭，這種只出現在漫畫和日劇裡面的活動耶！我馬上當起觀光客，左拍拍右拍拍。
 
 
除了擺攤賣食物，他們還有動態的表演。
 
看起來是熱舞社，不過加上了跳繩，精彩程度破表。
馬上就用S95錄了一段，還好有借這台ＤＣ，非常方便。
 
正妹不太多，不過還是有。
  
除了正妹還有少林寺拳法、射箭和摔角。摔角很好笑ＸＤ
覺得跑來這裡看到這些是我旅行中最意外的收穫，樂趣滿點，不知道在日本念書會是怎樣的情況。

在日本吃摩斯是貴到爆啊！完全不會飽
 
之後轉往晴明神社，就在guesthouse附近，順路看一下，很小，超小。
 
接下來就準備離開京都前往奈良的住宿點了，還是在京都車站附近寄了明信片、拍照，以及吃拉麵。
 
此行吃的好料不多，寶屋拉麵是人人皆推薦我去吃，就來嚐一嚐。
 
強往奈良坐車的時候天還沒黑，出車站已是屋漆嘛黑。

今晚的小房間，是superhotel奈良站前，很近，出了ＪＲ奈良站就是了。

接下來亂晃，奈良很小，晚上沒有很多地方可以晃，到處都是平城遷都1300年祭的宣傳旗。

晚餐的時候遇到一個澳洲人，來日本過暑假，真是有趣。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>嵐山漫步</title>
      <link>https://hugo.balduran.cc/post/e5b590e5b1b1e6bcabe6ada5/</link>
      <pubDate>Sat, 25 Dec 2010 18:20:09 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hugo.balduran.cc/post/e5b590e5b1b1e6bcabe6ada5/</guid>
      <description>第七天
嵐山、高雄之後回京都，晚上繼續腳踏車。
待在嵐山住宿，不是遊客常有的行為，大部份的觀光客都選擇在飯店住宿，一早搭嵐山小火車體驗鐵道穿梭楓林的美麗與壯闊。我選擇一早在嵐山醒來，想看看清晨的金光灑下，朋友說那就趁早去竹林，我雖然記在心中，卻沒有做到。
 
耶～早上了，準備吃早餐！

直接將生蛋打進碗裡加上醬油，淋在飯上，配合醃菜還有小塊的魚肉（也是醃漬），就是我今天的早餐了。經過昨晚的京料理洗禮，我已經對這種陣仗感到習以為常。
 
直接前往常寂光寺，路上的小道就可瞥見裡頭出牆的紅意，門口也群聚了大砲角色。開門之後我在裡面待了有一個小時以上，也就錯過了去竹林的黃金時刻，常寂光寺離車站不近，通常遊客會先走過天龍寺等景點才會到達常寂光寺，這也是我足以在此慢慢品嘗美景的原因。

左拍拍右拍拍，還遇上了日本的電視台來此錄節目，他們想要的點就正好是我站了三五分鐘欣賞整個京都與裊裊煙嵐的角落。
離開常寂光寺之後，一路上我皆是與人潮錯身而過，一條小路上，唯有我往車站走去。

保津川的展望台，下面就是保津川，有很多遊客乘船而下，還有些超熱情的小學生們對著山壁上展望台邊的人們打招呼。
 
天龍寺頗大，可能是常寂光賜給我的滿足大到讓我覺得今日已經滿載，在此我已經不覺得天龍寺有甚麼好看的了。在這裡的古蹟往往都是砂石鋪底，走起來不是很方便。
 
還是天龍寺。魚兒魚兒水中游。

狀況不是很好的楓葉，所以我就沒多久留了。
 
野宮神社，黑木鳥居出名，還有就是結良緣，話說結良緣的神社真的還滿多的。

對，這就是黑木鳥居，走進去不到三分鐘就會出來了吧。

可樂餅，我還滿喜歡吃可樂餅的，100yen

嵐山的車夫背上寫「嵐」，清水寺附近的車夫背上寫的是「京」，他會介紹沿路的景點，當然，日語限定。

渡月橋附近，這兒的倒影太讚了。
之後我就趕往阪急嵐山車站坐公車錢往高雄山，坐這一趟公車須時三十分鐘左右，沿途皆是迂迂迴迴的山路，山林之上，可以想見自然的風貌是不受人工雕琢的，這裡真的很美，如果自己開車的話，就可以停在路邊遠眺了。

菖蒲谷地，我沒下車，車上拍的。
 
高雄這個地方遊客很少，而且爬上爬下，很是累人，我決定只走去神護寺，然後下一班車下山。

有沒有很想要坐下來喝一杯茶啊？

長到爆的階梯，因為我前幾天腳底板就已經裂開了，走這山路真的是靠北邊走。
 
我想我來得晚了，都掉光了。我在這看到的幾乎都是老年人，還有「正在寫生的老年人」。

民宿門口可愛的小貍貓。
下山之後就是回民宿拿行李，然後背著大包包做公車，從嵐山回到京都的公車需要拿整理卷，也就是會根據上下車站的地點不同收費不同，和一般市內公車單一票價220yen不同。

今晚的住宿點，hannari guesthouse。在這邊也是繼續租腳踏車，騎車前往鬧區吃晚餐囉！

手震的很，三條通的橋上，晚餐就在這解決，發生的慘案是我吃完飯繞了好多街區在找我的腳踏車。

補充說明，這是金卷行，可以買到便宜一點的車票或是其他商品票卷，規劃好行程的人可以來這裡買車票。
guesthouse是上下鋪的床位，睡覺很容易被干擾，加上旁邊有香港人很晚才來，來了又吵，吵了又不知道有人已經躺在床上，這是我睡眠品質最差的一次。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>繼續腳踏車遊京都</title>
      <link>https://hugo.balduran.cc/post/e7b9bce7ba8ce885b3e8b88fe8bb8ae9818ae4baace983bd/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Dec 2010 19:29:42 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hugo.balduran.cc/post/e7b9bce7ba8ce885b3e8b88fe8bb8ae9818ae4baace983bd/</guid>
      <description>第六天
東福寺、伏見稻荷大社、東寺之後轉往嵐山住宿。
又是個睡到飽的早晨，也因為我睡到飽了，啓程前往東福寺的路上隨便買了便利商店的三明治，當作是去野餐囉。

依照慣例，我又迷路了，騎過九條通之後轉到不知名的小巷子裡，和路邊的老公公問路，”Tofuji?”，這就是我第一個認得東福寺的印象，儘管聽不懂日語，但大概知道前面右轉直走再右轉就是了，反正轉過了這個彎，下個彎再問人就是了，然後事實證明，我不需要再問人了，滿滿的都是遊客前往同一個方向，我騎腳踏車，在擁擠的人群中行動不是非常方便。
 
臥雲橋與通天橋，腳踏車已停好，才有機會拍個照，沒記錯的話第一張是臥雲橋，第二張是通天橋，這兩條對望的橋真的是爆炸地誇張，全部的人經過一定都要拍一張，底下滿綴的楓樹也真的是讓人驚奇。
東福寺楓紅的數量真的很多，狀況也好，而且很多都是人所不能及，推薦來看，但缺點就是人真的爆炸多，要看方丈庭園還要另外付錢，如果可以的話，七八點起床去應該好多了吧。

可愛的娃娃車。

電車，我就是想拍。

垃圾處理，這邊的垃圾分類作的還滿周全的，不論一般垃圾還是資源回收，垃圾袋都需要付費，但是資源物的費用會比較低就是了。
 
我的不正經旅遊還包括這一項，逛超市。有時候會看到特價的便當，這對於窮困的我來說，幫助超大！

鮮奶超大罐，不只鮮奶，很多飲料的包裝都比台灣的大罐。

台灣有十元商店，日本有百元商店，依照打電動物價，台灣是十元兩道，日本是一百元兩道，所以！日本的百元可以等價於台灣的十元。題外話，我也跑去電動玩具店見習了一下，價格不是我虎爛的。
 
離開東福寺之後我要去伏見稻荷大社，一樣是靠騎腳踏車。途中經過的龍谷大學，還有寫真部！的窗戶照片。
  
這個時候我又發輝我亂騎的功力，我已經不知道自己在哪裡了。還好經過鐵路平交道，知道自己在ＪＲ線附近，找到了JR稻荷站也就比較好認路了。

鳥居的顏色非常鮮明，我懷疑他們常常都有在保養上漆。

這！這個男孩子是九尾狐狸嘛？來到狐狸廟帶這麼多尾巴。
伏見稻荷大社有名的就是千本鳥居了，真的很驚人，我沒有爬到最上面去，體力有限（腳底板痛啦）。

這只是起點，不用急，後面路還很長。

分叉路，左邊右邊 Dochi !!!

-口-|||| 這輛小發財是怎麼開進來的，我剛剛走的都是階梯路啊！

無盡的鳥居啊，看得我都累了。

大大小小的都有，這裡也有賣小小的鳥居做為紀念品，還有狐狸型的繪馬。
時間差不多的午後，伏見稻荷大社沒什麼人，而且大門正在整修。開始往回騎，把握時間去一下東寺（毫無規劃的一個行程）
東寺嘛，不是個賞楓紅的地方，屬性和三十三間堂是一樣的，廟宇為主體的古蹟。

這個集水裝置我覺得滿新奇的。

下午三點，陽光正舒服的時候。

好像很威，進去走一圈不用兩分鐘，我想雅萩學姊應該會很愛這裡。東寺好像真的沒什麼好說的，除了，腳踏車偷偷停後門不用錢。

在京都車站，不能亂停腳踏車，要停付費的腳踏車停車場，諸位觀光客愛注意。除了京都車站附近，四條烏丸也是，基本上看到這個牌子，通常附近就是鬧區，不容許亂停，如果亂停被拉走，贖回的金額是兩千三日幣。
接下來我就前往嵐山的民宿投宿，中間過程真是超級抖的，搭上火車已是黃昏，偏偏高緯度天黑得早，出了車站天就黑了，我摸黑走了好久（心裡感覺好久）才找到民宿。
 
黑暗中我的希望啊。這是一家不通英文的民宿，神奇地我靠著有為青年的日語協助定了一晚的房間，一宿二泊，就是吃晚餐早餐的意思。
 
空蕩蕩但是非常日本風味的房間，電視還有相撲可以看。
 
晚餐，剛看到的時候真是有很深刻的體會，難道京料裡就是豆腐加醃菜嘛？只有左上角的炸蝦滿足我的肉慾。其他都好清淡啊啊啊啊啊啊啊
 
吃完飯之後，床就已經幫你鋪好了。還有洗澡！當然是放好水讓你泡澡，這是我所有住宿裡面感到最新奇的體驗。換上店家準備的浴衣，哈哈，此時不拍更待何時。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>kiyomizu dera就是清水寺</title>
      <link>https://hugo.balduran.cc/post/kiyomizu-derae5b0b1e698afe6b885e6b0b4e5afba/</link>
      <pubDate>Tue, 21 Dec 2010 17:55:15 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hugo.balduran.cc/post/kiyomizu-derae5b0b1e698afe6b885e6b0b4e5afba/</guid>
      <description>第五天
整天都在東山＋清水寺
中野屋也算是不錯的民宿，有提供腳踏車，正好是我想要的遊京都方式，只是騎踏車頗為消耗體力，卻愜意自在。
早晨就迎著陽光往東前進，東山區有一連串的古蹟景點，一個接著一個，景點之間的距離走路可以到。我先去三十三間堂，這是一個標準的寺廟，通常不是賞楓紅的景點，裡面超多的佛像，各有不同形貌，可惜不能拍照，而且室內門窗緊閉，外面見不著。

所以一張意思意思吧：p

 //// 
因為迷路，走到了一個沒人來的小神社？
 
就算小，還是可以種楓樹。而且這裡沒有人，超清幽的啊，淡淡的樹木芬芳。
 不過重點是清水寺還是要去，騎車半路上就開始煩惱腳踏車要怎麼停才好，還好！有停車場可以停腳踏車，公營，付一次費用當天在京都的其他公營停車場都可以停。

然後就跟著人潮水流走到了這有名的仁王門。

還有紅到爆炸的楓葉。

到處可以看到穿和服的男男女女，但是口裡說的語言就不一定是日語了，事實上台灣去的還滿多的，我都躲著偷聽。

地主神社的戀占之石，知道傳說的人都會閉眼摸一下路。
 
剛好有活動，不過看他們唸唸有詞聽不懂啦，倒是服裝滿講究的，還有踩著高鞋子。
 
巫女耶巫女耶（鄉巴佬狀）

很多穿著制服的學生，不知道為甚麼可以在這個時候出現，是說不用上課自由活動嘛？

留到最後就拿到這個


清水寺我流連了一整個下午，人很多，我也就慢慢走慢慢看

還在裡面吃了湯豆腐，和一位日本媽媽聊天，用英文！

音羽之潼，大排長龍
差不多時間之後往二年坂方向，這邊開始就是羅列兩旁的商店，各色物品都有，多數都是日本的傳統，像漬物這種東西我連逛都沒逛。

有名的吸油面紙

和其實是台灣人的和服女孩
 
越夜越美麗，人潮沒有停歇，之後一段路程，就是走過去又走回來，不贅述。

不過我還是拉了幾個日本和服女孩拍照，純拍照。

繪馬作成愛心型，心串串心蹦蹦臉兒紅
想看看清水寺的夜間拜觀嘛？

鐺鐺，向著蝙蝠峽的探照燈前進吧，就會看到夜裡的清水寺囉。
 
夜裡不好拍，人也一樣多，而且氣溫低，十度以下啊

修行到最高，一陣青光照下（其實是往上打）

看完就回去囉，晚上真的冷，騎腳踏車很熱身</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>雨中的宇治</title>
      <link>https://hugo.balduran.cc/post/e99ba8e4b8ade79a84e5ae87e6b2bb/</link>
      <pubDate>Tue, 21 Dec 2010 06:36:25 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hugo.balduran.cc/post/e99ba8e4b8ade79a84e5ae87e6b2bb/</guid>
      <description>第四天
宇治，然後換住宿點。
剛來到京都，就下雨，慣了台灣的連日陰雨，頗為害怕接下來的日子都被影響，不過這雨只下一天，還不錯耶。
 
桃山坐JR前往宇治
宇治是個小地方，三四個小時走走就可以結束。出車站去案內所拿個地圖畫個一圈就可以開始走路了，有聽說這裡有有名的茶點，不過我沒特別注意就跟名店中村藤吉錯身而過了。
 
在宇治上神社的時候剛好遇到有小孩子在做七五三節，小小孩童穿著華服真是可愛，同樣地，可以感受到家長的慎重。
 
這裡最有名的就是源氏物語了吧，說它是一部愛情小說嘛，我覺得比較像是亂搞的紀錄史，但不管如何，這裡就是源氏物語發生的地方，到處可以看到相關的路標或是景物。

兔子(?)帶來良緣的象徵(?)
 
平等院，要參觀鳳凰堂要另外的拜觀費，而且是要報名的，就不進去了。不過綠水中的廟堂還是充滿著古老風味，因為，真的很舊

車站的時刻表，很有趣的設計。

地上的圓圈和三角不知道是什麼設計，哪邊是上車哪邊是下車？

回到桃山，不過我沒有打算走桃山附近的點。這邊主打的是坂本龍馬，如果看了福山雅治主演的龍馬傳熱血勃勃的人們就會想來一探究竟吧。

京都車站前面有可以免費抽籤，為什麼抽籤我也不知道，反正是免費的我就去排隊了，不過沒有拍太多照，新鮮感為主。

在地下道走著，京都中野屋到底在哪裡啊？
 
今晚的小房間，中野屋，兩晚。老闆是日本人可是會說中文，小孩子很可愛。下雨天不太想出門，晚上就是和朋友在市區吃涮涮鍋。
 
吃的餐廳叫做花心，是我在日本的飲食最貴的一餐，不過也是最好吃的一餐:p

服務員都穿著全套的和服，而且服務超好，可惜我聽不懂日文，由友人代為翻譯

這裡大概就是京都晚上最熱鬧的地方了，四條河原町這裡。

大概是日本人吃肉都切片，赴日求學的有為青年看到大塊的東坡肉都要感動得哭了。

才十一月下旬耶，又是滿街的聖誕裝飾</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>來去京都御所散散步囉</title>
      <link>https://hugo.balduran.cc/post/e4be86e58ebbe4baace983bde5bea1e68980e695a3e695a3e6ada5e59b89/</link>
      <pubDate>Mon, 20 Dec 2010 13:32:08 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hugo.balduran.cc/post/e4be86e58ebbe4baace983bde5bea1e68980e695a3e695a3e6ada5e59b89/</guid>
      <description>第三天
到京都，參觀京都御所+京都御苑，結束！
起了個大早(?)，事實上我沒有一天是早起的，都是睡飽飽XDDD
今天是要動身前往京都啦，多虧了機場遇到的好心姊姊，今天我是一定要去京都御所看看的，因為，開放參觀，平常都要預約的！
我竟然忘了我是怎麼到達京都的，好像就是買了車票坐上JR，一路站著晃晃晃就到了，話說背包太大也真的不太方便行動，一下車就去找京都車站可以放行李的地方，在B1，大排長龍，2F有案內所可以拿楓葉情報和地圖。

會寫明當天的楓紅狀況，如果是住在車站附近可以來看一下作為參考，決定當天要棄掉哪些景點。

京都車站二樓上面有個大大大大大樓梯，因為它太大了，所以我是一定要跑去走一下啦。大概京都車站走了兩圈我才前往地鐵準備搭車去京都御所。

午餐就是這一味，便宜的松屋，250yen，是窮人的好朋友。
京都御所本身是日本皇室的住所，京都御苑則是圍繞在外的花園，就是平常沒法進去京都御所，來京都御苑散步我也覺得很不錯，有銀杏也有楓葉。

不了解，為什麼下層的房間要深入地中，這樣地氣很重會不舒服。

防護嚴密，遊客不太會碰觸到建物內部，可以算是很好的保護吧？不知道裡面有沒有躲著人。

逛BIC CAMERA看到有少女時代我就不自覺的拍下來了，我在想什麼？

晚上是由一位赴日深造的有為好青年帶領，經由地下道前往未知的領域。有為青年有多帥，這就不用問我啦！

友旺耶，退出風城購物的那個集團。

聽說有位仁兄開了萬元日幣在這裡呀

京都車站上面的大大大大聖誕樹，應該沒有人不對著它照相吧。

有為青年家往下望，驚！有共產黨！
這一夜，停留在桃山。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>有馬溫泉是三大名湯哪</title>
      <link>https://hugo.balduran.cc/post/e69c89e9a6ace6baabe6b389e698afe4b889e5a4a7e5908de6b9afe593aa/</link>
      <pubDate>Mon, 20 Dec 2010 12:57:23 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hugo.balduran.cc/post/e69c89e9a6ace6baabe6b389e698afe4b889e5a4a7e5908de6b9afe593aa/</guid>
      <description>第二天
把行李丟到東橫inn之後跑有馬溫泉去六甲山，然後神戶亂逛回大阪，繼續亂逛。
有馬溫泉應該是關西必去的溫泉吧，我早就計畫旅程的第一天和最後一天要泡溫泉，就在把行李丟到難波的東橫inn之後就去梅田坐巴士，這大概是我迷路最誇張的時候了，梅田的交通動線好複雜喔，我要去坐阪急的巴士卻在阪急的車站裡走上走下浪費很多時間，而且這巴士還不能用關西Kansai thru pass，不過這一切都沒差，上車睡覺就是！

有馬溫泉是個小地方，一下車就看到街頭表演(?)，不過這不是我的目標，我要去金之湯啦！

金之湯比起銀之湯是好找的多，走進去後我卻不知道怎麼辦，直接去櫃台比手畫腳，原來鞋子和衣物的保管箱是分開的，先寄放鞋子在付錢拿保管箱的鑰匙，又因為我是外國遊客，老闆娘多給我一份說明，用中文寫明請不要溫泉裡做的事。

櫻桃小丸子裡面泡完澡不都要喝罐鮮奶嘛，我也來一罐！

有馬溫泉多有歷史呢？我不知道，靜待好心人翻譯XDDDD
除了花錢泡湯，外面還有免費的足湯可以泡腳，不過我覺得來了還是要見識一下，金之湯泡一次日幣大概650吧？


有現蒸的饅頭，另外還有超好吃的碳酸煎餅，帶回來的數量不多，不過有吃的都說讚！

寧寧夫人像，好多人拍照我也跟著拍，其實我這時候正在找我要怎麼去纜車站，後來證實這根本是反方向，好在有案內所可以拿地圖。

我的計畫是走纜車從有馬溫泉站到六甲山頂站，坐巴士到六甲山天覽台（山上站），看看夜景之後走纜車下山到山下站，之後又在坐巴士去坐鐵路，聽起來就有點複雜，我已經把更好的夜景地點摩耶山給去掉了。
坐纜車這一段基本上是不用拍照，因為拍不起來啊，但是在黃昏暮色中，橘黃與深藍的漸層染上空中，腳下是片片山林，頭上又頂著明月，同坐纜車的日本人都拿出手機狂拍，懸浮在高空之中，可惜我不是一隻鳥。
天覽台很多人，不過閃光力道不強就是了。

這裡是看夜景不錯的地方，但是前方有木叢擋著，扣分，儘管如此，可以眺望整個大阪灣，看那綿延的海岸邊點點燈光聚成海岸線的輪廓，也是很不錯得視野。

下山的纜車是斜著。

兩邊又是紅色黃色綠色交雜，照片看起來開很快，其實還好。

可麗餅和疑似珍珠奶茶的飲料，神戶這裡還滿多各國的東西，街上的餐廳提供的餐點非常多樣，居然有！台北夜市料理！

接下來就雜記一些神戶逛街看到的東西吧。

我喜歡的nanoblock一整組。

喵～滿足你變裝的癖好。

想要的話，OL也可以喔。

哇哈哈，旗袍也有啦！不過可以不要男生穿這間嘛

到處都是聖誕節裝扮，也太熱門了吧

就算是夜裡的街頭，熱血是不可擋的，就當街大聲歌唱吧！

這個可是3D的展示櫥窗啊，我到現在還是不太懂他是怎麼做的，中間隔了幾層玻璃呢？

就讓我們相愛吧，相愛大學。

就是因為這張放在相愛大學旁邊所以我才想拍，愛情的力量無限大哩

今天的小房間，還算ok囉。

泡麵是一定要的啦</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>來去日本放空</title>
      <link>https://hugo.balduran.cc/post/e4be86e58ebbe697a5e69cace694bee7a9ba/</link>
      <pubDate>Mon, 20 Dec 2010 12:06:31 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hugo.balduran.cc/post/e4be86e58ebbe697a5e69cace694bee7a9ba/</guid>
      <description>已經結束了的自助旅行，現在來開啟回憶。
大概是九月初吧，因為工作上的不如意讓我悶得慌，在怒氣無處發洩的情況下看到了日本楓葉的照片，就直接的產生了這個念頭，我要去日本散心看楓葉。
就這樣，我決定了，訂了機票，找民宿，促成了人生第一次的自助旅行。說不上來有什麼感想，當日期決定了，一切都好談。
我原本打算十天都待在京都，在朋友的建議下，改成頭尾待在大阪，中間在京都。也因為我不想花太多錢在住宿上，就完全沒有訂飯店，都是找民宿或是商務旅館，中間好多人都給了我好多有用的資訊，ptt日旅版、背包客棧、jalan等等都是我找資料的地方，但結果就是再多的資料，都比不上臨時決定的改變。
以下就來記些我走過的路程吧。
第一天
早上差點趕不上飛機，半小時前才到機場，同班飛機好多同事也是這一天去日本。下了飛機開始進入聽NHK階段，什麼都聽不懂真好！出了機場看到了好多美少女，超萌。

為什麼我可以跟他們合照呢？大概是我一個大背包正在仔細的看機場的交通然後又因為研究太久最後只剩我一個人，就有個好心的姊姊來幫我解答我所有的疑惑，又好心的幫我留下了這唯一一張。
當別人到達京都的時候，我還站在南海電鐵和JR的售票口前猶豫，我應該要去哪呢？我要先去難波，就直接買票進站吧，以為一切就是這麼順利的到了難波然後出站嘛？錯！我的車票掉了，好在歪果仁都很耐斯的，我用英文跟站務人員說他就讓我出站了耶。


下午和晚上就是在道頓崛和心齋橋這些地方逛街走路，熟悉一下這裡的鬧區。還有很一般的金龍拉麵，不過應該算是好吃吧！？
心齋橋是不是有點風化區呢？夜裡走過，都會看到像是牛郎的年輕人站在門口，配合周圍應酬過後的上班族，難道這就是日本人的夜生活！

房間裡的謎片頻道要付錢，才能收看唷。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>扶桑花女孩</title>
      <link>https://hugo.balduran.cc/post/hula-girls/</link>
      <pubDate>Sun, 02 Sep 2007 10:12:31 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hugo.balduran.cc/post/hula-girls/</guid>
      <description>昨天看了二輪片是扶桑花女孩和瞞天過海：十三王牌。
我比較喜歡扶桑花女孩，劇情是屬於感動人心的類型，又有可愛的女學生倉井優，配上熱情活潑的草裙舞，看完心情輕鬆舒服。相較十三王牌有過多的畫面切割片段，一度摸不著頭緒，也不覺得精彩。
扶桑花女孩的音樂我至今都覺得好聽，好像有種熱情又帶有溫柔，劇中的舞蹈當然好看，但配合的音樂恰到好處才是最大功臣。劇情方面非常的灑狗血，各種激動的演出如呼巴掌、追車、痛哭不止，就是極盡所能的逼出觀眾的眼淚，和最後歡樂無比的群舞和倉井優的獨舞相比，就是為了鋪陳最後的一幕。
還有，片長太長了，前面慢吞吞不知道摸甚麼，看日系的電影都有這種感覺。
官方網站：映画『フラガール』オフィシャルサイト
片中的夏威夷樂園：スパリゾートハワイアンズ｜温泉の大陸。常夏の楽園。
瞞天過海，這是第三集，前面兩集沒看過，也不覺得精彩，刺激的地方太少，用了那麼多大明星卻沒有期待的效果出現，所以覺得不值一提。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>