<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>funp on 說故事給你聽</title>
    <link>https://hugo.balduran.cc/tags/funp/</link>
    <description>Recent content in funp on 說故事給你聽</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Thu, 25 Sep 2008 21:43:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://hugo.balduran.cc/tags/funp/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>FUNP麻吉人氣王</title>
      <link>https://hugo.balduran.cc/post/funpe9babbe59089e4babae6b0a3e78e8b/</link>
      <pubDate>Thu, 25 Sep 2008 21:43:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hugo.balduran.cc/post/funpe9babbe59089e4babae6b0a3e78e8b/</guid>
      <description>funP 為了大推funP 麻吉，當然又是和之前的紅利點數兌獎一樣的招數，灑下銀彈送贈品，來看看是否奏效吧。
在之前的紅利點數兌獎中，有網友使用不正常的小動作，這種小動作當然是防不勝防，所以這次 funP 麻吉學乖了，多增加了手機認證的功能，當然這樣可以確保參加網友的權益，但小心同時也把自己的電話號碼給了 funP ，我不是暗指此舉不妥，對於自己的電話號碼我是一直都小心翼翼的。
人氣王怎麼算，就是算真實有使用手機認證的人數，自己算一票，朋友算一票，朋友的朋友算一票，不會無限制的下線一直算，兩層就結束了。
仔細想想，funP 的曝光率是不是太高了呢？SNS 的發展應該會有一段時間是默默耕耘，累積使用者的數量，有足夠的量能夠產生夠多的互動之時，才算是經營有小成，雖然 funP 本身就已經有基礎使用者，但是這樣一開放服務就使用獎品的方式增加使用者，在贈獎活動結束之後，使用者會留下來嗎？
檢視過去的社交網路服務，有一大部分使用者的加入是靠使用者本身的人脈，也就是經由口碑，藉著同儕彼此推薦的力量發揮 1+1 &amp;gt; 2 的效果，所以我很懷疑在熱潮過後，留下繼續使用的會有多少？看看 unis.tw、meeya、imiyu，一開站可以吸引人潮註冊，後續就開始乏力了。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Clone or Not, that&#39;s not a problem</title>
      <link>https://hugo.balduran.cc/post/clone-or-not-thats-not-a-problem/</link>
      <pubDate>Thu, 25 Sep 2008 17:24:30 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hugo.balduran.cc/post/clone-or-not-thats-not-a-problem/</guid>
      <description>punk.tw 談 funp的逆襲，clone的開始。
clone 啊，和copy 可不一樣，有看過星際大戰吧，裡面的複製人大軍，也就是克隆，我喜歡稱它為克隆大軍 (誤)。
究竟克隆一個有名的網站服務礙不礙事呢？每每出現像國外網站致敬 (抄襲) 的服務的時候，難免酸上一口，說著只會模仿別人。這擺脫不了台灣嘴砲人士總是提著產業應該做自己的品牌這類的口號大張旗鼓地灌輸「抄襲是不好的！(嬌聲)」，當然，從小的教育也是這樣跟我們說的，「不可以抄別人的作業喔！」，就在修課的時候，教授也會說「同學，要獨立完成。」。
我的老師開的課程則反其道而行，作業題目都事先公佈了，也會提供一份前人的優良作業當作範本，這樣的作法完全和我以前受的教育大相違背，怎麼會有老師大大方方的把解答公布了呢？以老師的觀點，他不覺得這是一個問題，有好的範例做參考，提供一個正確的方向讓同學們做作業，才能激發後來修課同學的創意，要做得更好才能超越。
當然一方是因為這門課程是很活用的，沒有所謂的標準答案，不像數學題目，一個題目只會有一種標準答案，而這樣的答題方式 (標準答案) 卻容易扼殺學生的創造能力，考試追求正確答案，作業追求正確答案，不正確的答案拿不到分數，拿不到分數就沒有意義。
好吧，回到現實世界，這個社會是有標準答案的嗎？人家做出了一個好東西，你不能夠跟著做嗎？跟著做了然後發現了技術上的困難，用自己的方法克服 (土法煉鋼)，這樣的方式不好嗎？就算技術部分是開放的，在開發過程中會一路順暢嗎？總有些地方要跟著修改吧。像這樣的方式，是我認為學習最快的途徑，就是以別人做榜樣，而且只以最好的榜樣為目標。
啊！對了，funP 的個人最新狀態更新做得更動態一點比較好喔。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>funP 麻吉 Beta 開放測試</title>
      <link>https://hugo.balduran.cc/post/funp-e9babbe59089-beta-e9968be694bee6b8ace8a9a6/</link>
      <pubDate>Wed, 24 Sep 2008 17:49:02 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hugo.balduran.cc/post/funp-e9babbe59089-beta-e9968be694bee6b8ace8a9a6/</guid>
      <description>funP 麻吉 Beta 開放測試，因為這個新玩意，讓我開啟了許久沒開啟的 funP 帳號，因為對於自推實在沒什麼熱情，大概了解了推推王的使用流程就很少登入了。
剛登入是有點摸不著頭腦的，除了一貫會有的OOXX同意書之外，新平台，空白的體驗。就把 twitter 上的一干人等加為好友，應該大部份人都在試著這個新東西，短時間內收到好友回應三封。可是點啊點的，就是說不上來。
首先知道的是結合了 Facebook 的 F8 和 google 的 opensocial，但是用在哪裡，哇無災。面對著自己空白的個人檔案，趕快加些資料吧，像那什麼學歷的部分還沒弄好，學校列表出不來。其他細項設定應該會覺得似曾相識，反正非死不可樣大家都差不多。
相簿的匯入我覺得挺好，picasa, flickr, wretch, pixnet, pchome 倒是很切合台灣使用者的使用習慣，不過並沒有做存取的認證 -_-|||，如果我輸入別人的相簿帳號，應該不太好吧(因為我手賤了)。
部落格部分就不需多做設定，直接延用先前哈部落裡設定的個人部落格就好，文章的 crawler 也是現成的不是嗎。
以 william 的頁面為例 (因為比較多元素)，一個大頭圖，下方的「戳一下」等等元素，還有右方的最新動態總覽，看吧看吧，一切都似曾相識，新版的臉書也差不多這樣吧，不過人家可是用了動態網頁的技術唷。
目前的應用程服務都是由 funP 自己開發的，之後有沒有人捧場添增更多小玩意就留待以後發展。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>funP 很忙</title>
      <link>https://hugo.balduran.cc/post/funp-is-busy/</link>
      <pubDate>Thu, 06 Dec 2007 20:34:32 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hugo.balduran.cc/post/funp-is-busy/</guid>
      <description>牛仔很忙，funP很忙，大河馬很忙，我也很忙。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>funParty !</title>
      <link>https://hugo.balduran.cc/post/funparty/</link>
      <pubDate>Wed, 05 Dec 2007 07:27:08 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hugo.balduran.cc/post/funparty/</guid>
      <description>funParty ! 是 FunP 團隊的見面會，想要一睹廬山真面目者，請出席。

已報名者眾有熟面孔。
我很想看看大河馬長什麼樣子。
不知道團隊中有多少人是實驗室成員。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>為我的 blog 投票</title>
      <link>https://hugo.balduran.cc/post/fuelmyblog/</link>
      <pubDate>Wed, 07 Nov 2007 16:05:17 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hugo.balduran.cc/post/fuelmyblog/</guid>
      <description>http://www.fuelmyblog.com/ 讓 blog 開始有了可以競爭的對手，當然，對手是「其他 blog」。
註冊一個帳號之後，可以得到一個小圖案如右，按下去就是投你一票啦！獎項有哪些？似乎都不是固定的，競賽的方式還有個分類的小獎。
這樣的方式讓我直覺想到國內推推王的哈部落，兩者都用火焰的圖是表示很熱門的 blog 呢？這是單純的巧合還是？
以獎品來看，funP是現在獨門河馬 T-shirt，fuelmyblog 則是比較有實質 (價值較高) 的回饋呢。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>學生創業推推王</title>
      <link>https://hugo.balduran.cc/post/e5adb8e7949fe589b5e6a5ade68ea8e68ea8e78e8b/</link>
      <pubDate>Wed, 10 Oct 2007 18:03:07 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hugo.balduran.cc/post/e5adb8e7949fe589b5e6a5ade68ea8e68ea8e78e8b/</guid>
      <description>下禮拜的系統研討(大學部)請來推推王的創辦人來演講 web2.0產業趨勢與 funP的冒險故事，介紹網頁就是交大公共事務委員會的新聞網頁，資科工所博班七年級，好高的年份，怎麼還不把博士學位拿一拿呢？雖然我之前就有聽聞推推王是交大資工學生所創，但不知道詳細。
剛好在這禮拜的例行 meeting中，指導教授提到另一個實驗室做的就是推推王，他們一次 meeting就是兩小時，兩個同學報告，這樣看來我們需要自覺自己的懶散。以主角的名字google就可以搜尋到是哪間實驗室囉，因此就不提示了。
根據新聞稿，他申請實習是在研一升研二的時候，去國外九個月正好是其他碩二學生的三月趕畢業論文的時候，實驗室裡有個學長也是正在美國實習，這一條路是不是值得嘗試呢？</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>